{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2165934,"perPage":"100","pages":21660,"page":20743,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os juros inclu\u00eddos na 2.\u00aa presta\u00e7\u00e3o s\u00e3o inferiores a R$ 4.100,00.","provas":[{"id":29033,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Economista - 2004"},{"id":29036,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-economista-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Economista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":944046,"hashId":"ff54b895a494cb10ef4fe9776000a85b","enunciado":"Os juros inclu\u00eddos na 2.\u00aa presta\u00e7\u00e3o s\u00e3o inferiores a R$ 4.100,00.","resposta":3306542,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3306541,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3306542,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um empr\u00e9stimo deve ser quitado em 6 presta\u00e7\u00f5es anuais e sucessivas pelo sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante, sendo cobrada uma taxa de juros compostos de 12% ao ano, com a 1.\u00aa presta\u00e7\u00e3o vendendo ao final do 1.\u00ba ano do empr\u00e9stimo. Supondo que os juros inclu\u00eddos na 1.\u00aa presta\u00e7\u00e3o sejam iguais a R$ 5.040,00, julgue os itens seguintes.","id":358991,"enunciado":"Um empr\u00e9stimo deve ser quitado em 6 presta\u00e7\u00f5es anuais e\r\nsucessivas pelo sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante, sendo cobrada\r\numa taxa de juros compostos de 12% ao ano, com a 1.\u00aa presta\u00e7\u00e3o\r\nvendendo ao final do 1.\u00ba ano do empr\u00e9stimo. Supondo que os\r\njuros inclu\u00eddos na 1.\u00aa presta\u00e7\u00e3o sejam iguais a R$ 5.040,00, julgue\r\nos itens seguintes.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","oab":false,"nome":"Rendas (S\u00e9ries de Pagamentos)","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403812,"slug":"matematica-financeira-rendas-series-de-pagamentos"},{"nome_clean":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","oab":false,"nome":"Sistema de amortiza\u00e7\u00e3o constante (SAC)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403814,"slug":"matematica-financeira-sistema-de-amortizacao-constante-sac"}],"slug":"matematica-financeira\/944046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A taxa mensal equivalente \u00e0 taxa composta bimestralmente de 44% \u00e9 inferior a 21%.","provas":[{"id":29033,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Economista - 2004"},{"id":29036,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-economista-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Economista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":944051,"hashId":"5dea25944b1721fc527dcf1adab87da4","enunciado":"A taxa mensal equivalente \u00e0 taxa composta bimestralmente de\r\n44% \u00e9 inferior a 21%.","resposta":3306551,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3306551,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3306552,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem.","id":358993,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem.","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxa Efetiva","oab":false,"nome":"Taxa Efetiva","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403804,"slug":"matematica-financeira-taxa-efetiva"}],"slug":"matematica-financeira\/944051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" O n\u00famero total de funcion\u00e1rios dessa reparti\u00e7\u00e3o \u00e9 superior a 30.","provas":[{"id":29033,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Economista - 2004"},{"id":29036,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-economista-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Economista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":944056,"hashId":"266f0c8b92bd1057927787bf48b18d1d","enunciado":" O n\u00famero total de funcion\u00e1rios dessa reparti\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nsuperior a 30.","resposta":3306562,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3306561,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3306562,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma reparti\u00e7\u00e3o \u00e9 composta somente por digitadores, analistas de sistemas juniores e analistas de sistemas plenos. Desses, 60% s\u00e3o digitadores, 8 % s\u00e3o analistas de sistema plenos e 8 s\u00e3o analistas de sistemas juniores. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es julgue os itens seguintes.","id":358996,"enunciado":"Uma reparti\u00e7\u00e3o \u00e9 composta somente por digitadores, analistas\r\nde sistemas juniores e analistas de sistemas plenos. Desses,\r\n60% s\u00e3o digitadores, 8 % s\u00e3o analistas de sistema plenos e 8\r\ns\u00e3o analistas de sistemas juniores. Com base nessas\r\ninforma\u00e7\u00f5es julgue os itens seguintes.","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","pai":408604,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408609,"slug":"matematica-representacao-por-diagramacao-diagrama-de-euler-venn"},{"nome_clean":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408636,"slug":"matematica-diagramas-de-venn-e-cardinalidade-de-conjuntos"}],"slug":"matematica\/944056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No ponto de equil\u00edbrio, o lucro operacional \u00e9 inexistente.","provas":[{"id":29033,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Economista - 2004"},{"id":29036,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-economista-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Economista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":944063,"hashId":"2c13fcc33c5bd92f2c7408c0e6b9b7ae","enunciado":"No ponto de equil\u00edbrio, o lucro operacional \u00e9 inexistente.","resposta":3306575,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3306575,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3306576,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das rela\u00e7\u00f5es custo-volume-lucro, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":358998,"enunciado":"Acerca das rela\u00e7\u00f5es custo-volume-lucro, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"nome_clean":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","oab":false,"nome":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416781,"slug":"contabilidade-geral-lucro-bruto-operacional-e-liquido"}],"slug":"contabilidade-geral\/944063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O custeio com base em atividades fornece medidas mais detalhadas de custos do que m\u00e9todos de rateio global ou departamental, mas exige maior volume de trabalho de registro de dados.","provas":[{"id":29033,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Economista - 2004"},{"id":29036,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-economista-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Economista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":944070,"hashId":"7752b4fe5f5f4b450e64e77112520a63","enunciado":"O custeio com base em atividades fornece medidas mais\r\ndetalhadas de custos do que m\u00e9todos de rateio global ou\r\ndepartamental, mas exige maior volume de trabalho de\r\nregistro de dados.","resposta":3306589,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3306589,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3306590,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 contabilidade gerencial.","id":358999,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 contabilidade gerencial.","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a  117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"nome_clean":"Sistemas de Custeio","oab":false,"nome":"Sistemas de Custeio","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416688,"slug":"contabilidade-de-custos-sistemas-de-custeio"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/944070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de or\u00e7amento de capital pode ser dividido em cinco etapas que acontecem na seguinte ordem: gera\u00e7\u00e3o de propostas; tomada de decis\u00e3o; implementa\u00e7\u00e3o; acompanhamento; e avalia\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise.","provas":[{"id":29033,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Economista - 2004"},{"id":29036,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-economista-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Economista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":944073,"hashId":"2881f319e3be65d7c1e87a351718961f","enunciado":"O processo de or\u00e7amento de capital pode ser dividido em\r\ncinco etapas que acontecem na seguinte ordem: gera\u00e7\u00e3o de\r\npropostas; tomada de decis\u00e3o; implementa\u00e7\u00e3o;\r\nacompanhamento; e avalia\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise.","resposta":3306596,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3306595,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3306596,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 contabilidade gerencial.","id":358999,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 contabilidade gerencial.","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a  117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Custos para Controle e Decis\u00e3o","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Custos para Controle e Decis\u00e3o","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416739,"slug":"contabilidade-de-custos-gerenciamento-de-custos-para-controle-e-decisao"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/944073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As precau\u00e7\u00f5es de isolamento destinam-se a prevenir a propaga\u00e7\u00e3o de pat\u00f3genos, sendo exemplos a lavagem das m\u00e3os e o uso de luvas.","provas":[{"id":29034,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Enfermeiro - 2004"},{"id":29035,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":944086,"hashId":"2f7a820847c332012fc515f47a1c9925","enunciado":"As precau\u00e7\u00f5es de isolamento destinam-se a prevenir a\r\npropaga\u00e7\u00e3o de pat\u00f3genos, sendo exemplos a lavagem das\r\nm\u00e3os e o uso de luvas.","resposta":3306621,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3306621,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3306622,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No hospital concentram-se hospedeiros mais suscet\u00edveis e microrganismos mais resistentes, tornando-o um local insalubre por excel\u00eancia. Faz-se necess\u00e1rio reduzir os riscos e expor o paciente o m\u00ednimo poss\u00edvel \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o. Diante desse quadro, \u00e9 fundamental entender os processos gerais de assepsia, de limpeza, desinfec\u00e7\u00e3o e esteriliza\u00e7\u00e3o dos artigos hospitalares. Acerca desse tema, julgue os itens que se seguem.","id":359001,"enunciado":"No hospital concentram-se hospedeiros mais suscet\u00edveis e\r\nmicrorganismos mais resistentes, tornando-o um local insalubre\r\npor excel\u00eancia. Faz-se necess\u00e1rio reduzir os riscos e expor o\r\npaciente o m\u00ednimo poss\u00edvel \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o. Diante desse quadro,\r\n\u00e9 fundamental entender os processos gerais de assepsia, de\r\nlimpeza, desinfec\u00e7\u00e3o e esteriliza\u00e7\u00e3o dos artigos hospitalares.\r\nAcerca desse tema, julgue os itens que se seguem.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tipos de isolamento","oab":false,"nome":"Tipos de isolamento","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428345,"slug":"enfermagem-tipos-de-isolamento"},{"nome_clean":"Tipos de isolamento","oab":false,"nome":"Tipos de isolamento","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428352,"slug":"enfermagem-tipos-de-isolamento"}],"slug":"enfermagem\/944086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o dados irrelevantes no exame f\u00edsico do caso descrito: a raz\u00e3o cintura-quadril, o exame da cavidade oral e o exame da pele indicando Acantosis nigricans.","provas":[{"id":29034,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Enfermeiro - 2004"},{"id":29035,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":944093,"hashId":"e96d26098858fd97d96e0fa4d5dc640e","enunciado":"S\u00e3o dados irrelevantes no exame f\u00edsico do caso descrito: a\r\nraz\u00e3o cintura-quadril, o exame da cavidade oral e o exame\r\nda pele indicando Acantosis nigricans.","resposta":3306636,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3306635,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3306636,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente com 27 anos de idade, casada, com dois filhos, cozinheira, foi internada em uma unidade de cl\u00ednica m\u00e9dica para tratamento de abscesso mam\u00e1rio, com diagn\u00f3stico m\u00e9dico de diabetes melito do tipo 2 h\u00e1 seis anos. N\u00e3o faz acompanhamento do diabetes e refere ser hipertensa. Queixa-se de dor nas costas e desconforto intenso devido ao tamanho aumentado dos seios. Refere preocupa\u00e7\u00e3o com os filhos e sentese triste por estar internada. N\u00e3o est\u00e1 trabalhando como cozinheira h\u00e1 dois meses devido \u00e0s mudan\u00e7as ocorridas em seu corpo e \u00e0s limita\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 fadiga. Relata estar insatisfeita com sua apar\u00eancia f\u00edsica, devido aos seios e ao abdome volumosos. N\u00e3o faz nenhuma dieta especial e tem como alimentos preferidos as massas e os doces. O exame f\u00edsico e a investiga\u00e7\u00e3o complementar revelaram massa corporal de 84,8 kg, altura de 156 cm e press\u00e3o arterial de 110 mmHg \u00d7 70 mmHg. No exame cl\u00ednico, constatou-se, na mama direita, extensa \u00e1rea endurecida e hiperemiada, com duas les\u00f5es puntiformes de 1 cm de di\u00e2metro, drenando secre\u00e7\u00e3o purulenta no quadrante inferior esquerdo, cavidade oral sem les\u00f5es, raz\u00e3o cintura-quadril (RCQ) de 0,95 e, em alguns locais da pele, quadro de Acantosis nigricans. Julgue os itens a seguir, relacionados ao caso hipot\u00e9tico apresentado.","id":359002,"enunciado":"<p>Uma paciente com 27 anos de idade, casada, com dois\r\nfilhos, cozinheira, foi internada em uma unidade de cl\u00ednica\r\nm\u00e9dica para tratamento de abscesso mam\u00e1rio, com diagn\u00f3stico\r\nm\u00e9dico de diabetes melito do tipo 2 h\u00e1 seis anos. N\u00e3o faz\r\nacompanhamento do diabetes e refere ser hipertensa. Queixa-se\r\nde dor nas costas e desconforto intenso devido ao tamanho\r\naumentado dos seios. Refere preocupa\u00e7\u00e3o com os filhos e sentese\r\ntriste por estar internada. N\u00e3o est\u00e1 trabalhando como\r\ncozinheira h\u00e1 dois meses devido \u00e0s mudan\u00e7as ocorridas em seu\r\ncorpo e \u00e0s limita\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 fadiga. Relata estar\r\ninsatisfeita com sua apar\u00eancia f\u00edsica, devido aos seios e ao\r\nabdome volumosos. N\u00e3o faz nenhuma dieta especial e tem como\r\nalimentos preferidos as massas e os doces. O exame f\u00edsico e a\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o complementar revelaram massa corporal de 84,8 kg,\r\naltura de 156 cm e press\u00e3o arterial de 110 mmHg \u00d7 70 mmHg.\r\nNo exame cl\u00ednico, constatou-se, na mama direita, extensa \u00e1rea\r\nendurecida e hiperemiada, com duas les\u00f5es puntiformes de 1 cm\r\nde di\u00e2metro, drenando secre\u00e7\u00e3o purulenta no quadrante inferior\r\nesquerdo, cavidade oral sem les\u00f5es, raz\u00e3o cintura-quadril (RCQ)\r\nde 0,95 e, em alguns locais da pele, quadro de Acantosis\r\nnigricans. <\/p><p>Julgue os itens a seguir, relacionados ao caso hipot\u00e9tico\r\napresentado.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Dados antropom\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Dados antropom\u00e9tricos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428213,"slug":"enfermagem-dados-antropometricos"}],"slug":"enfermagem\/944093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os diversos modelos de lideran\u00e7a descritos na literatura, destaca-se o modelo do grid gerencial, que avalia o l\u00edder a partir de duas dimens\u00f5es: orienta\u00e7\u00e3o para produ\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o para pessoas.","provas":[{"id":29034,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Enfermeiro - 2004"},{"id":29035,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":944101,"hashId":"0594a6d5cd2a8a4197ed7fa518d363b7","enunciado":"Entre os diversos modelos de lideran\u00e7a descritos na\r\nliteratura, destaca-se o modelo do grid gerencial, que avalia\r\no l\u00edder a partir de duas dimens\u00f5es: orienta\u00e7\u00e3o para produ\u00e7\u00e3o\r\ne orienta\u00e7\u00e3o para pessoas.","resposta":3306651,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3306651,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3306652,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O conceito de lideran\u00e7a permeia a enfermagem em todos seus aspectos, desde a assist\u00eancia at\u00e9 o ensino e a pesquisa. Acerca da lideran\u00e7a em enfermagem, julgue os itens seguintes.","id":359003,"enunciado":"O conceito de lideran\u00e7a permeia a enfermagem em todos seus\r\naspectos, desde a assist\u00eancia at\u00e9 o ensino e a pesquisa. Acerca da\r\nlideran\u00e7a em enfermagem, julgue os itens seguintes.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a e supervis\u00e3o","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a e supervis\u00e3o","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428235,"slug":"enfermagem-lideranca-e-supervisao"}],"slug":"enfermagem\/944101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um linimento \u00e9 um preparado semi-s\u00f3lido, mais espesso que a pomada, absorvido lentamente atrav\u00e9s da pele.","provas":[{"id":29034,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Enfermeiro - 2004"},{"id":29035,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":944104,"hashId":"c7994d19997b447117ce8d8ccee797ac","enunciado":"Um linimento \u00e9 um preparado semi-s\u00f3lido, mais espesso que\r\na pomada, absorvido lentamente atrav\u00e9s da pele.","resposta":3306657,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3306657,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3306658,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 uma atividade exercida pelos diferentes profissionais de sa\u00fade, com acentuada \u00eanfase na assist\u00eancia de enfermagem. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":359004,"enunciado":"A administra\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 uma atividade exercida pelos\r\ndiferentes profissionais de sa\u00fade, com acentuada \u00eanfase na\r\nassist\u00eancia de enfermagem. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405755,"slug":"enfermagem-farmacologia"}],"slug":"enfermagem\/944104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A via oral de administra\u00e7\u00e3o de medicamentos envolve os m\u00e9todos sublingual, por degluti\u00e7\u00e3o e por gavagem. A via de administra\u00e7\u00e3o parenteral envolve a administra\u00e7\u00e3o de medicamentos por meio das inje\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":29034,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Enfermeiro - 2004"},{"id":29035,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":944105,"hashId":"9d62e7b07d486f4916d6fee101c5686c","enunciado":"A via oral de administra\u00e7\u00e3o de medicamentos envolve os\r\nm\u00e9todos sublingual, por degluti\u00e7\u00e3o e por gavagem. A via de\r\nadministra\u00e7\u00e3o parenteral envolve a administra\u00e7\u00e3o de\r\nmedicamentos por meio das inje\u00e7\u00f5es.","resposta":3306660,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3306659,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3306660,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 uma atividade exercida pelos diferentes profissionais de sa\u00fade, com acentuada \u00eanfase na assist\u00eancia de enfermagem. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":359004,"enunciado":"A administra\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 uma atividade exercida pelos\r\ndiferentes profissionais de sa\u00fade, com acentuada \u00eanfase na\r\nassist\u00eancia de enfermagem. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405772,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao-de-medicacao"},{"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"}],"slug":"enfermagem\/944105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O est\u00edmulo do contato f\u00edsico entre m\u00e3e e filho, o encorajamento da participa\u00e7\u00e3o dos pais nos cuidados prestados \u00e0 crian\u00e7a e o atendimento \u00e0s necessidades nutricionais s\u00e3o medidas gerais do cuidado de enfermagem a um lactente.","provas":[{"id":29034,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Enfermeiro - 2004"},{"id":29035,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":944107,"hashId":"b10694546e788bb3a1234e8f5001ed9b","enunciado":"O est\u00edmulo do contato f\u00edsico entre m\u00e3e e filho, o\r\nencorajamento da participa\u00e7\u00e3o dos pais nos cuidados\r\nprestados \u00e0 crian\u00e7a e o atendimento \u00e0s necessidades\r\nnutricionais s\u00e3o medidas gerais do cuidado de enfermagem\r\na um lactente.","resposta":3306663,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3306663,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3306664,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entre as atribui\u00e7\u00f5es dos profissionais da \u00e1rea de enfermagem, \u00e9 de grande import\u00e2ncia a assist\u00eancia prestada \u00e0 sociedade, mediante o acompanhamento e a orienta\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos nas diferentes etapas de suas vidas. Julgue os itens a seguir, a respeito da assist\u00eancia de enfermagem e dos conhecimentos necess\u00e1rios para o melhor cumprimento dessas tarefas.","id":359005,"enunciado":"Entre as atribui\u00e7\u00f5es dos profissionais da \u00e1rea de enfermagem, \u00e9\r\nde grande import\u00e2ncia a assist\u00eancia prestada \u00e0 sociedade,\r\nmediante o acompanhamento e a orienta\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos nas\r\ndiferentes etapas de suas vidas. Julgue os itens a seguir, a respeito\r\nda assist\u00eancia de enfermagem e dos conhecimentos necess\u00e1rios\r\npara o melhor cumprimento dessas tarefas.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Planejamento Familiar","oab":false,"nome":"Planejamento Familiar","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405804,"slug":"enfermagem-planejamento-familiar"}],"slug":"enfermagem\/944107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No per\u00edodo intra-\u00fatero a circula\u00e7\u00e3o fetal \u00e9 garantida pela exist\u00eancia do forame oval, que \u00e9 uma abertura existente entre o \u00e1trio direito e o \u00e1trio esquerdo, evitando que o sangue passe pelos pulm\u00f5es. Esse ducto arterioso vem a se fechar e torna-se fibrosado imediatamente ap\u00f3s o nascimento.","provas":[{"id":29034,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Enfermeiro - 2004"},{"id":29035,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":944108,"hashId":"c2cf9680a8c629fef3f1edbb81a032fb","enunciado":"No per\u00edodo intra-\u00fatero a circula\u00e7\u00e3o fetal \u00e9 garantida pela\r\nexist\u00eancia do forame oval, que \u00e9 uma abertura existente entre\r\no \u00e1trio direito e o \u00e1trio esquerdo, evitando que o sangue\r\npasse pelos pulm\u00f5es. Esse ducto arterioso vem a se fechar e\r\ntorna-se fibrosado imediatamente ap\u00f3s o nascimento.","resposta":3306666,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3306665,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3306666,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entre as atribui\u00e7\u00f5es dos profissionais da \u00e1rea de enfermagem, \u00e9 de grande import\u00e2ncia a assist\u00eancia prestada \u00e0 sociedade, mediante o acompanhamento e a orienta\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos nas diferentes etapas de suas vidas. Julgue os itens a seguir, a respeito da assist\u00eancia de enfermagem e dos conhecimentos necess\u00e1rios para o melhor cumprimento dessas tarefas.","id":359005,"enunciado":"Entre as atribui\u00e7\u00f5es dos profissionais da \u00e1rea de enfermagem, \u00e9\r\nde grande import\u00e2ncia a assist\u00eancia prestada \u00e0 sociedade,\r\nmediante o acompanhamento e a orienta\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos nas\r\ndiferentes etapas de suas vidas. Julgue os itens a seguir, a respeito\r\nda assist\u00eancia de enfermagem e dos conhecimentos necess\u00e1rios\r\npara o melhor cumprimento dessas tarefas.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/944108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No rec\u00e9m-nascido, a causa mais freq\u00fcente de deteriora\u00e7\u00e3o cardiopulmonar e parada card\u00edaca \u00e9 a s\u00edndrome da morte s\u00fabita infantil.","provas":[{"id":29034,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Enfermeiro - 2004"},{"id":29035,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:58:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":944119,"hashId":"61ba85ceb922a397becc71bba6c14e27","enunciado":"No rec\u00e9m-nascido, a causa mais freq\u00fcente de deteriora\u00e7\u00e3o\r\ncardiopulmonar e parada card\u00edaca \u00e9 a s\u00edndrome da morte\r\ns\u00fabita infantil.","resposta":3306688,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3306687,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3306688,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A parada cardiopulmonar \u00e9 a cessa\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o e da respira\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma emerg\u00eancia dram\u00e1tica, especialmente quando se trata de paciente pedi\u00e1trico. Requer do enfermeiro conhecimento dos procedimentos b\u00e1sicos de reanima\u00e7\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria. Acerca desse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":359006,"enunciado":"A parada cardiopulmonar \u00e9 a cessa\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o e da\r\nrespira\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma emerg\u00eancia dram\u00e1tica, especialmente quando\r\nse trata de paciente pedi\u00e1trico. Requer do enfermeiro\r\nconhecimento dos procedimentos b\u00e1sicos de reanima\u00e7\u00e3o\r\ncardiorrespirat\u00f3ria. Acerca desse tema, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":"enfermagem\/944119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica, a manuten\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito card\u00edaco \u00e9 altamente dependente da freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca. Recomendase a realiza\u00e7\u00e3o de massagem card\u00edaca externa quando n\u00e3o h\u00e1 sinais de circula\u00e7\u00e3o (aus\u00eancia de pulso arterial) ou no caso de bradicardia grave (freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca menor que 60 bpm) na presen\u00e7a de baixa perfus\u00e3o sist\u00eamica.","provas":[{"id":29034,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Enfermeiro - 2004"},{"id":29035,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":944120,"hashId":"3c66e0b4763fe3a925e01ebaefac8a4c","enunciado":"Na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica, a manuten\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito card\u00edaco\r\n\u00e9 altamente dependente da freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca. Recomendase\r\na realiza\u00e7\u00e3o de massagem card\u00edaca externa quando n\u00e3o h\u00e1\r\nsinais de circula\u00e7\u00e3o (aus\u00eancia de pulso arterial) ou no caso\r\nde bradicardia grave (freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca menor que\r\n60 bpm) na presen\u00e7a de baixa perfus\u00e3o sist\u00eamica.","resposta":3306689,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3306689,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3306690,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A parada cardiopulmonar \u00e9 a cessa\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o e da respira\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma emerg\u00eancia dram\u00e1tica, especialmente quando se trata de paciente pedi\u00e1trico. Requer do enfermeiro conhecimento dos procedimentos b\u00e1sicos de reanima\u00e7\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria. Acerca desse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":359006,"enunciado":"A parada cardiopulmonar \u00e9 a cessa\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o e da\r\nrespira\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma emerg\u00eancia dram\u00e1tica, especialmente quando\r\nse trata de paciente pedi\u00e1trico. Requer do enfermeiro\r\nconhecimento dos procedimentos b\u00e1sicos de reanima\u00e7\u00e3o\r\ncardiorrespirat\u00f3ria. Acerca desse tema, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":"enfermagem\/944120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A desobstru\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas da popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica deve ser feita por meio da flex\u00e3o do pesco\u00e7o (na aus\u00eancia de trauma cervical) e abaixamento da mand\u00edbula.","provas":[{"id":29034,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Enfermeiro - 2004"},{"id":29035,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":944122,"hashId":"600db65d632aae85d92b65189fefee20","enunciado":"A desobstru\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas da popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica deve\r\nser feita por meio da flex\u00e3o do pesco\u00e7o (na aus\u00eancia de\r\ntrauma cervical) e abaixamento da mand\u00edbula.","resposta":3306694,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3306693,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3306694,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A parada cardiopulmonar \u00e9 a cessa\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o e da respira\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma emerg\u00eancia dram\u00e1tica, especialmente quando se trata de paciente pedi\u00e1trico. Requer do enfermeiro conhecimento dos procedimentos b\u00e1sicos de reanima\u00e7\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria. Acerca desse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":359006,"enunciado":"A parada cardiopulmonar \u00e9 a cessa\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o e da\r\nrespira\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma emerg\u00eancia dram\u00e1tica, especialmente quando\r\nse trata de paciente pedi\u00e1trico. Requer do enfermeiro\r\nconhecimento dos procedimentos b\u00e1sicos de reanima\u00e7\u00e3o\r\ncardiorrespirat\u00f3ria. Acerca desse tema, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":"enfermagem\/944122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A distens\u00e3o g\u00e1strica decorrente da ventila\u00e7\u00e3o artificial (por respira\u00e7\u00e3o boca a boca, por exemplo) pode ser evitada pela compress\u00e3o firme e n\u00e3o-traum\u00e1tica da cartilagem cric\u00f3ide durante a ventila\u00e7\u00e3o, levando a uma compress\u00e3o do es\u00f4fago e reduzindo a quantidade de ar transmitida para o est\u00f4mago.","provas":[{"id":29034,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Enfermeiro - 2004"},{"id":29035,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":944124,"hashId":"cfa2d0b7ff034296f1c8600981411be5","enunciado":"A distens\u00e3o g\u00e1strica decorrente da ventila\u00e7\u00e3o artificial (por\r\nrespira\u00e7\u00e3o boca a boca, por exemplo) pode ser evitada pela\r\ncompress\u00e3o firme e n\u00e3o-traum\u00e1tica da cartilagem cric\u00f3ide\r\ndurante a ventila\u00e7\u00e3o, levando a uma compress\u00e3o do es\u00f4fago\r\ne reduzindo a quantidade de ar transmitida para o est\u00f4mago.","resposta":3306697,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3306697,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3306698,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A parada cardiopulmonar \u00e9 a cessa\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o e da respira\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma emerg\u00eancia dram\u00e1tica, especialmente quando se trata de paciente pedi\u00e1trico. Requer do enfermeiro conhecimento dos procedimentos b\u00e1sicos de reanima\u00e7\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria. Acerca desse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":359006,"enunciado":"A parada cardiopulmonar \u00e9 a cessa\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o e da\r\nrespira\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma emerg\u00eancia dram\u00e1tica, especialmente quando\r\nse trata de paciente pedi\u00e1trico. Requer do enfermeiro\r\nconhecimento dos procedimentos b\u00e1sicos de reanima\u00e7\u00e3o\r\ncardiorrespirat\u00f3ria. Acerca desse tema, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":"enfermagem\/944124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrutura\u00e7\u00e3o do SUS, baseada nos preceitos constitucionais, norteia-se pelos seguintes princ\u00edpios doutrin\u00e1rios: universalidade, eq\u00fcidade e integralidade.","provas":[{"id":29034,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Enfermeiro - 2004"},{"id":29035,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":944127,"hashId":"f157e9c941ea69dc8c75ffc147e2c20d","enunciado":"A estrutura\u00e7\u00e3o do SUS, baseada nos preceitos\r\nconstitucionais, norteia-se pelos seguintes princ\u00edpios\r\ndoutrin\u00e1rios: universalidade, eq\u00fcidade e integralidade.","resposta":3306703,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3306703,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3306704,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, que versam acerca do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","id":359007,"enunciado":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, que versam acerca do Sistema\r\n\u00danico de Sa\u00fade (SUS).","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/944127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o definiu que quando, por insufici\u00eancia do setor p\u00fablico, for necess\u00e1ria a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os privados complementares, estes somente poder\u00e3o ser prestados por entidades filantr\u00f3picas e(ou) aquelas sem fins lucrativos.","provas":[{"id":29034,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Enfermeiro - 2004"},{"id":29035,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":944129,"hashId":"a44e83cde97d7a82c2c354fcd5348342","enunciado":"A legisla\u00e7\u00e3o definiu que quando, por insufici\u00eancia do setor\r\np\u00fablico, for necess\u00e1ria a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os privados\r\ncomplementares, estes somente poder\u00e3o ser prestados por\r\nentidades filantr\u00f3picas e(ou) aquelas sem fins lucrativos.","resposta":3306708,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3306707,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3306708,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, que versam acerca do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","id":359007,"enunciado":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, que versam acerca do Sistema\r\n\u00danico de Sa\u00fade (SUS).","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Da Participa\u00e7\u00e3o Complementar - Art. 24 a 26","oab":false,"nome":"Da Participa\u00e7\u00e3o Complementar - Art. 24 a 26","pai":424078,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424080,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-participacao-complementar-art-24-a-26"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/944129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Bolsa infl\u00e1vel grande para as dimens\u00f5es do bra\u00e7o do paciente resultar\u00e3o em valores de press\u00e3o arterial acima do valor real, assim como bolsas de tamanho pequeno, em valores abaixo da press\u00e3o real.","provas":[{"id":29034,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Enfermeiro - 2004"},{"id":29035,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":944134,"hashId":"4b8667110d76d54299d5090fc640e8a8","enunciado":"Bolsa infl\u00e1vel grande para as dimens\u00f5es do bra\u00e7o do\r\npaciente resultar\u00e3o em valores de press\u00e3o arterial acima do\r\nvalor real, assim como bolsas de tamanho pequeno, em\r\nvalores abaixo da press\u00e3o real.","resposta":3306718,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3306717,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3306718,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mais recentemente, tem-se enfatizado a necessidade da medida da press\u00e3o arterial como parte da avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 medida da press\u00e3o arterial e \u00e0 hipertens\u00e3o em crian\u00e7as e adolescentes, julgue os itens que se seguem.","id":359008,"enunciado":"Mais recentemente, tem-se enfatizado a necessidade da medida\r\nda press\u00e3o arterial como parte da avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica na popula\u00e7\u00e3o\r\npedi\u00e1trica. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 medida da press\u00e3o arterial e \u00e0\r\nhipertens\u00e3o em crian\u00e7as e adolescentes, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"}],"slug":"enfermagem\/944134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o arterial na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica \u00e9 feito a partir de curvas de normalidade de press\u00e3o arterial sist\u00f3lica e diast\u00f3lica, por idade e g\u00eanero. H\u00e1 hipertens\u00e3o arterial quando os valores m\u00e9dios da press\u00e3o arterial sist\u00f3lica e(ou) diast\u00f3lica estiverem entre os percentis 90 e 95, para idade e g\u00eanero, em pelo menos tr\u00eas diferentes ocasi\u00f5es.","provas":[{"id":29034,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Enfermeiro - 2004"},{"id":29035,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":944136,"hashId":"bd19b6382c7e10934c7f925f1b1d8240","enunciado":"O diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o arterial na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica\r\n\u00e9 feito a partir de curvas de normalidade de press\u00e3o arterial\r\nsist\u00f3lica e diast\u00f3lica, por idade e g\u00eanero. H\u00e1 hipertens\u00e3o\r\narterial quando os valores m\u00e9dios da press\u00e3o arterial sist\u00f3lica\r\ne(ou) diast\u00f3lica estiverem entre os percentis 90 e 95, para\r\nidade e g\u00eanero, em pelo menos tr\u00eas diferentes ocasi\u00f5es.","resposta":3306722,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3306721,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3306722,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mais recentemente, tem-se enfatizado a necessidade da medida da press\u00e3o arterial como parte da avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 medida da press\u00e3o arterial e \u00e0 hipertens\u00e3o em crian\u00e7as e adolescentes, julgue os itens que se seguem.","id":359008,"enunciado":"Mais recentemente, tem-se enfatizado a necessidade da medida\r\nda press\u00e3o arterial como parte da avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica na popula\u00e7\u00e3o\r\npedi\u00e1trica. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 medida da press\u00e3o arterial e \u00e0\r\nhipertens\u00e3o em crian\u00e7as e adolescentes, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":"enfermagem\/944136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade consiste em fornecer aos indiv\u00edduos e \u00e0s comunidades os meios necess\u00e1rios para que possam adotar um estilo de vida saud\u00e1vel, com vistas a promover e proteger sua sa\u00fade.","provas":[{"id":29034,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Enfermeiro - 2004"},{"id":29035,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":944137,"hashId":"92b15df7d91ae005d5a5d69f545aef59","enunciado":"Educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade consiste em fornecer aos indiv\u00edduos e \u00e0s\r\ncomunidades os meios necess\u00e1rios para que possam adotar\r\num estilo de vida saud\u00e1vel, com vistas a promover e proteger\r\nsua sa\u00fade.","resposta":3306723,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3306723,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3306724,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma das atribui\u00e7\u00f5es do enfermeiro como participante de equipes de sa\u00fade como o Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u00e9 programar e implementar a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade. Acerca dessas a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":359009,"enunciado":"Uma das atribui\u00e7\u00f5es do enfermeiro como participante de equipes\r\nde sa\u00fade como o Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia do Minist\u00e9rio da\r\nSa\u00fade \u00e9 programar e implementar a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.\r\nAcerca dessas a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/944137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os enfermeiros devem participar de todas as etapas de atendimento aos portadores de DST\/AIDS. Devem atuar no aconselhamento, na detec\u00e7\u00e3o das situa\u00e7\u00f5es de risco e na educa\u00e7\u00e3o para sa\u00fade das pessoas com DST e de seus parceiros.","provas":[{"id":29034,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Enfermeiro - 2004"},{"id":29035,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":944142,"hashId":"4e8c435ce4f4ced49ba1aa52ffcfbfe9","enunciado":"Os enfermeiros devem participar de todas as etapas de\r\natendimento aos portadores de DST\/AIDS. Devem atuar no\r\naconselhamento, na detec\u00e7\u00e3o das situa\u00e7\u00f5es de risco e na\r\neduca\u00e7\u00e3o para sa\u00fade das pessoas com DST e de seus\r\nparceiros.","resposta":3306733,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3306733,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3306734,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ap\u00f3s a epidemia de s\u00edndrome de imunodefici\u00eancia adquirida (AIDS) as DSTs voltaram a ser considerados importantes problemas de sa\u00fade p\u00fablica, inclusive de forma crescente nos adolescentes. A respeito da AIDS e das DSTs, julgue os itens que se seguem.","id":359010,"enunciado":"Ap\u00f3s a epidemia de s\u00edndrome de imunodefici\u00eancia adquirida\r\n(AIDS) as DSTs voltaram a ser considerados importantes\r\nproblemas de sa\u00fade p\u00fablica, inclusive de forma crescente nos\r\nadolescentes. A respeito da AIDS e das DSTs, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405803,"slug":"enfermagem-infeccao-sexualmente-transmissivel-doenca-sexualmente-transmissivel"},{"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"}],"slug":"enfermagem\/944142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso correto e sistem\u00e1tico de preservativos, tanto masculinos quanto femininos, por pessoas sexualmente ativas \u00e9 ainda considerado um m\u00e9todo de baixa a moderada efic\u00e1cia para a redu\u00e7\u00e3o do risco de transmiss\u00e3o do HIV (v\u00edrus da imunodefici\u00eancia) e de outros agentes sexualmente transmiss\u00edveis, pois alguns desses microrganismos conseguem ultrapassar o material desses preservativos.","provas":[{"id":29034,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Enfermeiro - 2004"},{"id":29035,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":944144,"hashId":"553bedc0d4b2b60c5b4faa5a6e0f7a02","enunciado":"O uso correto e sistem\u00e1tico de preservativos, tanto\r\nmasculinos quanto femininos, por pessoas sexualmente\r\nativas \u00e9 ainda considerado um m\u00e9todo de baixa a moderada\r\nefic\u00e1cia para a redu\u00e7\u00e3o do risco de transmiss\u00e3o do HIV\r\n(v\u00edrus da imunodefici\u00eancia) e de outros agentes sexualmente\r\ntransmiss\u00edveis, pois alguns desses microrganismos\r\nconseguem ultrapassar o material desses preservativos.","resposta":3306738,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3306737,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3306738,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ap\u00f3s a epidemia de s\u00edndrome de imunodefici\u00eancia adquirida (AIDS) as DSTs voltaram a ser considerados importantes problemas de sa\u00fade p\u00fablica, inclusive de forma crescente nos adolescentes. A respeito da AIDS e das DSTs, julgue os itens que se seguem.","id":359010,"enunciado":"Ap\u00f3s a epidemia de s\u00edndrome de imunodefici\u00eancia adquirida\r\n(AIDS) as DSTs voltaram a ser considerados importantes\r\nproblemas de sa\u00fade p\u00fablica, inclusive de forma crescente nos\r\nadolescentes. A respeito da AIDS e das DSTs, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405803,"slug":"enfermagem-infeccao-sexualmente-transmissivel-doenca-sexualmente-transmissivel"},{"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"}],"slug":"enfermagem\/944144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" A vacina\u00e7\u00e3o contra o t\u00e9tano, eficaz em 85% dos casos na preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, deve ser administrada inicialmente em 3 doses seq\u00fcenciais e refor\u00e7ada a cada 10 anos.","provas":[{"id":29056,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - M\u00e9dico - 2004"},{"id":29079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-medico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - M\u00e9dico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":944389,"hashId":"8adc92617b6dc78bab99447c06e4148e","enunciado":" A vacina\u00e7\u00e3o contra o t\u00e9tano, eficaz em 85% dos casos na\r\npreven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, deve ser administrada inicialmente em\r\n3 doses seq\u00fcenciais e refor\u00e7ada a cada 10 anos.","resposta":3307857,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3307857,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3307858,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a avalia\u00e7\u00e3o e cuidados em pacientes cl\u00ednicos, julgue os seguintes itens.","id":359047,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o a avalia\u00e7\u00e3o e cuidados em pacientes cl\u00ednicos, julgue\r\nos seguintes itens.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/944389","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A terapia de insufici\u00eancia card\u00edaca com diur\u00e9ticos pode ser subitamente substitu\u00edda, com n\u00edtida vantagem, por inibidores de enzima de convers\u00e3o da angiotensina.","provas":[{"id":29056,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - M\u00e9dico - 2004"},{"id":29079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-medico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - M\u00e9dico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":944396,"hashId":"f315a3e131fc968f1e7b6581816424a5","enunciado":"A terapia de insufici\u00eancia card\u00edaca com diur\u00e9ticos pode ser\r\nsubitamente substitu\u00edda, com n\u00edtida vantagem, por inibidores\r\nde enzima de convers\u00e3o da angiotensina.","resposta":3307872,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3307871,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3307872,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente masculino, com 46 anos de idade, pardo, queixa-se de palpita\u00e7\u00e3o, dispn\u00e9ia aos m\u00e9dios esfor\u00e7os, ortopn\u00e9ia, de piora progressiva nos \u00faltimos 12 meses. Passou a apresentar edema distal de membros inferiores h\u00e1 3 meses. Acerca desses sintomas, julgue os itens que se seguem.","id":359048,"enunciado":"<p>Paciente masculino, com 46 anos de idade, pardo,\r\nqueixa-se de palpita\u00e7\u00e3o, dispn\u00e9ia aos m\u00e9dios esfor\u00e7os, ortopn\u00e9ia,\r\nde piora progressiva nos \u00faltimos 12 meses. Passou a apresentar\r\nedema distal de membros inferiores h\u00e1 3 meses.\r\n<\/p><p>Acerca desses sintomas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/944396","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A farmacodermia exantem\u00e1tica, causada por quadro al\u00e9rgico a f\u00e1rmacos, como sulfa, penicilina e derivados, tem aparecimento entre 1 semana, ap\u00f3s o in\u00edcio do uso, e 2 semanas ap\u00f3s a interrup\u00e7\u00e3o do tratamento.","provas":[{"id":29056,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - M\u00e9dico - 2004"},{"id":29079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-medico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - M\u00e9dico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":944397,"hashId":"b20fec13ea3ea72e623af3c69145ffe4","enunciado":"A farmacodermia exantem\u00e1tica, causada por quadro al\u00e9rgico\r\na f\u00e1rmacos, como sulfa, penicilina e derivados, tem\r\naparecimento entre 1 semana, ap\u00f3s o in\u00edcio do uso, e 2\r\nsemanas ap\u00f3s a interrup\u00e7\u00e3o do tratamento.","resposta":3307873,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3307873,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3307874,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conhecimentos de farmacologia e terap\u00eautica, julgue os itens em seguida.","id":359049,"enunciado":"Acerca dos conhecimentos de farmacologia e terap\u00eautica, julgue\r\nos itens em seguida.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/944397","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Gamaglutamiltransferase \u00e9 o exame laboratorial de elei\u00e7\u00e3o para o monitoramento de gravidade e progn\u00f3stico da hepatopatia alco\u00f3lica.","provas":[{"id":29056,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - M\u00e9dico - 2004"},{"id":29079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-medico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - M\u00e9dico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":944404,"hashId":"8e40b938f3360c60422160299e6277ab","enunciado":"Gamaglutamiltransferase \u00e9 o exame laboratorial de elei\u00e7\u00e3o\r\npara o monitoramento de gravidade e progn\u00f3stico da\r\nhepatopatia alco\u00f3lica.","resposta":3307888,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3307887,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3307888,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um indiv\u00edduo procurou atendimento m\u00e9dico porque verificou que suas fezes estavam escurecidas j\u00e1 havia 1 semana e ele tem sentido dor epig\u00e1strica pr\u00e9 e p\u00f3s-prandial, h\u00e1 3 meses. Ingere, em m\u00e9dia, meia garrafa de bebidas destiladas diariamente. Durante exame cl\u00ednico, constatou-se f\u00edgado palp\u00e1vel no RCD e doloroso, percebeu-se tamb\u00e9m, \u00e0 percuss\u00e3o, espa\u00e7o de Traube maci\u00e7o e a presen\u00e7a de ascite e icter\u00edcia. A partir do quadro cl\u00ednico descrito, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":359050,"enunciado":"<p>Um indiv\u00edduo procurou atendimento m\u00e9dico porque\r\nverificou que suas fezes estavam escurecidas j\u00e1 havia 1 semana\r\ne ele tem sentido dor epig\u00e1strica pr\u00e9 e p\u00f3s-prandial, h\u00e1 3 meses.\r\nIngere, em m\u00e9dia, meia garrafa de bebidas destiladas diariamente.\r\nDurante exame cl\u00ednico, constatou-se f\u00edgado palp\u00e1vel no RCD e\r\ndoloroso, percebeu-se tamb\u00e9m, \u00e0 percuss\u00e3o, espa\u00e7o de Traube\r\nmaci\u00e7o e a presen\u00e7a de ascite e icter\u00edcia.\r\n<\/p><p>A partir do quadro cl\u00ednico descrito, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/944404","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um laudo, que dever\u00e1 embasar a avalia\u00e7\u00e3o que d\u00e1 origem ao parecer, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de transcrever as falas dos entrevistados, que somente devem ser utilizadas nos casos em que se mostram esclarecedoras para a an\u00e1lise realizada pelo profissional, sendo indicadas com uso de aspas.","provas":[{"id":19786,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":684313,"hashId":"ed089a4325596e2f105d143dd1e93c9d","enunciado":"<p align=justify>Em um laudo, que dever\u00e1 embasar a avalia\u00e7\u00e3o que d\u00e1 origem\r\nao parecer, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de transcrever as falas dos\r\nentrevistados, que somente devem ser utilizadas nos casos\r\nem que se mostram esclarecedoras para a an\u00e1lise realizada\r\npelo profissional, sendo indicadas com uso de aspas.<\/p>","resposta":2338157,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338157,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338158,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas de relat\u00f3rios, laudos e pareceres, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":310961,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas de relat\u00f3rios, laudos e\r\npareceres, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/684313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na Arquivologia, os documentos textuais, cartogr\u00e1ficos, iconogr\u00e1ficos, filmogr\u00e1ficos e sonoros s\u00e3o caracterizados segundo os aspectos formais.","provas":[{"id":19787,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Biblioteconomista - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:01:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":684327,"hashId":"c64f61e492218ac970d2017ced9697da","enunciado":"<p align=justify>Na Arquivologia, os documentos textuais, cartogr\u00e1ficos,\r\niconogr\u00e1ficos, filmogr\u00e1ficos e sonoros s\u00e3o caracterizados\r\nsegundo os aspectos formais.<\/p>","resposta":2338186,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338185,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338186,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relacionados aos fundamentos da Arquivologia.","id":310965,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relacionados aos fundamentos da\r\nArquivologia.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/684327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a natureza da entidade produtora, os arquivos classificam-se em p\u00fablicos e privados.","provas":[{"id":19787,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Biblioteconomista - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:01:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":684328,"hashId":"4eb1416f99d26034148a1d4e1de852d4","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a natureza da entidade produtora, os\r\narquivos classificam-se em p\u00fablicos e privados.<\/p>","resposta":2338187,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338187,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338188,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relacionados aos fundamentos da Arquivologia.","id":310965,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relacionados aos fundamentos da\r\nArquivologia.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/684328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A transgress\u00e3o de preceitos do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Bibliotec\u00e1rio est\u00e1 sujeita \u00e0s seguintes penalidades, nesta ordem: a) advert\u00eancia reservada; b) censura p\u00fablica; c) suspens\u00e3o do registro profissional pelo prazo de at\u00e9 3 anos; d) cassa\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional e apreens\u00e3o da carteira profissional; e) multa de 1 a 50 vezes o valor atualizado da anuidade.","provas":[{"id":19787,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Biblioteconomista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":684332,"hashId":"606ffde017fd58b60e3f842188c76481","enunciado":"<p align=justify>A transgress\u00e3o de preceitos do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional\r\ndo Bibliotec\u00e1rio est\u00e1 sujeita \u00e0s seguintes penalidades, nesta\r\nordem: a) advert\u00eancia reservada; b) censura p\u00fablica;\r\nc) suspens\u00e3o do registro profissional pelo prazo de at\u00e9\r\n3 anos; d) cassa\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional e apreens\u00e3o da\r\ncarteira profissional; e) multa de 1 a 50 vezes o valor\r\natualizado da anuidade.<\/p>","resposta":2338195,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338195,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338196,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de bibliotec\u00e1rio, julgue os seguintes itens.","id":310967,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de bibliotec\u00e1rio, julgue\r\nos seguintes itens.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/684332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O reconhecimento do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de bibliotec\u00e1rio e a regulamenta\u00e7\u00e3o de suas atividades foi legalizada no Brasil pela Lei n.\u00ba 4.084, de 1962.","provas":[{"id":19787,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Biblioteconomista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":684333,"hashId":"8a164da33d707ce32e309070d81ac493","enunciado":"<p align=justify>O reconhecimento do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de bibliotec\u00e1rio\r\ne a regulamenta\u00e7\u00e3o de suas atividades foi legalizada no\r\nBrasil pela Lei n.\u00ba 4.084, de 1962.<\/p>","resposta":2338197,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338197,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338198,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de bibliotec\u00e1rio, julgue os seguintes itens.","id":310967,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de bibliotec\u00e1rio, julgue\r\nos seguintes itens.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/684333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo dial\u00e9tico, na antiga Gr\u00e9cia, referia-se a uma argumenta\u00e7\u00e3o que fazia clara distin\u00e7\u00e3o dos conceitos envolvidos na discuss\u00e3o. Somente com Marx \u00e9 que ele passou a englobar o conceito de mudan\u00e7a social.","provas":[{"id":19787,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Biblioteconomista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":684336,"hashId":"bd98996800dd9c8c4fd353b878900cc2","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo dial\u00e9tico, na antiga Gr\u00e9cia, referia-se a uma\r\nargumenta\u00e7\u00e3o que fazia clara distin\u00e7\u00e3o dos conceitos\r\nenvolvidos na discuss\u00e3o. Somente com Marx \u00e9 que ele\r\npassou a englobar o conceito de mudan\u00e7a social.<\/p>","resposta":2338204,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338203,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338204,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 metodologia cient\u00edfica.","id":310968,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 metodologia cient\u00edfica.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397770,"slug":"biblioteconomia-ciencia-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/684336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em cataloga\u00e7\u00e3o, o h\u00edfen exerce as seguintes fun\u00e7\u00f5es: liga datas extremas, indica data aproximada, liga p\u00e1ginas extremas de uma obra e liga n\u00fameros indicativos das alturas extremas dos volumes de uma obra.","provas":[{"id":19787,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Biblioteconomista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":684340,"hashId":"a79b036d1bd01098a74acf71cf89e925","enunciado":"<p align=justify>Em cataloga\u00e7\u00e3o, o h\u00edfen exerce as seguintes fun\u00e7\u00f5es: liga\r\ndatas extremas, indica data aproximada, liga p\u00e1ginas\r\nextremas de uma obra e liga n\u00fameros indicativos das alturas\r\nextremas dos volumes de uma obra.<\/p>","resposta":2338211,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338211,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338212,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, a respeito da pr\u00e1tica da cataloga\u00e7\u00e3o descritiva.","id":310970,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, a respeito da pr\u00e1tica da cataloga\u00e7\u00e3o\r\ndescritiva.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/684340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em indexa\u00e7\u00e3o, os termos atribu\u00eddos pelo indexador servem como pontos de acesso mediante os quais um item bibliogr\u00e1fico \u00e9 localizado e recuperado durante uma busca por assunto.","provas":[{"id":19787,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Biblioteconomista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":684344,"hashId":"a9aee80a6a45161c451701a0a2f2280b","enunciado":"<p align=justify>Em indexa\u00e7\u00e3o, os termos atribu\u00eddos pelo indexador servem\r\ncomo pontos de acesso mediante os quais um item\r\nbibliogr\u00e1fico \u00e9 localizado e recuperado durante uma busca\r\npor assunto.<\/p>","resposta":2338219,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338219,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338220,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, que se referem \u00e0 indexa\u00e7\u00e3o.","id":310971,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, que se referem \u00e0 indexa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/684344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em Biblioteconomia, classifica\u00e7\u00e3o \u00e9 um meio de introduzir ordem em uma multiplicidade de conceitos, id\u00e9ias e informa\u00e7\u00f5es, organizando-as em classes.","provas":[{"id":19787,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Biblioteconomista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":684347,"hashId":"1ab79765037f3eed55d86110a263208e","enunciado":"<p align=justify>Em Biblioteconomia, classifica\u00e7\u00e3o \u00e9 um meio de introduzir\r\nordem em uma multiplicidade de conceitos, id\u00e9ias e\r\ninforma\u00e7\u00f5es, organizando-as em classes.<\/p>","resposta":2338225,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338225,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338226,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":310972,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/684347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A partir da d\u00e9cada de 40 do s\u00e9culo XX, no mundo, houve uma mudan\u00e7a de atitude com rela\u00e7\u00e3o aos usu\u00e1rios de bibliotecas; de uma atitude passiva, a biblioteca tornou-se mais ativa, din\u00e2mica, criando novos servi\u00e7os ou aperfei\u00e7oando outros j\u00e1 existentes.","provas":[{"id":19787,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Biblioteconomista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":684357,"hashId":"a30fe7bf803f82fd8dda0e55d63ada8b","enunciado":"<p align=justify>A partir da d\u00e9cada de 40 do s\u00e9culo XX, no mundo, houve\r\numa mudan\u00e7a de atitude com rela\u00e7\u00e3o aos usu\u00e1rios de\r\nbibliotecas; de uma atitude passiva, a biblioteca tornou-se\r\nmais ativa, din\u00e2mica, criando novos servi\u00e7os ou\r\naperfei\u00e7oando outros j\u00e1 existentes.<\/p>","resposta":2338245,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338245,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338246,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos aos usu\u00e1rios de biblioteca e de informa\u00e7\u00e3o.","id":310974,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos aos usu\u00e1rios de biblioteca e de\r\ninforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Estudo de Usu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Estudo de Usu\u00e1rios","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397808,"slug":"biblioteconomia-estudo-de-usuarios"}],"slug":"biblioteconomia\/684357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A primeira tentativa de normaliza\u00e7\u00e3o de produtos foi a British Pharmacopaeia, no s\u00e9culo XIX, e determinava a composi\u00e7\u00e3o ideal de drogas e produtos qu\u00edmicos.","provas":[{"id":19787,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Biblioteconomista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":684365,"hashId":"be3f0803bf0633b01b0f6159acd3fcb2","enunciado":"<p align=justify>A primeira tentativa de normaliza\u00e7\u00e3o de produtos foi a\r\nBritish Pharmacopaeia, no s\u00e9culo XIX, e determinava a\r\ncomposi\u00e7\u00e3o ideal de drogas e produtos qu\u00edmicos.<\/p>","resposta":2338261,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338261,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338262,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, referentes \u00e0 normaliza\u00e7\u00e3o.","id":310977,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, referentes \u00e0 normaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/684365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es constituem importantes fontes de informa\u00e7\u00e3o e s\u00e3o classificadas, segundo Campello, em comerciais, educacionais, oficiais, profissionais e internacionais.","provas":[{"id":19787,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Biblioteconomista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":684374,"hashId":"48607c625490cca95fa4e257d88c2ad0","enunciado":"<p align=justify>As organiza\u00e7\u00f5es constituem importantes fontes de\r\ninforma\u00e7\u00e3o e s\u00e3o classificadas, segundo Campello, em\r\ncomerciais, educacionais, oficiais, profissionais e\r\ninternacionais.<\/p>","resposta":2338279,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338279,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338280,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de fontes de informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":310979,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de fontes de informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Fontes de informa\u00e7\u00e3o: tipos, caracter\u00edsticas e aplicabilidade","oab":false,"nome":"Fontes de informa\u00e7\u00e3o: tipos, caracter\u00edsticas e aplicabilidade","pai":397770,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397784,"slug":"biblioteconomia-fontes-de-informacao-tipos-caracteristicas-e-aplicabilidade"}],"slug":"biblioteconomia\/684374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A figura abaixo representa o processo t\u00e9cnico de documentos em bibliotecas. ","provas":[{"id":19787,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Biblioteconomista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":684376,"hashId":"066bae18a0b3f08b8ef2d46718ab162b","enunciado":"<P align=justify>A figura abaixo representa o processo t\u00e9cnico de documentos em bibliotecas.<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19787\/13.gif><\/P>","resposta":2338284,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338283,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338284,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de acervos em bibliotecas.","id":310980,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de acervos em\r\nbibliotecas.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/684376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Existem 3 tipos de censura que incidem sobre a sele\u00e7\u00e3o de documentos para bibliotecas: legal, governamental e individual.","provas":[{"id":19787,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Biblioteconomista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":684378,"hashId":"8359d61b41374105b4af0d9b4333c564","enunciado":"<p align=justify>Existem 3 tipos de censura que incidem sobre a sele\u00e7\u00e3o de\r\ndocumentos para bibliotecas: legal, governamental e\r\nindividual.<\/p>","resposta":2338288,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338287,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338288,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de acervos em bibliotecas.","id":310980,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de acervos em\r\nbibliotecas.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/684378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Hoje, mais do que nunca, torna-se necess\u00e1ria, nas bibliotecas, a figura do bibliotec\u00e1rio-administrador. Seu novo papel ser\u00e1 enfatizar as fun\u00e7\u00f5es administrativas tradicionais de planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e controle junto \u00e0 equipe que coordena.","provas":[{"id":19787,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Biblioteconomista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":684383,"hashId":"1be2e325b3a06807e43a918553ea299e","enunciado":"<p align=justify>Hoje, mais do que nunca, torna-se necess\u00e1ria, nas\r\nbibliotecas, a figura do bibliotec\u00e1rio-administrador. Seu\r\nnovo papel ser\u00e1 enfatizar as fun\u00e7\u00f5es administrativas\r\ntradicionais de planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e controle junto\r\n\u00e0 equipe que coordena.<\/p>","resposta":2338298,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338297,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338298,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":310982,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da gest\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 119"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/684383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todo sistema de informa\u00e7\u00e3o possui um ciclo de vida, no qual ele passa por v\u00e1rias fases. O importante \u00e9 estabelecer atividades igualit\u00e1rias de gerenciamento para cada uma delas.","provas":[{"id":19787,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Biblioteconomista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":684384,"hashId":"8ddf44040e485bf546e18af6bfd8ed07","enunciado":"<p align=justify>Todo sistema de informa\u00e7\u00e3o possui um ciclo de vida, no qual\r\nele passa por v\u00e1rias fases. O importante \u00e9 estabelecer\r\natividades igualit\u00e1rias de gerenciamento para cada uma\r\ndelas.<\/p>","resposta":2338300,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338299,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338300,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":310982,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da gest\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 119"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/684384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O SciELO \u00e9 um produto do Projeto para o Desenvolvimento de uma Metodologia para a Prepara\u00e7\u00e3o, Armazenamento, Dissemina\u00e7\u00e3o e Avalia\u00e7\u00e3o de Publica\u00e7\u00f5es Cient\u00edficas, em formato eletr\u00f4nico.","provas":[{"id":19787,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Biblioteconomista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":684387,"hashId":"d2503a74ddcbca948102cdd82d6beb7d","enunciado":"<p align=justify>O SciELO \u00e9 um produto do Projeto para o Desenvolvimento\r\nde uma Metodologia para a Prepara\u00e7\u00e3o, Armazenamento,\r\nDissemina\u00e7\u00e3o e Avalia\u00e7\u00e3o de Publica\u00e7\u00f5es Cient\u00edficas, em\r\nformato eletr\u00f4nico.<\/p>","resposta":2338305,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338305,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338306,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue o item abaixo, relacionado com biblioteca virtual.","id":310983,"enunciado":"<p align=justify>Julgue o item abaixo, relacionado com biblioteca virtual.<\/p>","rotulo":120,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397804,"slug":"biblioteconomia-automacao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/684387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O agente etiol\u00f3gico da doen\u00e7a \u00e9 um artr\u00f3pode.","provas":[{"id":19788,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Bi\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":684389,"hashId":"606b6aa49b73038e64a636edc329d904","enunciado":"<p align=justify>O agente etiol\u00f3gico da doen\u00e7a \u00e9 um artr\u00f3pode.<\/p>","resposta":2338310,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338309,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338310,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O mapa acima mostra as \u00e1reas end\u00eamicas de mal\u00e1ria, no final de 1994. A partir do mapa e dos conhecimentos sobre a mal\u00e1ria, julgue os itens a seguir.","id":310984,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19788\/13.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>O mapa acima mostra as \u00e1reas end\u00eamicas de mal\u00e1ria, no final de 1994. A partir do mapa e dos conhecimentos sobre a mal\u00e1ria, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"},{"nome_clean":"Protozo\u00e1rios","oab":false,"nome":"Protozo\u00e1rios","pai":402570,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":408613,"slug":"biologia-protozoarios"}],"slug":"biologia\/684389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Transfus\u00f5es de sangue constituem uma forma de transmiss\u00e3o da doen\u00e7a, assim como de AIDS e s\u00edfilis.","provas":[{"id":19788,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Bi\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":684390,"hashId":"f172a5a65bb29bd70c6e11190976aa1a","enunciado":"<p align=justify>Transfus\u00f5es de sangue constituem uma forma de transmiss\u00e3o\r\nda doen\u00e7a, assim como de AIDS e s\u00edfilis.<\/p>","resposta":2338311,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338311,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338312,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O mapa acima mostra as \u00e1reas end\u00eamicas de mal\u00e1ria, no final de 1994. A partir do mapa e dos conhecimentos sobre a mal\u00e1ria, julgue os itens a seguir.","id":310984,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19788\/13.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>O mapa acima mostra as \u00e1reas end\u00eamicas de mal\u00e1ria, no final de 1994. A partir do mapa e dos conhecimentos sobre a mal\u00e1ria, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"},{"nome_clean":"Protozo\u00e1rios","oab":false,"nome":"Protozo\u00e1rios","pai":402570,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":408613,"slug":"biologia-protozoarios"}],"slug":"biologia\/684390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O mosquito macho \u00e9 um consumidor secund\u00e1rio.","provas":[{"id":19788,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Bi\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":684391,"hashId":"d0cd1af9fb0b293a3bcdde7aa59dcd44","enunciado":"<p align=justify>O mosquito macho \u00e9 um consumidor secund\u00e1rio.<\/p>","resposta":2338314,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338313,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338314,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O mapa acima mostra as \u00e1reas end\u00eamicas de mal\u00e1ria, no final de 1994. A partir do mapa e dos conhecimentos sobre a mal\u00e1ria, julgue os itens a seguir.","id":310984,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19788\/13.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>O mapa acima mostra as \u00e1reas end\u00eamicas de mal\u00e1ria, no final de 1994. A partir do mapa e dos conhecimentos sobre a mal\u00e1ria, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"},{"nome_clean":"Protozo\u00e1rios","oab":false,"nome":"Protozo\u00e1rios","pai":402570,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":408613,"slug":"biologia-protozoarios"}],"slug":"biologia\/684391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas \u00e1reas end\u00eamicas assinaladas, a mal\u00e1ria se apresenta na forma de surto repentino, atingindo a maioria das pessoas que vivem numa mesma regi\u00e3o geogr\u00e1fica.","provas":[{"id":19788,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Bi\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":684395,"hashId":"1430a1763367af18617b697f711a562e","enunciado":"<p align=justify>Nas \u00e1reas end\u00eamicas assinaladas, a mal\u00e1ria se apresenta na\r\nforma de surto repentino, atingindo a maioria das pessoas\r\nque vivem numa mesma regi\u00e3o geogr\u00e1fica.<\/p>","resposta":2338322,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338321,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338322,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O mapa acima mostra as \u00e1reas end\u00eamicas de mal\u00e1ria, no final de 1994. A partir do mapa e dos conhecimentos sobre a mal\u00e1ria, julgue os itens a seguir.","id":310984,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19788\/13.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>O mapa acima mostra as \u00e1reas end\u00eamicas de mal\u00e1ria, no final de 1994. A partir do mapa e dos conhecimentos sobre a mal\u00e1ria, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/684395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A precariedade das habita\u00e7\u00f5es contribuiu para descaracterizar o princ\u00edpio I.","provas":[{"id":19788,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Bi\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":684400,"hashId":"b2a9943ba61839899616914418fab4bb","enunciado":"<p align=justify>A precariedade das habita\u00e7\u00f5es contribuiu para\r\ndescaracterizar o princ\u00edpio I.<\/p>","resposta":2338331,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338331,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338332,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto acima, e dos conhecimentos acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":310985,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19788\/14.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto acima, e dos conhecimentos acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/684400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para as comunidades em que as pessoas gostam de tomar banho nos igarap\u00e9s, o projeto deve recomendar que procurem tomar esses banhos ao anoitecer em vez de no meio do dia, evitando dessa maneira, o contato com os mosquitos transmissores da doen\u00e7a.","provas":[{"id":19788,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Bi\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":684406,"hashId":"0349b0f858c98c61e468bbb9c5de2daf","enunciado":"<p align=justify>Para as comunidades em que as pessoas gostam de tomar\r\nbanho nos igarap\u00e9s, o projeto deve recomendar que\r\nprocurem tomar esses banhos ao anoitecer em vez de no\r\nmeio do dia, evitando dessa maneira, o contato com os\r\nmosquitos transmissores da doen\u00e7a.<\/p>","resposta":2338344,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338343,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338344,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Enquanto n\u00e3o completa seu quadro de pessoal t\u00e9cnico, o governo do estado decidiu, em car\u00e1ter emergencial, contratar uma empresa (pessoa jur\u00eddica de car\u00e1ter privado) com um quadro t\u00e9cnico composto, entre outros profissionais, por seis bi\u00f3logos, para a execu\u00e7\u00e3o de um projeto de controle da mal\u00e1ria ecologicamente sustent\u00e1vel em todo o estado. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens sebseq\u00fcentes.","id":310986,"enunciado":"<P>Enquanto n\u00e3o completa seu quadro de pessoal t\u00e9cnico, o governo do estado decidiu, em car\u00e1ter emergencial, contratar uma empresa (pessoa jur\u00eddica de car\u00e1ter privado) com um quadro t\u00e9cnico composto, entre outros profissionais, por seis bi\u00f3logos, para a execu\u00e7\u00e3o de um projeto de controle da mal\u00e1ria ecologicamente sustent\u00e1vel em todo o estado. <\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens sebseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"},{"nome_clean":"Protozo\u00e1rios","oab":false,"nome":"Protozo\u00e1rios","pai":402570,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":408613,"slug":"biologia-protozoarios"}],"slug":"biologia\/684406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O c\u00f3lera provoca, nos casos graves, diarr\u00e9ia forte e abundante, o que representa grave perigo pelo fato de que dois ter\u00e7os do peso total do corpo humano s\u00e3o provenientes de \u00e1gua, sendo tr\u00eas quartos de l\u00edquido intracelular e o remanescente do sangue, linfa e fluidos extracelulares.","provas":[{"id":19788,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Bi\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":684426,"hashId":"e2cf5ab2822a30f801a113baec2351e6","enunciado":"<p align=justify>O c\u00f3lera provoca, nos casos graves, diarr\u00e9ia forte e\r\nabundante, o que representa grave perigo pelo fato de que\r\ndois ter\u00e7os do peso total do corpo humano s\u00e3o provenientes\r\nde \u00e1gua, sendo tr\u00eas quartos de l\u00edquido intracelular e o\r\nremanescente do sangue, linfa e fluidos extracelulares.<\/p>","resposta":2338383,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338383,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338384,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra um fluxograma para execu\u00e7\u00e3o das atividades relacionadas a suspeitos de c\u00f3lera. Com base nesse fluxograma e sobre a c\u00f3lera, causada pela bact\u00e9ria Vibrio cholerae, julgue os itens que se seguem.","id":310988,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19788\/15.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra um fluxograma para execu\u00e7\u00e3o das atividades relacionadas a suspeitos de c\u00f3lera. Com base nesse fluxograma e sobre a c\u00f3lera, causada pela bact\u00e9ria Vibrio cholerae, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":"biologia\/684426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na organiza\u00e7\u00e3o dos dados sobre a doen\u00e7a, a raz\u00e3o entre o n\u00famero de pessoas que morreram por c\u00f3lera na popula\u00e7\u00e3o e a unidade da popula\u00e7\u00e3o, durante o per\u00edodo indicado \u00e9 conhecido como coeficiente de letalidade.","provas":[{"id":19788,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Bi\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":684434,"hashId":"255375cb0cba1917b08acd65fcda5d86","enunciado":"<p align=justify>Na organiza\u00e7\u00e3o dos dados sobre a doen\u00e7a, a raz\u00e3o entre o\r\nn\u00famero de pessoas que morreram por c\u00f3lera na popula\u00e7\u00e3o e\r\na unidade da popula\u00e7\u00e3o, durante o per\u00edodo indicado \u00e9\r\nconhecido como coeficiente de letalidade.<\/p>","resposta":2338400,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338399,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338400,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra um fluxograma para execu\u00e7\u00e3o das atividades relacionadas a suspeitos de c\u00f3lera. Com base nesse fluxograma e sobre a c\u00f3lera, causada pela bact\u00e9ria Vibrio cholerae, julgue os itens que se seguem.","id":310988,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19788\/15.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra um fluxograma para execu\u00e7\u00e3o das atividades relacionadas a suspeitos de c\u00f3lera. Com base nesse fluxograma e sobre a c\u00f3lera, causada pela bact\u00e9ria Vibrio cholerae, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/684434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Qualquer que seja a natureza do material, o processo de isolamento e identifica\u00e7\u00e3o inicia com o enriquecimento em \u00e1gua peptonada alcalina (APA), representado no esquema da figura acima por X. No caso de fezes, al\u00e9m de repicar em TCBS-\u00e1gar, deve-se realizar tamb\u00e9m uma semeadura direta em TCBS-\u00e1gar, representado no esquema acima por Y.","provas":[{"id":19788,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Bi\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":684437,"hashId":"5658ad14e7a1067b564dd966d30f7a9f","enunciado":"<p align=justify>Qualquer que seja a natureza do material, o processo de\r\nisolamento e identifica\u00e7\u00e3o inicia com o enriquecimento em\r\n\u00e1gua peptonada alcalina (APA), representado no esquema da\r\nfigura acima por X. No caso de fezes, al\u00e9m de repicar em\r\nTCBS-\u00e1gar, deve-se realizar tamb\u00e9m uma semeadura direta\r\nem TCBS-\u00e1gar, representado no esquema acima por Y.<\/p>","resposta":2338405,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338405,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338406,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra um esquema de processo de isolamento e identifica\u00e7\u00e3o de Vibrio cholerae em amostras de fezes. Com base nesse esquema, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":310989,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19788\/16.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra um esquema de processo de isolamento e identifica\u00e7\u00e3o de Vibrio cholerae em amostras de fezes. Com base nesse esquema, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/684437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se desidratar c\u00e9lulas fixadas, \u00e9 necess\u00e1rio pass\u00e1-las por uma s\u00e9rie decrescente de \u00e1lcool, come\u00e7ando pelo \u00e1lcool absoluto, e depois, em geral, pelo \u00e1lcool a 90o , 80o e 60o nessa ordem.","provas":[{"id":19788,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Bi\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":684450,"hashId":"2b3038f0a339cd2e84b6a3e78197e3b7","enunciado":"<p align=justify>Para se desidratar c\u00e9lulas fixadas, \u00e9 necess\u00e1rio pass\u00e1-las por\r\numa s\u00e9rie decrescente de \u00e1lcool, come\u00e7ando pelo \u00e1lcool\r\nabsoluto, e depois, em geral, pelo \u00e1lcool a 90o , 80o e 60o\r\nnessa ordem.<\/p>","resposta":2338432,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338431,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338432,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A observa\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas ao microsc\u00f3pio \u00f3ptico pode ser de dois tipos: visualiza\u00e7\u00e3o in vivo e visualiza\u00e7\u00e3o p\u00f3s-morte. Considerando que o microsc\u00f3pio \u00f3ptico tenha tr\u00eas lentes oculares (6\u00d7, 8\u00d7 e 10\u00d7) e tr\u00eas lentes objetivas (10\u00d7, 45\u00d7 e 100\u00d7), julgue os itens seguintes.","id":310991,"enunciado":"<p align=justify>A observa\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas ao microsc\u00f3pio \u00f3ptico pode ser de dois\r\ntipos: visualiza\u00e7\u00e3o in vivo e visualiza\u00e7\u00e3o p\u00f3s-morte.\r\nConsiderando que o microsc\u00f3pio \u00f3ptico tenha tr\u00eas lentes oculares\r\n(6\u00d7, 8\u00d7 e 10\u00d7) e tr\u00eas lentes objetivas (10\u00d7, 45\u00d7 e 100\u00d7), julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/684450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pode-se concluir que, na regi\u00e3o onde jorrou o petr\u00f3leo, o uso de camisinha n\u00e3o foi pr\u00e1tica preponderante.","provas":[{"id":19788,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Bi\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":684453,"hashId":"1776fe84b5f64c203d7810df52705b62","enunciado":"<p align=justify>Pode-se concluir que, na regi\u00e3o onde jorrou o petr\u00f3leo, o uso\r\nde camisinha n\u00e3o foi pr\u00e1tica preponderante.<\/p>","resposta":2338437,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338437,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338438,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo por refer\u00eancia o texto acima, julgue os seguintes itens.","id":310992,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19788\/17.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo por refer\u00eancia o texto acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"},{"nome_clean":"DST&#39;s","oab":false,"nome":"DST&#39;s","pai":403501,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403502,"slug":"biologia-dste-39-s"}],"slug":"biologia\/684453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que um servidor, ocupante de cargo p\u00fablico em comiss\u00e3o na SSPA, venha a ser destitu\u00eddo desse cargo, \u00e9 indispens\u00e1vel a realiza\u00e7\u00e3o de processo administrativo disciplinar que determine a aplica\u00e7\u00e3o dessa pena.","provas":[{"id":19789,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Consultor Jur\u00eddico - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:01:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":684468,"hashId":"fae5c951aad0ab7f3edb189cf17cd517","enunciado":"<p align=justify>Para que um servidor, ocupante de cargo p\u00fablico em\r\ncomiss\u00e3o na SSPA, venha a ser destitu\u00eddo desse cargo, \u00e9\r\nindispens\u00e1vel a realiza\u00e7\u00e3o de processo administrativo\r\ndisciplinar que determine a aplica\u00e7\u00e3o dessa pena.<\/p>","resposta":2338467,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338467,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338468,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a SSPA como sendo uma secretaria de estado do Par\u00e1, julgue os itens que se seguem, acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.","id":310994,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a SSPA como sendo uma secretaria de estado do\r\nPar\u00e1, julgue os itens que se seguem, acerca dessa situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59  a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404519,"slug":"direito-administrativo-titulo-v-do-processo-administrativo-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/684468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A AEX, por ser uma ag\u00eancia executiva, n\u00e3o est\u00e1 submetida ao controle legislativo de suas contas.","provas":[{"id":19789,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Consultor Jur\u00eddico - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:01:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":684470,"hashId":"08378d91a0c77ee3735ffeb82c36012b","enunciado":"<p align=justify>A AEX, por ser uma ag\u00eancia executiva, n\u00e3o est\u00e1 submetida\r\nao controle legislativo de suas contas.<\/p>","resposta":2338472,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338471,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338472,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, considerando a AEX como uma ag\u00eancia executiva do estado do Par\u00e1 institu\u00edda em 2001, e a FPA como uma funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal voltada \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o.","id":310995,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, considerando a AEX como uma ag\u00eancia\r\nexecutiva do estado do Par\u00e1 institu\u00edda em 2001, e a FPA como\r\numa funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal voltada \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de atividades\r\nde ensino, pesquisa e extens\u00e3o.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Ag\u00eancias Executivas","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Executivas","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404349,"slug":"direito-administrativo-agencias-executivas"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/684470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Humberto solicitou \u00e0 APA a concess\u00e3o de licen\u00e7a para tratar de assuntos particulares, pedido este que lhe foi negado sob o argumento de que ele ainda n\u00e3o havia sido aprovado no est\u00e1gio probat\u00f3rio. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o ato que denegou o pedido de licen\u00e7a \u00e9 um ato administrativo vinculado.","provas":[{"id":19789,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Consultor Jur\u00eddico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":684474,"hashId":"5b2ca31d618ba524a6e283adbbfe9389","enunciado":"<P align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/P>\r\n<P align=justify>Humberto solicitou \u00e0 APA a concess\u00e3o de licen\u00e7a para tratar de assuntos particulares, pedido este que lhe foi negado sob o argumento de que ele ainda n\u00e3o havia sido aprovado no est\u00e1gio probat\u00f3rio. <\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, o ato que denegou o pedido de licen\u00e7a \u00e9 um ato administrativo vinculado.<\/P>","resposta":2338479,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338479,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338480,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que Humberto ocupe cargo de provimento efetivo na autarquia estadual paraense APA, julgue os itens subseq\u00fcentes, a respeito do direito administrativo.","id":310996,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que Humberto ocupe cargo de provimento efetivo\r\nna autarquia estadual paraense APA, julgue os itens subseq\u00fcentes,\r\na respeito do direito administrativo.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","oab":true,"nome":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408075,"slug":"direito-administrativo-atos-vinculados-e-discricionarios"}],"slug":"direito-administrativo\/684474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a administra\u00e7\u00e3o entenda que n\u00e3o se trata de taxa, apesar da denomina\u00e7\u00e3o do legislador, mas sim de pre\u00e7o p\u00fablico, poder\u00e1 efetuar a institui\u00e7\u00e3o por portaria.","provas":[{"id":19789,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Consultor Jur\u00eddico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":684481,"hashId":"be37f9b19ae2ba0b22ffc45c2ffccfa8","enunciado":"<p align=justify>Caso a administra\u00e7\u00e3o entenda que n\u00e3o se trata de taxa,\r\napesar da denomina\u00e7\u00e3o do legislador, mas sim de pre\u00e7o\r\np\u00fablico, poder\u00e1 efetuar a institui\u00e7\u00e3o por portaria.<\/p>","resposta":2338493,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338493,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338494,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Foi delegada por lei ao chefe de pasta ministerial com atribui\u00e7\u00f5es de pesquisas minerais a fixa\u00e7\u00e3o de taxa para autoriza\u00e7\u00e3o de pesquisas de dep\u00f3sito natural de min\u00e9rio, tendo sido editada portaria estabelecendo valor anual, considerando como base de c\u00e1lculo o hectare do terreno explorado. A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens a seguir.","id":310998,"enunciado":"<P align=justify>Foi delegada por lei ao chefe de pasta ministerial com atribui\u00e7\u00f5es de pesquisas minerais a fixa\u00e7\u00e3o de taxa para autoriza\u00e7\u00e3o de pesquisas de dep\u00f3sito natural de min\u00e9rio, tendo sido editada portaria estabelecendo valor anual, considerando como base de c\u00e1lculo o hectare do terreno explorado. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"nome_clean":"Taxas e Pre\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Taxas e Pre\u00e7os P\u00fablicos","pai":407162,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417766,"slug":"direito-tributario-taxas-e-precos-publicos"}],"slug":"direito-tributario\/684481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cr\u00e9dito trabalhista no ju\u00edzo universal da fal\u00eancia prefere ao tribut\u00e1rio, porque aquele diz respeito ao fundamento da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, da dignidade da pessoa humana.","provas":[{"id":19789,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Consultor Jur\u00eddico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":684485,"hashId":"e38362f91d3cc8208911398f7fc73864","enunciado":"<p align=justify>O cr\u00e9dito trabalhista no ju\u00edzo universal da fal\u00eancia prefere ao\r\ntribut\u00e1rio, porque aquele diz respeito ao fundamento da\r\nRep\u00fablica Federativa do Brasil, da dignidade da pessoa\r\nhumana.<\/p>","resposta":2338501,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338501,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338502,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":311000,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"Garantias e privil\u00e9gios do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Garantias e privil\u00e9gios do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407181,"slug":"direito-tributario-garantias-e-privilegios-do-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/684485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00edndice de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria estabelecido pela Uni\u00e3o pode ser utilizado pelos estados para corrigir a base de c\u00e1lculo de seus tributos, inclusive em valores inferiores, por n\u00e3o estarem impedidos de conceder incentivos fiscais, correspondente \u00e0 ren\u00fancia de parte da corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.","provas":[{"id":19789,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Consultor Jur\u00eddico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":684488,"hashId":"47e202f4186e452e09fd270a8b9acec8","enunciado":"<p align=justify>O \u00edndice de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria estabelecido pela Uni\u00e3o\r\npode ser utilizado pelos estados para corrigir a base de\r\nc\u00e1lculo de seus tributos, inclusive em valores inferiores, por\r\nn\u00e3o estarem impedidos de conceder incentivos fiscais,\r\ncorrespondente \u00e0 ren\u00fancia de parte da corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.<\/p>","resposta":2338507,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338507,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338508,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, com refer\u00eancia a base de c\u00e1lculo e al\u00edquotas.","id":311001,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, com refer\u00eancia a base de c\u00e1lculo\r\ne al\u00edquotas.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/684488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A previs\u00e3o de que haja corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria na base de c\u00e1lculo deve ser prevista em lei, n\u00e3o se exigindo que a lei estabele\u00e7a o indexador.","provas":[{"id":19789,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Consultor Jur\u00eddico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":684492,"hashId":"e0f743cf64844dbeaed902c4b9b67c3d","enunciado":"<p align=justify>A previs\u00e3o de que haja corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria na base de\r\nc\u00e1lculo deve ser prevista em lei, n\u00e3o se exigindo que a lei\r\nestabele\u00e7a o indexador.<\/p>","resposta":2338515,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338515,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338516,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da limita\u00e7\u00e3o do poder de tributar, julgue os itens seguintes.","id":311002,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da limita\u00e7\u00e3o do poder de tributar, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/684492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proposta de contrato obriga o proponente, se o contr\u00e1rio n\u00e3o resultar dos termos de tal proposta, da natureza do neg\u00f3cio, ou das circunst\u00e2ncias do caso. A oferta ao p\u00fablico equivale a uma proposta quando encerra os requisitos essenciais ao contrato, salvo se o contr\u00e1rio resultar das circunst\u00e2ncias ou dos usos.","provas":[{"id":19789,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Consultor Jur\u00eddico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":684497,"hashId":"98a8bdef3ed3ded9e8c2bec717c83e5f","enunciado":"<p align=justify>A proposta de contrato obriga o proponente, se o contr\u00e1rio\r\nn\u00e3o resultar dos termos de tal proposta, da natureza do\r\nneg\u00f3cio, ou das circunst\u00e2ncias do caso. A oferta ao p\u00fablico\r\nequivale a uma proposta quando encerra os requisitos\r\nessenciais ao contrato, salvo se o contr\u00e1rio resultar das\r\ncircunst\u00e2ncias ou dos usos.<\/p>","resposta":2338525,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338525,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338526,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao direito contratual, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":311003,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao direito contratual, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/684497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Civil em vigor, seguindo a mesma linha do C\u00f3digo Civil de 1916, n\u00e3o prev\u00ea hip\u00f3tese de responsabilidade objetiva.","provas":[{"id":19789,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Consultor Jur\u00eddico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":684499,"hashId":"3ebd88e93d115e7191d55d1e531a269b","enunciado":"<p align=justify>O C\u00f3digo Civil em vigor, seguindo a mesma linha do C\u00f3digo\r\nCivil de 1916, n\u00e3o prev\u00ea hip\u00f3tese de responsabilidade\r\nobjetiva.<\/p>","resposta":2338530,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338529,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338530,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 disciplina da responsabilidade civil, julgue os itens a seguir.","id":311004,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 disciplina da responsabilidade civil, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/684499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O incapaz, em nenhuma hip\u00f3tese, responde civilmente pelos danos que causar a terceiro.","provas":[{"id":19789,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Consultor Jur\u00eddico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":684502,"hashId":"35e2b070e43ccf4c62417dee0e6f71f8","enunciado":"<p align=justify>O incapaz, em nenhuma hip\u00f3tese, responde civilmente pelos\r\ndanos que causar a terceiro.<\/p>","resposta":2338536,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338535,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338536,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 disciplina da responsabilidade civil, julgue os itens a seguir.","id":311004,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 disciplina da responsabilidade civil, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/684502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O estudo de \u201cPara quem\u201d e \u201cCom que efeito\u201d define o campo de interesse dos pesquisadores como o das conseq\u00fc\u00eancias objetivamente averigu\u00e1veis da comunica\u00e7\u00e3o no n\u00edvel dos receptores.","provas":[{"id":19853,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":687711,"hashId":"4a99b3714bf9080ec0b5cb15e321d945","enunciado":"<p align=justify>O estudo de \u201cPara quem\u201d e \u201cCom que efeito\u201d define o campo\r\nde interesse dos pesquisadores como o das conseq\u00fc\u00eancias\r\nobjetivamente averigu\u00e1veis da comunica\u00e7\u00e3o no n\u00edvel dos\r\nreceptores.<\/p>","resposta":2346708,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2346708,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2346709,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":311809,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19853\/22.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o e Linguagem","oab":false,"nome":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o e Linguagem","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397696,"slug":"comunicacao-social-processo-de-comunicacao-e-linguagem"}],"slug":"comunicacao-social\/687711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um ponto comum entre as tend\u00eancias atuais e as anteriores refere-se aos efeitos da comunica\u00e7\u00e3o caracterizados pela pesquisa, ainda concernentes aos valores, \u00e0s atitudes e aos comportamentos dos receptores.","provas":[{"id":19853,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":687715,"hashId":"a17fee041160bc3a1c1b09f0b7e0ef84","enunciado":"<p align=justify>Um ponto comum entre as tend\u00eancias atuais e as anteriores\r\nrefere-se aos efeitos da comunica\u00e7\u00e3o caracterizados pela\r\npesquisa, ainda concernentes aos valores, \u00e0s atitudes e aos\r\ncomportamentos dos receptores.<\/p>","resposta":2346717,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2346716,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2346717,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com Mauro Wolf, no que diz respeito aos impactos da comunica\u00e7\u00e3o na sociedade, as tend\u00eancias atuais da pesquisa sugerem um deslocamento de foco: os estudiosos t\u00eam-se ocupado menos dos efeitos a curto prazo \u2014 uma problem\u00e1tica restrita \u2014 e mais das conseq\u00fc\u00eancias a longo prazo \u2014 quest\u00e3o ampla e complexa \u2014 da exposi\u00e7\u00e3o das pessoas \u00e0 m\u00eddia. Com respeito a essa premissa, julgue os itens a seguir.","id":311810,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com Mauro Wolf, no que diz respeito aos impactos\r\nda comunica\u00e7\u00e3o na sociedade, as tend\u00eancias atuais da pesquisa\r\nsugerem um deslocamento de foco: os estudiosos t\u00eam-se\r\nocupado menos dos efeitos a curto prazo \u2014 uma problem\u00e1tica\r\nrestrita \u2014 e mais das conseq\u00fc\u00eancias a longo prazo \u2014 quest\u00e3o\r\nampla e complexa \u2014 da exposi\u00e7\u00e3o das pessoas \u00e0 m\u00eddia. Com\r\nrespeito a essa premissa, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Pesquisa em Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pesquisa em Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397700,"slug":"comunicacao-social-pesquisa-em-comunicacao"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/687715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00eanfase das tend\u00eancias atuais nos efeitos a longo prazo da exposi\u00e7\u00e3o das pessoas \u00e0 m\u00eddia n\u00e3o significa o abandono da tese acerca do grande poder que os meios exerceriam sobre os indiv\u00edduos.","provas":[{"id":19853,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":687717,"hashId":"20556f3582b8c824468d70e0f6a8fee0","enunciado":"<p align=justify>A \u00eanfase das tend\u00eancias atuais nos efeitos a longo prazo da\r\nexposi\u00e7\u00e3o das pessoas \u00e0 m\u00eddia n\u00e3o significa o abandono da\r\ntese acerca do grande poder que os meios exerceriam sobre\r\nos indiv\u00edduos.<\/p>","resposta":2346720,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2346720,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2346721,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com Mauro Wolf, no que diz respeito aos impactos da comunica\u00e7\u00e3o na sociedade, as tend\u00eancias atuais da pesquisa sugerem um deslocamento de foco: os estudiosos t\u00eam-se ocupado menos dos efeitos a curto prazo \u2014 uma problem\u00e1tica restrita \u2014 e mais das conseq\u00fc\u00eancias a longo prazo \u2014 quest\u00e3o ampla e complexa \u2014 da exposi\u00e7\u00e3o das pessoas \u00e0 m\u00eddia. Com respeito a essa premissa, julgue os itens a seguir.","id":311810,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com Mauro Wolf, no que diz respeito aos impactos\r\nda comunica\u00e7\u00e3o na sociedade, as tend\u00eancias atuais da pesquisa\r\nsugerem um deslocamento de foco: os estudiosos t\u00eam-se\r\nocupado menos dos efeitos a curto prazo \u2014 uma problem\u00e1tica\r\nrestrita \u2014 e mais das conseq\u00fc\u00eancias a longo prazo \u2014 quest\u00e3o\r\nampla e complexa \u2014 da exposi\u00e7\u00e3o das pessoas \u00e0 m\u00eddia. Com\r\nrespeito a essa premissa, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","oab":false,"nome":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397702,"slug":"comunicacao-social-meios-de-comunicacao-e-midia"}],"slug":"comunicacao-social\/687717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Grupos familiares, associados a elites pol\u00edticas regionais e locais, t\u00eam sido historicamente os maiores benefici\u00e1rios da concentra\u00e7\u00e3o da propriedade e do controle das comunica\u00e7\u00f5es no Brasil.","provas":[{"id":19853,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":687732,"hashId":"54fc75390d2279b054aa00e6b80aabe1","enunciado":"<p align=justify>Grupos familiares, associados a elites pol\u00edticas regionais e\r\nlocais, t\u00eam sido historicamente os maiores benefici\u00e1rios da\r\nconcentra\u00e7\u00e3o da propriedade e do controle das comunica\u00e7\u00f5es\r\nno Brasil.<\/p>","resposta":2346750,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2346750,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2346751,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conseq\u00fc\u00eancia paradoxal de pol\u00edticas e legisla\u00e7\u00f5es filosoficamente opostas \u2014 tanto de um passado de excessiva regulamenta\u00e7\u00e3o quanto de um presente liberado pela desregulamenta\u00e7\u00e3o \u2014, a concentra\u00e7\u00e3o da propriedade e do controle das comunica\u00e7\u00f5es no Brasil tem-se materializado em diferentes configura\u00e7\u00f5es. Combinadas ou n\u00e3o, tais forma\u00e7\u00f5es s\u00e3o a express\u00e3o hist\u00f3rica de um poder que, simultaneamente, resiste e se adapta a transforma\u00e7\u00f5es estruturais. Acerca desses arranjos, julgue os itens a seguir.","id":311813,"enunciado":"<p align=justify><P>Conseq\u00fc\u00eancia paradoxal de pol\u00edticas e legisla\u00e7\u00f5es filosoficamente opostas \u2014 tanto de um passado de excessiva regulamenta\u00e7\u00e3o quanto de um presente liberado pela desregulamenta\u00e7\u00e3o \u2014, a concentra\u00e7\u00e3o da propriedade e do controle das comunica\u00e7\u00f5es no Brasil tem-se materializado em diferentes configura\u00e7\u00f5es. Combinadas ou n\u00e3o, tais forma\u00e7\u00f5es s\u00e3o a express\u00e3o hist\u00f3rica de um poder que, simultaneamente, resiste e se adapta a transforma\u00e7\u00f5es estruturais. <\/P>\r\n<P>Acerca desses arranjos, julgue os itens a seguir.<\/P><\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Imprensa","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Imprensa","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397677,"slug":"comunicacao-social-historia-da-imprensa"}],"slug":"comunicacao-social\/687732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Problemas emocionais e ambientais podem ser os principais respons\u00e1veis pelo desenvolvimento puberal tardio.","provas":[{"id":19846,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":687305,"hashId":"e0e6f1b7cb3ea0754a190d6ad65d72b6","enunciado":"<p align=justify>Problemas emocionais e ambientais podem ser os\r\nprincipais respons\u00e1veis pelo desenvolvimento puberal\r\ntardio.<\/p>","resposta":2345566,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2345566,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2345567,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante a puberdade, meninos e meninas observam grandes transforma\u00e7\u00f5es em seus corpos, que s\u00e3o fonte de satisfa\u00e7\u00e3o, expectativa, medo e d\u00favidas. No que se refere a esse assunto, julgue os itens seguintes.","id":311720,"enunciado":"<p align=justify>Durante a puberdade, meninos e meninas observam grandes\r\ntransforma\u00e7\u00f5es em seus corpos, que s\u00e3o fonte de satisfa\u00e7\u00e3o,\r\nexpectativa, medo e d\u00favidas. No que se refere a esse assunto,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/687305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Jovens que adotam comportamentos delinq\u00fcentes durante a adolesc\u00eancia ser\u00e3o adultos criminosos porque, segundo Erik Erikson, a identidade se define conforme as escolhas e pap\u00e9is assumidos na adolesc\u00eancia.","provas":[{"id":19846,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":687309,"hashId":"8ecd956c7d270a4555637c49eb062c94","enunciado":"<p align=justify>Jovens que adotam comportamentos delinq\u00fcentes durante a\r\nadolesc\u00eancia ser\u00e3o adultos criminosos porque, segundo Erik\r\nErikson, a identidade se define conforme as escolhas e pap\u00e9is\r\nassumidos na adolesc\u00eancia.<\/p>","resposta":2345575,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2345574,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2345575,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, com base no segundo par\u00e1grafo do texto II.","id":311722,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19846\/13.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens a seguir, com base no segundo par\u00e1grafo do texto II.<\/P>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/687309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estimular os jovens a relatar suas pr\u00f3prias viv\u00eancias em grupo durante o ensino de civismo permite a troca de experi\u00eancia e favorece a percep\u00e7\u00e3o de formas adequadas para o exerc\u00edcio da cidadania.","provas":[{"id":19846,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":687317,"hashId":"ea91243a44cdae7af455bd2a4bf2f35c","enunciado":"<p align=justify>Estimular os jovens a relatar suas pr\u00f3prias viv\u00eancias em grupo\r\ndurante o ensino de civismo permite a troca de experi\u00eancia e\r\nfavorece a percep\u00e7\u00e3o de formas adequadas para o exerc\u00edcio da\r\ncidadania.<\/p>","resposta":2345590,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2345590,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2345591,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":311725,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19846\/14.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/687317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um problema secund\u00e1rio desse tipo de programa \u00e9 que, ao promover o agrupamento de jovens, o uso de drogas tamb\u00e9m \u00e9 favorecido devido \u00e0 necessidade de aceita\u00e7\u00e3o pelo grupo, que \u00e9 sabidamente um dos determinantes da inicia\u00e7\u00e3o ao uso de drogas entre adolescentes.","provas":[{"id":19846,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":687320,"hashId":"e894078a59cbcddb3d387b73ec42eafd","enunciado":"<p align=justify>Um problema secund\u00e1rio desse tipo de programa \u00e9 que, ao\r\npromover o agrupamento de jovens, o uso de drogas tamb\u00e9m \u00e9\r\nfavorecido devido \u00e0 necessidade de aceita\u00e7\u00e3o pelo grupo, que \u00e9\r\nsabidamente um dos determinantes da inicia\u00e7\u00e3o ao uso de drogas\r\nentre adolescentes.<\/p>","resposta":2345597,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2345596,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2345597,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":311725,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19846\/14.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/687320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma condi\u00e7\u00e3o rara de alto risco individual tem mais possibilidade de aumentar o risco comunit\u00e1rio que uma condi\u00e7\u00e3o de m\u00e9dio risco individual e alta preval\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19846,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":687324,"hashId":"b2a859c352d0b251f5514c0606276248","enunciado":"<p align=justify>Uma condi\u00e7\u00e3o rara de alto risco individual tem mais possibilidade\r\nde aumentar o risco comunit\u00e1rio que uma condi\u00e7\u00e3o de m\u00e9dio risco\r\nindividual e alta preval\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2345605,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2345604,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2345605,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no enfoque hist\u00f3rico-cultural da psicologia social, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":311727,"enunciado":"<p align=justify>Com base no enfoque hist\u00f3rico-cultural da psicologia social, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/687324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sociedade \u00e9 como uma rede din\u00e2mica de intera\u00e7\u00f5es sociais em que os indiv\u00edduos interagem entre si, se adaptam e se movimentam em fun\u00e7\u00e3o dos movimentos e inten\u00e7\u00f5es dos outros.","provas":[{"id":19846,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":687326,"hashId":"4e16fd6fb30bdf3ba5ea8f905dfa3722","enunciado":"<p align=justify>A sociedade \u00e9 como uma rede din\u00e2mica de intera\u00e7\u00f5es sociais em\r\nque os indiv\u00edduos interagem entre si, se adaptam e se\r\nmovimentam em fun\u00e7\u00e3o dos movimentos e inten\u00e7\u00f5es dos outros.<\/p>","resposta":2345608,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2345608,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2345609,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no enfoque hist\u00f3rico-cultural da psicologia social, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":311727,"enunciado":"<p align=justify>Com base no enfoque hist\u00f3rico-cultural da psicologia social, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/687326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao elaborar parecer judicial que contenha quesitos, o psic\u00f3logo deve apresentar respostas a todos eles.","provas":[{"id":19846,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":687331,"hashId":"5064ca3bceb3d6a1690bac8a76b38f43","enunciado":"<p align=justify>Ao elaborar parecer judicial que contenha quesitos,\r\no psic\u00f3logo deve apresentar respostas a todos eles.<\/p>","resposta":2345619,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2345618,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2345619,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de documentos escritos decorrentes de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, julgue os itens a seguir.","id":311728,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de documentos escritos\r\ndecorrentes de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Documentos em Psicologia","oab":false,"nome":"Documentos em Psicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398609,"slug":"psicologia-documentos-em-psicologia"}],"slug":"psicologia\/687331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Geral","id":15073},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Econ\u00f4mica","id":15074},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15075},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Tecnol\u00f3gica","id":15698}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Depreende-se do texto que, devido ao baixo poder aquisitivo das popula\u00e7\u00f5es apresentadas, o processo de compreens\u00e3o de mensagens orais entre os moradores \u00e9 prejudicado.","provas":[{"id":30973,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - 2004"},{"id":30974,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":30996,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Geral","id":15073},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Geral - 2004"},{"id":30997,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Econ\u00f4mica","id":15074},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Econ\u00f4mica - 2004"},{"id":30998,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15075},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2004"},{"id":32015,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Tecnol\u00f3gica","id":15698},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-tecnologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Tecnol\u00f3gica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:02:15","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":976199,"hashId":"bc5fd4af58b736d5fb1020aa0f3fb1e1","enunciado":"Depreende-se do texto que, devido ao baixo poder aquisitivo\r\ndas popula\u00e7\u00f5es apresentadas, o processo de compreens\u00e3o de\r\nmensagens orais entre os moradores \u00e9 prejudicado.","resposta":3415838,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3415837,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3415838,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o humana pode ser entendida como o processo de transfer\u00eancia e compreens\u00e3o de mensagem. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto e a partir das id\u00e9ias do texto, julgue os itens que se seguem.","id":364902,"enunciado":"<p><br><\/p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30973\/01.gif\"><p>A comunica\u00e7\u00e3o humana pode ser entendida como o processo de\r\ntransfer\u00eancia e compreens\u00e3o de mensagem. Com rela\u00e7\u00e3o a esse\r\nassunto e a partir das id\u00e9ias do texto, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/976199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Geral","id":15073},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Econ\u00f4mica","id":15074},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15075},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Tecnol\u00f3gica","id":15698}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Telecommunications mean the use of other devices rather than the electronic ones.","provas":[{"id":30973,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - 2004"},{"id":30974,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":30996,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Geral","id":15073},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Geral - 2004"},{"id":30997,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Econ\u00f4mica","id":15074},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Econ\u00f4mica - 2004"},{"id":30998,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15075},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2004"},{"id":32015,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Tecnol\u00f3gica","id":15698},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-tecnologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Tecnol\u00f3gica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:02:19","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":976216,"hashId":"563343fece4a940c9b8e542132ee5d19","enunciado":"Telecommunications mean the use of other devices rather\r\nthan the electronic ones.","resposta":3415872,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3415871,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3415872,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"According to the text above, judge the following items.","id":364905,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30973\/03.gif\"><\/p><p>According to the text above, judge the following items.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/976216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Geral","id":15073},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Econ\u00f4mica","id":15074},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15075},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Tecnol\u00f3gica","id":15698}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The word \u201csteadily\u201d (l.15) means inconsistently.","provas":[{"id":30973,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - 2004"},{"id":30974,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":30996,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Geral","id":15073},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Geral - 2004"},{"id":30997,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Econ\u00f4mica","id":15074},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Econ\u00f4mica - 2004"},{"id":30998,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15075},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2004"},{"id":32015,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Tecnol\u00f3gica","id":15698},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-tecnologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Tecnol\u00f3gica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:02:19","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":976218,"hashId":"00b81dcd966c61ebf99609b7d44ece26","enunciado":"The word \u201csteadily\u201d (l.15) means inconsistently.","resposta":3415876,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3415875,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3415876,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"According to the text above, judge the following items.","id":364905,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30973\/03.gif\"><\/p><p>According to the text above, judge the following items.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/976218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Geral","id":15073},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Econ\u00f4mica","id":15074},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15075},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Tecnol\u00f3gica","id":15698}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es mos tradas na janela do IE6, \u00e9 correto concluir que, ao se clicar o bot\u00e3o ser\u00e1 armazenado, na m\u00eddia que estiver inserida no Zip drive do computador do usu\u00e1rio, um arquivo do tipo Word, cujo download, a partir do s\u00edtio da ANATEL, j\u00e1 foi realiz ado. Caso n\u00e3o ha ja m\u00eddia inserida no Zip drive do computador, antes do armazenamento, ser\u00e1 solicitada ao usu\u00e1rio a indica\u00e7\u00e3o de uma pasta na qual o arquivo dever\u00e1 ser armazenado.","provas":[{"id":30973,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - 2004"},{"id":30974,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":30996,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Geral","id":15073},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Geral - 2004"},{"id":30997,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Econ\u00f4mica","id":15074},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Econ\u00f4mica - 2004"},{"id":30998,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15075},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2004"},{"id":32015,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Tecnol\u00f3gica","id":15698},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-tecnologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Tecnol\u00f3gica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:02:19","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":976219,"hashId":"4aed4ffd3dfa2e63b58c81815349164d","enunciado":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es mos tradas na janela do IE6, \u00e9\r\ncorreto concluir que, ao se clicar o bot\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30973\/05.gif\"> ser\u00e1\r\narmazenado, na m\u00eddia que estiver inserida no Zip drive do\r\ncomputador do usu\u00e1rio, um arquivo do tipo Word, cujo\r\ndownload, a partir do s\u00edtio da ANATEL, j\u00e1 foi realiz ado.\r\nCaso n\u00e3o ha ja m\u00eddia inserida no Zip drive do computador,\r\nantes do armazenamento, ser\u00e1 solicitada ao usu\u00e1rio a\r\nindica\u00e7\u00e3o de uma pasta na qual o arquivo dever\u00e1 ser\r\narmazenado.","resposta":3415878,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3415877,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3415878,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio aces sou, por meio de uma conex\u00e3o ADSL e utilizando o Internet Explorer 6 (IE6), o s \u00edtio da ANATEL http:\/\/www.anatel.gov.br e, ap\u00f3s navegar pelas p\u00e1ginas desse s\u00edtio, obteve a p\u00e1gina web mostrada na janela do IE6 ilustrada acima. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o e sabendo que o computador do usu\u00e1rio tem como microprocessador um Pentium 4 de 2,8 GHz, cache de 512 kB e 256 MB de RAM, julgue os itens de 21 a 23.","id":364906,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30973\/04.gif\"><\/p><p>Um usu\u00e1rio aces sou, por meio de uma conex\u00e3o ADSL e\r\nutilizando o Internet Explorer 6 (IE6), o s \u00edtio da ANATEL\r\nhttp:\/\/www.anatel.gov.br e, ap\u00f3s navegar pelas p\u00e1ginas desse\r\ns\u00edtio, obteve a p\u00e1gina web mostrada na janela do IE6 ilustrada\r\nacima. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o e sabendo que o computador\r\ndo usu\u00e1rio tem como microprocessador um Pentium 4 de\r\n2,8 GHz, cache de 512 kB e 256 MB de RAM, julgue os itens\r\nde 21 a 23.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/976219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Geral","id":15073},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Econ\u00f4mica","id":15074},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15075},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Tecnol\u00f3gica","id":15698}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o computador do usu\u00e1rio disponha de recursos de firewall, ao se clicar o bot\u00e3oser\u00e1 pos s\u00edvel identificar intrusos que estejam conectados ao computador por uma porta IP n\u00e3o-autorizada.","provas":[{"id":30973,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - 2004"},{"id":30974,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":30996,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Geral","id":15073},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Geral - 2004"},{"id":30997,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Econ\u00f4mica","id":15074},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Econ\u00f4mica - 2004"},{"id":30998,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15075},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2004"},{"id":32015,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Tecnol\u00f3gica","id":15698},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-tecnologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Tecnol\u00f3gica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:02:20","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":976221,"hashId":"adb4924de9be197fc1f0950388f7ee3d","enunciado":"Caso o computador do usu\u00e1rio disponha de recursos de\r\nfirewall, ao se clicar o bot\u00e3o<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30973\/06.gif\">ser\u00e1 pos s\u00edvel identificar\r\nintrusos que estejam conectados ao computador por uma\r\nporta IP n\u00e3o-autorizada.","resposta":3415882,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3415881,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3415882,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio aces sou, por meio de uma conex\u00e3o ADSL e utilizando o Internet Explorer 6 (IE6), o s \u00edtio da ANATEL http:\/\/www.anatel.gov.br e, ap\u00f3s navegar pelas p\u00e1ginas desse s\u00edtio, obteve a p\u00e1gina web mostrada na janela do IE6 ilustrada acima. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o e sabendo que o computador do usu\u00e1rio tem como microprocessador um Pentium 4 de 2,8 GHz, cache de 512 kB e 256 MB de RAM, julgue os itens de 21 a 23.","id":364906,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30973\/04.gif\"><\/p><p>Um usu\u00e1rio aces sou, por meio de uma conex\u00e3o ADSL e\r\nutilizando o Internet Explorer 6 (IE6), o s \u00edtio da ANATEL\r\nhttp:\/\/www.anatel.gov.br e, ap\u00f3s navegar pelas p\u00e1ginas desse\r\ns\u00edtio, obteve a p\u00e1gina web mostrada na janela do IE6 ilustrada\r\nacima. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o e sabendo que o computador\r\ndo usu\u00e1rio tem como microprocessador um Pentium 4 de\r\n2,8 GHz, cache de 512 kB e 256 MB de RAM, julgue os itens\r\nde 21 a 23.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"},{"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"}],"slug":"informatica\/976221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Geral","id":15073},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Econ\u00f4mica","id":15074},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15075},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Tecnol\u00f3gica","id":15698}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso se digite um texto na situa\u00e7\u00e3o do documento mostrado e a partir da posi\u00e7\u00e3o em que se encontra o ponto de inser\u00e7\u00e3o, esse texto estar\u00e1 em um par\u00e1grafo alinhado \u00e0 esquerda e com fonte de tamanho 12.","provas":[{"id":30973,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - 2004"},{"id":30974,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":30996,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Geral","id":15073},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Geral - 2004"},{"id":30997,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Econ\u00f4mica","id":15074},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Econ\u00f4mica - 2004"},{"id":30998,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15075},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2004"},{"id":32015,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Tecnol\u00f3gica","id":15698},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-tecnologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Tecnol\u00f3gica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:02:20","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":976223,"hashId":"255815435ebc8a8f91a8142354ce6c8a","enunciado":"Caso se digite um texto na situa\u00e7\u00e3o do documento mostrado\r\ne a partir da posi\u00e7\u00e3o em que se encontra o ponto de inser\u00e7\u00e3o,\r\nesse texto estar\u00e1 em um par\u00e1grafo alinhado \u00e0 esquerda e com\r\nfonte de tamanho 12.","resposta":3415885,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3415885,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3415886,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura acima mostra uma janela do Word 2002, que cont\u00e9m um documento em processo de edi\u00e7\u00e3o. Acerca dessa janela e do Word 2002, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":364907,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30973\/07.gif\"><\/p><p>A figura acima mostra uma janela do Word 2002, que cont\u00e9m um\r\ndocumento em processo de edi\u00e7\u00e3o. Acerca dessa janela e do\r\nWord 2002, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/976223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Geral","id":15073},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Econ\u00f4mica","id":15074},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15075},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Tecnol\u00f3gica","id":15698}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A instala\u00e7\u00e3o de uma unidade de disco do tipo CD-RW no computador n\u00e3o permitiria a transfer\u00eancia do arquivo mencionado, pois a m\u00eddia CD-RW permite apenas leitura e n\u00e3o escrita. Assim, apesar de o CD-RW ter capacidade muito maior que a do disquete, o usu\u00e1rio n\u00e3o seria capaz de gravar o a rquivo nesse CD e transferi-lo para outro computador.","provas":[{"id":30973,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - 2004"},{"id":30974,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":30996,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Geral","id":15073},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Geral - 2004"},{"id":30997,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Econ\u00f4mica","id":15074},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Econ\u00f4mica - 2004"},{"id":30998,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15075},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2004"},{"id":32015,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Tecnol\u00f3gica","id":15698},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-tecnologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Tecnol\u00f3gica - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:02:20","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":976227,"hashId":"11d3d92cb8ea5612d85efe11ba77536b","enunciado":"A instala\u00e7\u00e3o de uma unidade de disco do tipo CD-RW no\r\ncomputador n\u00e3o permitiria a transfer\u00eancia do arquivo\r\nmencionado, pois a m\u00eddia CD-RW permite apenas leitura e\r\nn\u00e3o escrita. Assim, apesar de o CD-RW ter capacidade\r\nmuito maior que a do disquete, o usu\u00e1rio n\u00e3o seria capaz de\r\ngravar o a rquivo nesse CD e transferi-lo para outro\r\ncomputador.","resposta":3415894,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3415893,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3415894,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em determinado computador, as \u00fanicas unidades de armazenamento de massa existentes s\u00e3o o disco r\u00edgido e a unidade de disquete de 3\u00bd\". Al\u00e9m disso, esse computador n\u00e3o possui recursos pa ra que seja conectado em rede. Considere que no disco r\u00edgido desse computador existe arquivo de 10 MB que deve ser transferido para um outro computador. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":364911,"enunciado":"<p>Em determinado computador, as \u00fanicas unidades de\r\narmazenamento de massa existentes s\u00e3o o disco r\u00edgido e a\r\nunidade de disquete de 3\u00bd\". Al\u00e9m disso, esse computador n\u00e3o\r\npossui recursos pa ra que seja conectado em rede. Considere que\r\nno disco r\u00edgido desse computador existe arquivo de 10 MB que\r\ndeve ser transferido para um outro computador.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/976227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Geral","id":15073},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Econ\u00f4mica","id":15074},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15075},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Tecnol\u00f3gica","id":15698}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ocupante de cargo de especialista em regula\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos de telecomunica\u00e7\u00e3o pode, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, promover a interdi\u00e7 \u00e3o de estabelecimentos, instala\u00e7\u00f5es e equipamentos.","provas":[{"id":30973,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - 2004"},{"id":30974,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":30996,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Geral","id":15073},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Geral - 2004"},{"id":30997,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Econ\u00f4mica","id":15074},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Econ\u00f4mica - 2004"},{"id":30998,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15075},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2004"},{"id":32015,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Tecnol\u00f3gica","id":15698},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-tecnologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Tecnol\u00f3gica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:02:22","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":976238,"hashId":"baaf2c1483636de078bec41f542aa9b9","enunciado":"O ocupante de cargo de especialista em regula\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\r\np\u00fablicos de telecomunica\u00e7\u00e3o pode, no exerc\u00edcio de suas\r\nfun\u00e7\u00f5es, promover a interdi\u00e7 \u00e3o de estabelecimentos,\r\ninstala\u00e7\u00f5es e equipamentos.","resposta":3415915,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3415915,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3415916,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Ag\u00eancia Nac iona l de Telecomunica\u00e7\u00f5es (ANATEL), julgue os itens seguintes.","id":364913,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Ag\u00eancia Nac iona l de Telecomunica\u00e7\u00f5es\r\n(ANATEL), julgue os itens seguintes.","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - ANATEL","oab":true,"nome":"Regimento Interno - ANATEL","pai":395372,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394619,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-anatel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/976238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Geral","id":15073},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Econ\u00f4mica","id":15074},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15075},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Tecnol\u00f3gica","id":15698}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A autorizat\u00e1ria de s ervi\u00e7o p\u00fablico em regime privado pode pre s ta r a mesma modalidade de servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00e3o, na mesma \u00e1rea, regi\u00e3o ou localidade, desde que cumpra as metas fixadas no contrato firmado com a ANATEL.","provas":[{"id":30973,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - 2004"},{"id":30974,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":30996,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Geral","id":15073},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Geral - 2004"},{"id":30997,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Econ\u00f4mica","id":15074},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Econ\u00f4mica - 2004"},{"id":30998,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15075},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2004"},{"id":32015,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Tecnol\u00f3gica","id":15698},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-tecnologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Tecnol\u00f3gica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:02:23","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":976246,"hashId":"f1d6c5af0e55f2587401d2f5a0b80973","enunciado":"A autorizat\u00e1ria de s ervi\u00e7o p\u00fablico em regime privado pode\r\npre s ta r a mesma modalidade de servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00e3o,\r\nna mesma \u00e1rea, regi\u00e3o ou localidade, desde que cumpra as\r\nmetas fixadas no contrato firmado com a ANATEL.","resposta":3415932,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3415931,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3415932,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo o que disp\u00f5e a Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":364917,"enunciado":"Segundo o que disp\u00f5e a Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es, julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418404,"slug":"comunicacao-social-lei-no-9-472-1997-e-lei-no-13-879-2019-lei-geral-das-telecomunicacoes"}],"slug":"comunicacao-social\/976246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O or\u00e7 amento deve ser uno, isto \u00e9, deve existir apenas um \u00fanico or\u00e7amento e n\u00e3o mais que um para dado exerc\u00edcio financeiro. Visa-se, com ess e princ\u00edpio, eliminar a exist\u00eancia de or\u00e7amentos paralelos.","provas":[{"id":30973,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:02:23","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":976249,"hashId":"2714d053fca74e93d2237e3688126ecd","enunciado":"O or\u00e7 amento deve ser uno, isto \u00e9, deve existir apenas um\r\n\u00fanico or\u00e7amento e n\u00e3o mais que um para dado exerc\u00edcio\r\nfinanceiro. Visa-se, com ess e princ\u00edpio, eliminar a exist\u00eancia\r\nde or\u00e7amentos paralelos.","resposta":3415937,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3415937,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3415938,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O processo de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do setor p\u00fablico no Brasil \u00e9 demarcado por um conjunto de normas, princ\u00edpios, t\u00e9cnicas e institutos que estabelecem a amplitude e a forma dos procedimentos a serem adotados. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":364919,"enunciado":"O processo de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do setor\r\np\u00fablico no Brasil \u00e9 demarcado por um conjunto de normas,\r\nprinc\u00edpios, t\u00e9cnicas e institutos que estabelecem a amplitude e a\r\nforma dos procedimentos a serem adotados. Acerca desse assunto,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Unidade e Totalidade","oab":false,"nome":"Unidade e Totalidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411822,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-unidade-e-totalidade"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/976249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aprova\u00e7\u00e3o pela Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de projeto de de c re to legislativo autorizando a execu\u00e7\u00e3o de dota\u00e7\u00f5es constantes na le i or\u00e7ament\u00e1ria anual sob condi\u00e7\u00e3o suspensiva, no caso de subt\u00edtulos, conv\u00eanios, parcelas ou subtrechos em que forem identif ic a dos ind\u00edcios de irregularidades graves levantados pelo TCU, depender\u00e1 de justifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0s medidas saneadoras adotadas pelo \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel.","provas":[{"id":30973,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:02:23","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":976257,"hashId":"68ccb0270153f33204798b19af245868","enunciado":"A aprova\u00e7\u00e3o pela Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos\r\nP\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de projeto de de c re to legislativo\r\nautorizando a execu\u00e7\u00e3o de dota\u00e7\u00f5es constantes na le i\r\nor\u00e7ament\u00e1ria anual sob condi\u00e7\u00e3o suspensiva, no caso de\r\nsubt\u00edtulos, conv\u00eanios, parcelas ou subtrechos em que forem\r\nidentif ic a dos ind\u00edcios de irregularidades graves levantados\r\npelo TCU, depender\u00e1 de justifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0s medidas\r\nsaneadoras adotadas pelo \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel.","resposta":3415953,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3415953,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3415954,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O processo de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do setor p\u00fablico no Brasil \u00e9 demarcado por um conjunto de normas, princ\u00edpios, t\u00e9cnicas e institutos que estabelecem a amplitude e a forma dos procedimentos a serem adotados. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":364919,"enunciado":"O processo de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do setor\r\np\u00fablico no Brasil \u00e9 demarcado por um conjunto de normas,\r\nprinc\u00edpios, t\u00e9cnicas e institutos que estabelecem a amplitude e a\r\nforma dos procedimentos a serem adotados. Acerca desse assunto,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/976257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As mensagens do presidente da Rep\u00fablica, encaminhando os projetos de lei relativos ao plano plurianual, \u00e0s diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, aos or\u00e7amentos anuais e aos cr\u00e9ditos adicionais, ser\u00e3o recebidas pelo presidente do Senado Federal e encaminhadas \u00e0 Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o em 48 horas ap\u00f3s a comunica\u00e7\u00e3o imedia ta \u00e0s duas Casas do Congresso Nacional.","provas":[{"id":30973,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:02:24","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":976258,"hashId":"8006764f5f67a5c116cc771d49e08f0f","enunciado":"As mensagens do presidente da Rep\u00fablica, encaminhando os\r\nprojetos de lei relativos ao plano plurianual, \u00e0s diretrizes\r\nor\u00e7ament\u00e1rias, aos or\u00e7amentos anuais e aos cr\u00e9ditos\r\nadicionais, ser\u00e3o recebidas pelo presidente do Senado\r\nFederal e encaminhadas \u00e0 Comiss\u00e3o Mista de Planos,\r\nOr\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o em 48 horas ap\u00f3s a\r\ncomunica\u00e7\u00e3o imedia ta \u00e0s duas Casas do Congresso\r\nNacional.","resposta":3415955,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3415955,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3415956,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O processo de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do setor p\u00fablico no Brasil \u00e9 demarcado por um conjunto de normas, princ\u00edpios, t\u00e9cnicas e institutos que estabelecem a amplitude e a forma dos procedimentos a serem adotados. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":364919,"enunciado":"O processo de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do setor\r\np\u00fablico no Brasil \u00e9 demarcado por um conjunto de normas,\r\nprinc\u00edpios, t\u00e9cnicas e institutos que estabelecem a amplitude e a\r\nforma dos procedimentos a serem adotados. Acerca desse assunto,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/976258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As despesas de exerc\u00edcios encerrados, para as quais o or\u00e7amento respectivo consignava cr\u00e9dito pr\u00f3prio, com saldo suf ic iente para atend\u00ea-las, que n\u00e3o se tenham processado na \u00e9poca pr\u00f3pria, bem como os restos a pagar com prescri\u00e7\u00e3o interrompida e os compromissos reconhecidos ap\u00f3s o encerramento do exerc\u00edcio correspondente, poder\u00e3o ser pagas \u00e0 conta de dota\u00e7\u00e3o espec\u00edfica consignada no or\u00e7amento, discriminada por elemento, obedecida, sempre que poss\u00edvel, a ordem cronol\u00f3gica.","provas":[{"id":30973,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:02:24","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":976260,"hashId":"0f90bf1ff703872d4a88a0fecdc790aa","enunciado":"As despesas de exerc\u00edcios encerrados, para as quais o\r\nor\u00e7amento respectivo consignava cr\u00e9dito pr\u00f3prio, com saldo\r\nsuf ic iente para atend\u00ea-las, que n\u00e3o se tenham processado na\r\n\u00e9poca pr\u00f3pria, bem como os restos a pagar com prescri\u00e7\u00e3o\r\ninterrompida e os compromissos reconhecidos ap\u00f3s o\r\nencerramento do exerc\u00edcio correspondente, poder\u00e3o ser pagas\r\n\u00e0 conta de dota\u00e7\u00e3o espec\u00edfica consignada no or\u00e7amento,\r\ndiscriminada por elemento, obedecida, sempre que poss\u00edvel,\r\na ordem cronol\u00f3gica.","resposta":3415959,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3415959,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3415960,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O processo de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do setor p\u00fablico no Brasil \u00e9 demarcado por um conjunto de normas, princ\u00edpios, t\u00e9cnicas e institutos que estabelecem a amplitude e a forma dos procedimentos a serem adotados. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":364919,"enunciado":"O processo de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do setor\r\np\u00fablico no Brasil \u00e9 demarcado por um conjunto de normas,\r\nprinc\u00edpios, t\u00e9cnicas e institutos que estabelecem a amplitude e a\r\nforma dos procedimentos a serem adotados. Acerca desse assunto,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/976260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de projetos de investimento, as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis projetadas s\u00e3o refeitas para levar em conta crit\u00e9rios de natureza econ\u00f4mico-f inanceira. Inexistem diferen\u00e7as entre os conceitos de lucro cont\u00e1bil e lucro econ\u00f4mico.","provas":[{"id":30973,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:02:24","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":976263,"hashId":"826cb9909ab6c3c3415087bf5117b87d","enunciado":"Na elabora\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de projetos de investimento, as\r\ndemonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis projetadas s\u00e3o refeitas para levar em\r\nconta crit\u00e9rios de natureza econ\u00f4mico-f inanceira. Inexistem\r\ndiferen\u00e7as entre os conceitos de lucro cont\u00e1bil e lucro\r\necon\u00f4mico.","resposta":3415966,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3415965,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3415966,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um dos passos importantes da decis\u00e3o dos administradores financeiros \u00e9 avaliar projetos de expans\u00e3o ou de cria\u00e7\u00e3o de novas unidades. Essa avalia\u00e7\u00e3o de projetos segue, nos dias de hoje, um ferramenta l amplamente conhecido, com algumas diferen\u00e7as importantes no que tange \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o realizada pelo setor p\u00fablico e aquela realizada pe lo setor privado. Nesse contexto, julgue os itens seguintes.","id":364920,"enunciado":"Um dos passos importantes da decis\u00e3o dos administradores\r\nfinanceiros \u00e9 avaliar projetos de expans\u00e3o ou de cria\u00e7\u00e3o de novas\r\nunidades. Essa avalia\u00e7\u00e3o de projetos segue, nos dias de hoje, um\r\nferramenta l amplamente conhecido, com algumas diferen\u00e7as\r\nimportantes no que tange \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o realizada pelo setor p\u00fablico\r\ne aquela realizada pe lo setor privado. Nesse contexto, julgue os\r\nitens seguintes.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/976263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo do pay -back consiste simplesmente na determina\u00e7\u00e3o do n\u00famero de per\u00edodos necess\u00e1rios para recuperar o capital investido, considerando as conseq\u00fc\u00eancias al\u00e9m do per\u00edodo de recupera\u00e7\u00e3o e o valor do dinheiro no tempo.","provas":[{"id":30973,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:02:24","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":976266,"hashId":"d6b6caa09cb55d9b99ac3d6cb9e9a6f8","enunciado":"O m\u00e9todo do pay -back consiste simplesmente na\r\ndetermina\u00e7\u00e3o do n\u00famero de per\u00edodos necess\u00e1rios para\r\nrecuperar o capital investido, considerando as conseq\u00fc\u00eancias\r\nal\u00e9m do per\u00edodo de recupera\u00e7\u00e3o e o valor do dinheiro no\r\ntempo.","resposta":3415972,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3415971,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3415972,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um dos passos importantes da decis\u00e3o dos administradores financeiros \u00e9 avaliar projetos de expans\u00e3o ou de cria\u00e7\u00e3o de novas unidades. Essa avalia\u00e7\u00e3o de projetos segue, nos dias de hoje, um ferramenta l amplamente conhecido, com algumas diferen\u00e7as importantes no que tange \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o realizada pelo setor p\u00fablico e aquela realizada pe lo setor privado. Nesse contexto, julgue os itens seguintes.","id":364920,"enunciado":"Um dos passos importantes da decis\u00e3o dos administradores\r\nfinanceiros \u00e9 avaliar projetos de expans\u00e3o ou de cria\u00e7\u00e3o de novas\r\nunidades. Essa avalia\u00e7\u00e3o de projetos segue, nos dias de hoje, um\r\nferramenta l amplamente conhecido, com algumas diferen\u00e7as\r\nimportantes no que tange \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o realizada pelo setor p\u00fablico\r\ne aquela realizada pe lo setor privado. Nesse contexto, julgue os\r\nitens seguintes.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/976266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o privada de projetos, os fatores e os produtos em geral s\u00e3o valorados pelo pre\u00e7o de mercado.","provas":[{"id":30973,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:02:24","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":976270,"hashId":"47b3fa797b0aa8a0156989ba220a0903","enunciado":"Na avalia\u00e7\u00e3o privada de projetos, os fatores e os produtos em\r\ngeral s\u00e3o valorados pelo pre\u00e7o de mercado.","resposta":3415979,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3415979,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3415980,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um dos passos importantes da decis\u00e3o dos administradores financeiros \u00e9 avaliar projetos de expans\u00e3o ou de cria\u00e7\u00e3o de novas unidades. Essa avalia\u00e7\u00e3o de projetos segue, nos dias de hoje, um ferramenta l amplamente conhecido, com algumas diferen\u00e7as importantes no que tange \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o realizada pelo setor p\u00fablico e aquela realizada pe lo setor privado. Nesse contexto, julgue os itens seguintes.","id":364920,"enunciado":"Um dos passos importantes da decis\u00e3o dos administradores\r\nfinanceiros \u00e9 avaliar projetos de expans\u00e3o ou de cria\u00e7\u00e3o de novas\r\nunidades. Essa avalia\u00e7\u00e3o de projetos segue, nos dias de hoje, um\r\nferramenta l amplamente conhecido, com algumas diferen\u00e7as\r\nimportantes no que tange \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o realizada pelo setor p\u00fablico\r\ne aquela realizada pe lo setor privado. Nesse contexto, julgue os\r\nitens seguintes.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"},{"nome_clean":"Heur\u00edsticas - Processo de Julgamento e Tomada de Decis\u00e3o","oab":false,"nome":"Heur\u00edsticas - Processo de Julgamento e Tomada de Decis\u00e3o","pai":404631,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417239,"slug":"administracao-geral-heuristicas-processo-de-julgamento-e-tomada-de-decisao"}],"slug":"administracao-geral\/976270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"para as compras de material de uso pelas For\u00e7as Armadas, com exce\u00e7\u00e3o de materiais de uso pessoal e administrativo, quando houver necessidade de se manter a padroniza\u00e7\u00e3o requerida pela estrutura de apoio log\u00edstico dos meios navais, a\u00e9reos e terrestres, m ediante parecer de comiss\u00e3o institu\u00edda por decreto.","provas":[{"id":30973,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:02:24","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":976274,"hashId":"faef1842e7c6c614af566ffc9b4bbc50","enunciado":"para as compras de material de uso pelas For\u00e7as Armadas,\r\ncom exce\u00e7\u00e3o de materiais de uso pessoal e administrativo,\r\nquando houver necessidade de se manter a padroniza\u00e7\u00e3o\r\nrequerida pela estrutura de apoio log\u00edstico dos meios navais,\r\na\u00e9reos e terrestres, m ediante parecer de comiss\u00e3o institu\u00edda\r\npor decreto.","resposta":3415988,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3415987,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3415988,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 inexig\u00edvel","id":364921,"enunciado":"A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 inexig\u00edvel","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Aliena\u00e7\u00e3o","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404461,"slug":"direito-administrativo-alienacao"}],"slug":"direito-administrativo\/976274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Alderfer, em sua teoria ERC \u2014 exist\u00eancia, relacionamento, c rescimento \u2014, contr\u00e1ria \u00e0 teoria de Maslow, n\u00e3o acredita que mais de uma necessidade possa funcionar como motivadora simultaneamente.","provas":[{"id":30973,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:02:25","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":976281,"hashId":"8e993d2c8b54ea509488a84b228f281a","enunciado":"Alderfer, em sua teoria ERC \u2014 exist\u00eancia, relacionamento,\r\nc rescimento \u2014, contr\u00e1ria \u00e0 teoria de Maslow, n\u00e3o acredita\r\nque mais de uma necessidade possa funcionar como\r\nmotivadora simultaneamente.","resposta":3416002,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3416001,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3416002,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na expectativa da crescente melhoria do desempenho de seus empregados e do alcance dos objetivos organizacionais, os gerentes v\u00eam apostando cada vez mais na motiva\u00e7\u00e3o de seus funcion\u00e1rios como um dos principais elementos do comportamento organizacional. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":364922,"enunciado":"Na expectativa da crescente melhoria do desempenho de seus\r\nempregados e do alcance dos objetivos organizacionais, os\r\ngerentes v\u00eam apostando cada vez mais na motiva\u00e7\u00e3o de seus\r\nfuncion\u00e1rios como um dos principais elementos do\r\ncomportamento organizacional. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/976281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Programas de remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel, como b\u00f4nus , n\u00e3o servem como inc entivo para a obten\u00e7\u00e3o de melhor desempenho dos empregados, em raz\u00e3o da incerteza quanto ao montante que o indiv\u00edduo receber\u00e1 pelo seu trabalho.","provas":[{"id":30973,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:02:25","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":976282,"hashId":"03c2ec37d62cc23498734bafc5630686","enunciado":"Programas de remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel, como b\u00f4nus , n\u00e3o\r\nservem como inc entivo para a obten\u00e7\u00e3o de melhor\r\ndesempenho dos empregados, em raz\u00e3o da incerteza quanto\r\nao montante que o indiv\u00edduo receber\u00e1 pelo seu trabalho.","resposta":3416004,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3416003,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3416004,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na expectativa da crescente melhoria do desempenho de seus empregados e do alcance dos objetivos organizacionais, os gerentes v\u00eam apostando cada vez mais na motiva\u00e7\u00e3o de seus funcion\u00e1rios como um dos principais elementos do comportamento organizacional. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":364922,"enunciado":"Na expectativa da crescente melhoria do desempenho de seus\r\nempregados e do alcance dos objetivos organizacionais, os\r\ngerentes v\u00eam apostando cada vez mais na motiva\u00e7\u00e3o de seus\r\nfuncion\u00e1rios como um dos principais elementos do\r\ncomportamento organizacional. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/976282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":10059}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1gua e o g\u00e1s carb\u00f4nico s\u00e3o subst\u00e2ncias inorg\u00e2nicas que se caracterizam pela grande complexidade e pela alta quantidade de energia que possuem.","provas":[{"id":18551,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":10059},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":644000,"hashId":"435694e800d69a2f715e4aa5b1a1d4ff","enunciado":"<p align=justify>A \u00e1gua e o g\u00e1s carb\u00f4nico s\u00e3o subst\u00e2ncias inorg\u00e2nicas que se\r\ncaracterizam pela grande complexidade e pela alta quantidade\r\nde energia que possuem.<\/p>","resposta":2225268,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2225267,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2225268,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A \u00e1gua \u00e9 uma subst\u00e2ncia de grande poder de dissolu\u00e7\u00e3o. Acerca de suas propriedades e de sua import\u00e2ncia para os seres vivos, julgue os itens que se seguem.","id":301819,"enunciado":"<p align=justify>A \u00e1gua \u00e9 uma subst\u00e2ncia de grande poder de dissolu\u00e7\u00e3o. Acerca\r\nde suas propriedades e de sua import\u00e2ncia para os seres vivos,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/644000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":10059}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Assim como os \u00e1cidos nucl\u00e9icos, as prote\u00ednas s\u00e3o as macromol\u00e9culas respons\u00e1veis pelo armazenamento e pela transmiss\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica.","provas":[{"id":18551,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":10059},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":644005,"hashId":"75091ca7a3a16b7bf5c9de41301ba77e","enunciado":"<p align=justify>Assim como os \u00e1cidos nucl\u00e9icos, as prote\u00ednas s\u00e3o as\r\nmacromol\u00e9culas respons\u00e1veis pelo armazenamento e pela\r\ntransmiss\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica.<\/p>","resposta":2225278,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2225277,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2225278,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a prote\u00ednas e enzimas, julgue os itens seguintes.","id":301820,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia a prote\u00ednas e enzimas, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/644005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":10059}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tradu\u00e7\u00e3o \u00e9 efetuada por prote\u00ednas que se movem ao longo do RNAm no sentido 3\u2019 - 5\u2019.","provas":[{"id":18551,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":10059},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":644017,"hashId":"b8f36e545d8b63b58bd93719d3f6f5f4","enunciado":"<p align=justify>A tradu\u00e7\u00e3o \u00e9 efetuada por prote\u00ednas que se movem ao longo\r\ndo RNAm no sentido 3\u2019 - 5\u2019.<\/p>","resposta":2225302,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2225301,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2225302,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com aux\u00edlio do esquema apresentado acima, julgue os itens a seguir.","id":301822,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18551\/19.gif><\/P>\r\n<P>Com aux\u00edlio do esquema apresentado acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/644017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":10059}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As bri\u00f3fitas possuem crescimento em altura pelo fato de apresentarem vasos condutores.","provas":[{"id":18551,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":10059},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":644028,"hashId":"cf2b1aabd3e08ee12892b6c718ba3044","enunciado":"<p align=justify>As bri\u00f3fitas possuem crescimento em altura pelo fato de\r\napresentarem vasos condutores.<\/p>","resposta":2225324,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2225323,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2225324,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos grupos vegetais, julgue os seguintes itens.","id":301825,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos grupos vegetais, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Anatomia Vegetal","oab":false,"nome":"Anatomia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398233,"slug":"biologia-anatomia-vegetal"},{"nome_clean":"Bri\u00f3fitas e Pterid\u00f3fitas","oab":false,"nome":"Bri\u00f3fitas e Pterid\u00f3fitas","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":409167,"slug":"biologia-briofitas-e-pteridofitas"}],"slug":"biologia\/644028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}