{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2165932,"perPage":"100","pages":21660,"page":20752,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional","id":10092}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional na fase pr\u00e9-prot\u00e9tica deve incluir massagens e tapping no coto, com o objetivo de dessensibiliz\u00e1-lo.","provas":[{"id":18631,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional","id":10092},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":647206,"hashId":"f244b6148ebd86dd77a97b41dc1671b0","enunciado":"<p align=justify>A atua\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional na fase pr\u00e9-prot\u00e9tica\r\ndeve incluir massagens e tapping no coto, com o objetivo de\r\ndessensibiliz\u00e1-lo.<\/p>","resposta":2234786,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2234786,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2234787,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente com 35 anos de idade, banc\u00e1ria, sofreu uma amputa\u00e7\u00e3o transumeral do bra\u00e7o esquerdo devido a acidente automobil\u00edstico e, logo ap\u00f3s a amputa\u00e7\u00e3o, iniciou o tratamento de terapia ocupacional. Segundo seu relato, al\u00e9m de estar muito ansiosa para a coloca\u00e7\u00e3o de sua pr\u00f3tese, ela \u00e9 uma pessoa muito ativa, adora praticar esportes, principalmente t\u00eanis, e n\u00e3o v\u00ea a hora de poder voltar a exercitar essa pr\u00e1tica. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens.","id":302417,"enunciado":"<P align=justify>Uma paciente com 35 anos de idade, banc\u00e1ria, sofreu uma amputa\u00e7\u00e3o transumeral do bra\u00e7o esquerdo devido a acidente automobil\u00edstico e, logo ap\u00f3s a amputa\u00e7\u00e3o, iniciou o tratamento de terapia ocupacional. Segundo seu relato, al\u00e9m de estar muito ansiosa para a coloca\u00e7\u00e3o de sua pr\u00f3tese, ela \u00e9 uma pessoa muito ativa, adora praticar esportes, principalmente t\u00eanis, e n\u00e3o v\u00ea a hora de poder voltar a exercitar essa pr\u00e1tica. <\/P>\r\n<P align=justify>Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/647206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional","id":10092}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Exerc\u00edcios ativos e passivos devem ser evitados na fase pr\u00e9prot\u00e9tica.","provas":[{"id":18631,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional","id":10092},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":647207,"hashId":"91d5d76bc22ef8554ae575571e556b36","enunciado":"<p align=justify>Exerc\u00edcios ativos e passivos devem ser evitados na fase pr\u00e9prot\u00e9tica.<\/p>","resposta":2234789,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2234788,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2234789,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente com 35 anos de idade, banc\u00e1ria, sofreu uma amputa\u00e7\u00e3o transumeral do bra\u00e7o esquerdo devido a acidente automobil\u00edstico e, logo ap\u00f3s a amputa\u00e7\u00e3o, iniciou o tratamento de terapia ocupacional. Segundo seu relato, al\u00e9m de estar muito ansiosa para a coloca\u00e7\u00e3o de sua pr\u00f3tese, ela \u00e9 uma pessoa muito ativa, adora praticar esportes, principalmente t\u00eanis, e n\u00e3o v\u00ea a hora de poder voltar a exercitar essa pr\u00e1tica. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens.","id":302417,"enunciado":"<P align=justify>Uma paciente com 35 anos de idade, banc\u00e1ria, sofreu uma amputa\u00e7\u00e3o transumeral do bra\u00e7o esquerdo devido a acidente automobil\u00edstico e, logo ap\u00f3s a amputa\u00e7\u00e3o, iniciou o tratamento de terapia ocupacional. Segundo seu relato, al\u00e9m de estar muito ansiosa para a coloca\u00e7\u00e3o de sua pr\u00f3tese, ela \u00e9 uma pessoa muito ativa, adora praticar esportes, principalmente t\u00eanis, e n\u00e3o v\u00ea a hora de poder voltar a exercitar essa pr\u00e1tica. <\/P>\r\n<P align=justify>Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/647207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional","id":10092}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na fase pr\u00e9-prot\u00e9tica, o terapeuta deve procurar enfaixar o coto com uma faixa el\u00e1stica pr\u00f3pria, do sentido proximal para o distal, em oito, com maior press\u00e3o proximal, diminuindo-a progressivamente na parte distal.","provas":[{"id":18631,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional","id":10092},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":647208,"hashId":"f4a33cc3a475e0023cbffde9dafebbb2","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Na fase pr\u00e9-prot\u00e9tica, o terapeuta deve procurar enfaixar o\r\ncoto com uma faixa el\u00e1stica pr\u00f3pria, do sentido proximal\r\npara o distal, em oito, com maior press\u00e3o proximal,\r\ndiminuindo-a progressivamente na parte distal.<\/p><\/p>","resposta":2234791,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2234790,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2234791,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente com 35 anos de idade, banc\u00e1ria, sofreu uma amputa\u00e7\u00e3o transumeral do bra\u00e7o esquerdo devido a acidente automobil\u00edstico e, logo ap\u00f3s a amputa\u00e7\u00e3o, iniciou o tratamento de terapia ocupacional. Segundo seu relato, al\u00e9m de estar muito ansiosa para a coloca\u00e7\u00e3o de sua pr\u00f3tese, ela \u00e9 uma pessoa muito ativa, adora praticar esportes, principalmente t\u00eanis, e n\u00e3o v\u00ea a hora de poder voltar a exercitar essa pr\u00e1tica. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens.","id":302417,"enunciado":"<P align=justify>Uma paciente com 35 anos de idade, banc\u00e1ria, sofreu uma amputa\u00e7\u00e3o transumeral do bra\u00e7o esquerdo devido a acidente automobil\u00edstico e, logo ap\u00f3s a amputa\u00e7\u00e3o, iniciou o tratamento de terapia ocupacional. Segundo seu relato, al\u00e9m de estar muito ansiosa para a coloca\u00e7\u00e3o de sua pr\u00f3tese, ela \u00e9 uma pessoa muito ativa, adora praticar esportes, principalmente t\u00eanis, e n\u00e3o v\u00ea a hora de poder voltar a exercitar essa pr\u00e1tica. <\/P>\r\n<P align=justify>Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/647208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional","id":10092}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica de t\u00eanis, o terapeuta deve sugerir que ela a retome rapidamente, j\u00e1 que o lado lesado n\u00e3o \u00e9 seu lado dominante e tamb\u00e9m porque a pr\u00e1tica de esportes f\u00edsicos sempre proporciona a melhora do condicionamento f\u00edsico e respirat\u00f3rio, tornando-se, portanto, sempre um fator positivo para o tratamento.","provas":[{"id":18631,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional","id":10092},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":647212,"hashId":"2078b32659167291b0917825ed48cc33","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica de t\u00eanis, o terapeuta deve sugerir que\r\nela a retome rapidamente, j\u00e1 que o lado lesado n\u00e3o \u00e9 seu lado\r\ndominante e tamb\u00e9m porque a pr\u00e1tica de esportes f\u00edsicos\r\nsempre proporciona a melhora do condicionamento f\u00edsico e\r\nrespirat\u00f3rio, tornando-se, portanto, sempre um fator positivo\r\npara o tratamento.<\/p>","resposta":2234799,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2234798,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2234799,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente com 35 anos de idade, banc\u00e1ria, sofreu uma amputa\u00e7\u00e3o transumeral do bra\u00e7o esquerdo devido a acidente automobil\u00edstico e, logo ap\u00f3s a amputa\u00e7\u00e3o, iniciou o tratamento de terapia ocupacional. Segundo seu relato, al\u00e9m de estar muito ansiosa para a coloca\u00e7\u00e3o de sua pr\u00f3tese, ela \u00e9 uma pessoa muito ativa, adora praticar esportes, principalmente t\u00eanis, e n\u00e3o v\u00ea a hora de poder voltar a exercitar essa pr\u00e1tica. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens.","id":302417,"enunciado":"<P align=justify>Uma paciente com 35 anos de idade, banc\u00e1ria, sofreu uma amputa\u00e7\u00e3o transumeral do bra\u00e7o esquerdo devido a acidente automobil\u00edstico e, logo ap\u00f3s a amputa\u00e7\u00e3o, iniciou o tratamento de terapia ocupacional. Segundo seu relato, al\u00e9m de estar muito ansiosa para a coloca\u00e7\u00e3o de sua pr\u00f3tese, ela \u00e9 uma pessoa muito ativa, adora praticar esportes, principalmente t\u00eanis, e n\u00e3o v\u00ea a hora de poder voltar a exercitar essa pr\u00e1tica. <\/P>\r\n<P align=justify>Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/647212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional","id":10092}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso da digitadora, o terapeuta dever\u00e1 proceder da seguinte maneira: ir at\u00e9 o posto de trabalho da paciente e realizar algumas adapta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para que o posto se torne um local ergonomicamente correto. Tais procedimentos ser\u00e3o suficientes para a efic\u00e1cia do tratamento.","provas":[{"id":18631,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional","id":10092},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":647216,"hashId":"3ef126143dde0abde4e9e8ff8cd0b27f","enunciado":"<p align=justify>No caso da digitadora, o terapeuta dever\u00e1 proceder da\r\nseguinte maneira: ir at\u00e9 o posto de trabalho da paciente e\r\nrealizar algumas adapta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para que o posto se\r\ntorne um local ergonomicamente correto. Tais\r\nprocedimentos ser\u00e3o suficientes para a efic\u00e1cia do\r\ntratamento.<\/p>","resposta":2234807,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2234806,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2234807,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O terapeuta ocupacional de um ambulat\u00f3rio de reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica tem como \u00fanica fun\u00e7\u00e3o desenvolver programas de tratamento especificamente para pacientes portadores de dist\u00farbios oesteomusculares relacionados ao trabalho (DORT). Em uma mesma semana, esse terapeuta avaliou os seguintes casos. I Uma digitadora que relatava dor, crepita\u00e7\u00e3o, calor e vermelhid\u00e3o na regi\u00e3o das m\u00e3os e punhos; trabalhava cerca de tr\u00eas horas seguidas (sem intervalo) sob enorme press\u00e3o, de forma a estar produzindo um n\u00famero elevado de mat\u00e9rias por dia; queixava-se de trabalhar em uma mesa muito alta em rela\u00e7\u00e3o ao seu tamanho e da pouca ilumina\u00e7\u00e3o do ambiente de trabalho. II Um homem que costumava jogar v\u00f4lei aos finais de semana como forma de distra\u00e7\u00e3o e lazer, que, ap\u00f3s o t\u00e9rmino de seu \u00faltimo jogo, estava sentindo fortes dores na regi\u00e3o lateral do bra\u00e7o direito. III Um homem, atleta profissional de v\u00f4lei, que apresentava sintomas e queixas id\u00eanticos ao caso anterior, mas que realizava treinos di\u00e1rios e de longa dura\u00e7\u00e3o, em que v\u00e1rios exerc\u00edcios repetitivos eram realizados de forma incessante. Segundo relato desse paciente, a dor era bastante forte e irradiava-se na face lateral de seu bra\u00e7o direito \u2014 dominante \u2014 e, al\u00e9m disso, havia crepita\u00e7\u00e3o e dificuldade na realiza\u00e7\u00e3o do movimento de eleva\u00e7\u00e3o do bra\u00e7o. Somado a tudo isso, o atleta tamb\u00e9m demonstrava alto grau de ansiedade, visto que a fase final de um campeonato estava se aproximando, o que provocou um aumento excessivo no n\u00edvel de cobran\u00e7a do treinador, para que os resultados do time fossem cada vez mais positivos. Considerando que, ap\u00f3s a an\u00e1lise dos tr\u00eas casos, o terapeuta ocupacional tenha elaborado um plano de tratamento espec\u00edfico para cada um deles, julgue os itens que se seguem.","id":302418,"enunciado":"<P align=justify>O terapeuta ocupacional de um ambulat\u00f3rio de reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica tem como \u00fanica fun\u00e7\u00e3o desenvolver programas de tratamento especificamente para pacientes portadores de dist\u00farbios oesteomusculares relacionados ao trabalho (DORT). Em uma mesma semana, esse terapeuta avaliou os seguintes casos. <\/P>\r\n<P align=justify>I Uma digitadora que relatava dor, crepita\u00e7\u00e3o, calor e vermelhid\u00e3o na regi\u00e3o das m\u00e3os e punhos; trabalhava cerca de tr\u00eas horas seguidas (sem intervalo) sob enorme press\u00e3o, de forma a estar produzindo um n\u00famero elevado de mat\u00e9rias por dia; queixava-se de trabalhar em uma mesa muito alta em rela\u00e7\u00e3o ao seu tamanho e da pouca ilumina\u00e7\u00e3o do ambiente de trabalho. <\/P>\r\n<P align=justify>II Um homem que costumava jogar v\u00f4lei aos finais de semana como forma de distra\u00e7\u00e3o e lazer, que, ap\u00f3s o t\u00e9rmino de seu \u00faltimo jogo, estava sentindo fortes dores na regi\u00e3o lateral do bra\u00e7o direito. <\/P>\r\n<P align=justify>III Um homem, atleta profissional de v\u00f4lei, que apresentava sintomas e queixas id\u00eanticos ao caso anterior, mas que realizava treinos di\u00e1rios e de longa dura\u00e7\u00e3o, em que v\u00e1rios exerc\u00edcios repetitivos eram realizados de forma incessante. Segundo relato desse paciente, a dor era bastante forte e irradiava-se na face lateral de seu bra\u00e7o direito \u2014 dominante \u2014 e, al\u00e9m disso, havia crepita\u00e7\u00e3o e dificuldade na realiza\u00e7\u00e3o do movimento de eleva\u00e7\u00e3o do bra\u00e7o. Somado a tudo isso, o atleta tamb\u00e9m demonstrava alto grau de ansiedade, visto que a fase final de um campeonato estava se aproximando, o que provocou um aumento excessivo no n\u00edvel de cobran\u00e7a do treinador, para que os resultados do time fossem cada vez mais positivos. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando que, ap\u00f3s a an\u00e1lise dos tr\u00eas casos, o terapeuta ocupacional tenha elaborado um plano de tratamento espec\u00edfico para cada um deles, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica - \u00d3rtese","oab":false,"nome":"Reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica - \u00d3rtese","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402792,"slug":"terapia-ocupacional-reabilitacao-fisica-ortese"}],"slug":"terapia-ocupacional\/647216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional","id":10092}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o do uso de atividades terap\u00eauticas para pacientes portadores de DORT n\u00e3o deve acontecer, j\u00e1 que foi justamente a realiza\u00e7\u00e3o de atividades que gerou o processo de adoecimento.","provas":[{"id":18631,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional","id":10092},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":647220,"hashId":"c011aa8981bc106a127117104d3ea8db","enunciado":"<p align=justify>A prescri\u00e7\u00e3o do uso de atividades terap\u00eauticas para pacientes\r\nportadores de DORT n\u00e3o deve acontecer, j\u00e1 que foi\r\njustamente a realiza\u00e7\u00e3o de atividades que gerou o processo\r\nde adoecimento.<\/p>","resposta":2234815,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2234814,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2234815,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da atua\u00e7\u00e3o de um terapeuta ocupacional no atendimento a pacientes portadores de DORT, julgue os seguintes itens.","id":302419,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da atua\u00e7\u00e3o de um terapeuta ocupacional no atendimento\r\na pacientes portadores de DORT, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional e sa\u00fade do trabalhador","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional e sa\u00fade do trabalhador","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425491,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-e-saude-do-trabalhador"}],"slug":"terapia-ocupacional\/647220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional","id":10092}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atividade terap\u00eautica pode ser utilizada como recurso terap\u00eautico para pacientes portadores de DORT, desde que, de modo correto, em ritmo intenso e ininterrupto, de forma a ajud\u00e1-los e n\u00e3o a prejudic\u00e1-los.","provas":[{"id":18631,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional","id":10092},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":647221,"hashId":"dbadb55ed11b55cee061d3ea0e692077","enunciado":"<p align=justify>A atividade terap\u00eautica pode ser utilizada como recurso\r\nterap\u00eautico para pacientes portadores de DORT, desde que,\r\nde modo correto, em ritmo intenso e ininterrupto, de forma\r\na ajud\u00e1-los e n\u00e3o a prejudic\u00e1-los.<\/p>","resposta":2234817,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2234816,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2234817,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da atua\u00e7\u00e3o de um terapeuta ocupacional no atendimento a pacientes portadores de DORT, julgue os seguintes itens.","id":302419,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da atua\u00e7\u00e3o de um terapeuta ocupacional no atendimento\r\na pacientes portadores de DORT, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional e sa\u00fade do trabalhador","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional e sa\u00fade do trabalhador","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425491,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-e-saude-do-trabalhador"}],"slug":"terapia-ocupacional\/647221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional","id":10092}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O terapeuta ocupacional deve procurar evitar que a atividade utilizada como recurso terap\u00eautico seja destinada apenas a preencher o vazio institucional gerado nos grandes hospitais psiqui\u00e1tricos.","provas":[{"id":18631,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional","id":10092},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":647227,"hashId":"705ce26883ea683fbed84c060956afc0","enunciado":"<p align=justify>O terapeuta ocupacional deve procurar evitar que a atividade\r\nutilizada como recurso terap\u00eautico seja destinada apenas a\r\npreencher o vazio institucional gerado nos grandes hospitais\r\npsiqui\u00e1tricos.<\/p>","resposta":2234828,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2234828,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2234829,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na atua\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional na \u00e1rea de sa\u00fade mental e reinser\u00e7\u00e3o social, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":302420,"enunciado":"<p align=justify>Com base na atua\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional na \u00e1rea de sa\u00fade\r\nmental e reinser\u00e7\u00e3o social, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/647227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cardiologia","id":10094},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia","id":10095},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":10096},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica","id":10097},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednica Geral","id":10098},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Dermatologia","id":10099},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Gastoenterologia","id":10100},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Ginecologia","id":10102},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10103},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Infectologia","id":10104},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Hematologia","id":10105},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10106},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Neuropediatria Cl\u00ednica","id":10107},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea: M\u00e9dico Oftalmologia","id":10108},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Ortopedia","id":10109},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Pediatra","id":10110}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"nitroglicerina.","provas":[{"id":18632,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia - 2004"},{"id":18633,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cardiologia","id":10094},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cardiologia - 2004"},{"id":18634,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia","id":10095},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia - 2004"},{"id":18635,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":10096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2004"},{"id":18636,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica","id":10097},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica - 2004"},{"id":18637,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednica Geral","id":10098},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-clinica-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednica Geral - 2004"},{"id":18638,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Dermatologia","id":10099},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Dermatologia - 2004"},{"id":18639,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Gastoenterologia","id":10100},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-gastoenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Gastoenterologia - 2004"},{"id":18640,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Ginecologia","id":10102},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":18641,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10103},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2004"},{"id":18642,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Infectologia","id":10104},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Infectologia - 2004"},{"id":18643,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Hematologia","id":10105},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Hematologia - 2004"},{"id":18644,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10106},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-nefrologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2004"},{"id":18645,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Neuropediatria Cl\u00ednica","id":10107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-neuropediatria-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Neuropediatria Cl\u00ednica - 2004"},{"id":18646,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea: M\u00e9dico Oftalmologia","id":10108},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea: M\u00e9dico Oftalmologia - 2004"},{"id":18647,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Ortopedia","id":10109},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Ortopedia - 2004"},{"id":18648,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Pediatra","id":10110},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Pediatra - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":647235,"hashId":"35968db24b8869f4a7a9d7864fe4c6c8","enunciado":"<p align=justify>nitroglicerina.<\/p>","resposta":2234844,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2234844,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2234845,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem com 50 anos de idade procurou o servi\u00e7o de emerg\u00eancia por apresentar, h\u00e1 1 hora, quadro cl\u00ednico de dor precordial. O exame f\u00edsico n\u00e3o mostrou altera\u00e7\u00f5es e o eletrocardiograma revelou altera\u00e7\u00f5es compat\u00edveis com infarto agudo do mioc\u00e1rdio de parede anterior. No quadro cl\u00ednico acima, o tratamento inicial para o paciente deve incluir a prescri\u00e7\u00e3o de","id":302422,"enunciado":"<P align=justify>Um homem com 50 anos de idade procurou o servi\u00e7o de emerg\u00eancia por apresentar, h\u00e1 1 hora, quadro cl\u00ednico de dor precordial. O exame f\u00edsico n\u00e3o mostrou altera\u00e7\u00f5es e o eletrocardiograma revelou altera\u00e7\u00f5es compat\u00edveis com infarto agudo do mioc\u00e1rdio de parede anterior. <\/P>\r\n<P align=justify>No quadro cl\u00ednico acima, o tratamento inicial para o paciente deve incluir a prescri\u00e7\u00e3o de<\/P>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/647235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cardiologia","id":10094},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia","id":10095},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":10096},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica","id":10097},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednica Geral","id":10098},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Dermatologia","id":10099},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Gastoenterologia","id":10100},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Ginecologia","id":10102},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10103},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Infectologia","id":10104},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Hematologia","id":10105},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10106},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Neuropediatria Cl\u00ednica","id":10107},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea: M\u00e9dico Oftalmologia","id":10108},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Ortopedia","id":10109},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Pediatra","id":10110}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"os corticoster\u00f3ides.","provas":[{"id":18632,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia - 2004"},{"id":18633,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cardiologia","id":10094},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cardiologia - 2004"},{"id":18634,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia","id":10095},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia - 2004"},{"id":18635,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":10096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2004"},{"id":18636,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica","id":10097},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica - 2004"},{"id":18637,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednica Geral","id":10098},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-clinica-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednica Geral - 2004"},{"id":18638,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Dermatologia","id":10099},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Dermatologia - 2004"},{"id":18639,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Gastoenterologia","id":10100},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-gastoenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Gastoenterologia - 2004"},{"id":18640,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Ginecologia","id":10102},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":18641,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10103},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2004"},{"id":18642,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Infectologia","id":10104},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Infectologia - 2004"},{"id":18643,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Hematologia","id":10105},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Hematologia - 2004"},{"id":18644,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10106},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-nefrologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2004"},{"id":18645,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Neuropediatria Cl\u00ednica","id":10107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-neuropediatria-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Neuropediatria Cl\u00ednica - 2004"},{"id":18646,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea: M\u00e9dico Oftalmologia","id":10108},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea: M\u00e9dico Oftalmologia - 2004"},{"id":18647,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Ortopedia","id":10109},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Ortopedia - 2004"},{"id":18648,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Pediatra","id":10110},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Pediatra - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":647240,"hashId":"72a8fa57ae7b7874b0513545ee90a1ae","enunciado":"<p align=justify>os corticoster\u00f3ides.<\/p>","resposta":2234855,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2234854,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2234855,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com 15 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico, informando apresentar tosse seca associada a dispn\u00e9ia e sibil\u00e2ncia tor\u00e1cica ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios. Nenhuma altera\u00e7\u00e3o foi encontrada no exame f\u00edsico. Na prova de fun\u00e7\u00e3o pulmonar, observou-se perda de 200 mL (perda de 7% do valor te\u00f3rico) no volume expirado no primeiro segundo ap\u00f3s o paciente pedalar em uma bicicleta ergom\u00e9trica por 5 min. No quadro cl\u00ednico acima, os f\u00e1rmacos que podem ser prescritos ao paciente incluem","id":302423,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente com 15 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico, informando apresentar tosse seca associada a dispn\u00e9ia e sibil\u00e2ncia tor\u00e1cica ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios. Nenhuma altera\u00e7\u00e3o foi encontrada no exame f\u00edsico. Na prova de fun\u00e7\u00e3o pulmonar, observou-se perda de 200 mL (perda de 7% do valor te\u00f3rico) no volume expirado no primeiro segundo ap\u00f3s o paciente pedalar em uma bicicleta ergom\u00e9trica por 5 min. <\/P>\r\n<P align=justify>No quadro cl\u00ednico acima, os f\u00e1rmacos que podem ser prescritos ao paciente incluem<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/647240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cardiologia","id":10094},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia","id":10095},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":10096},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica","id":10097},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednica Geral","id":10098},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Dermatologia","id":10099},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Gastoenterologia","id":10100},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Ginecologia","id":10102},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10103},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Infectologia","id":10104},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Hematologia","id":10105},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10106},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Neuropediatria Cl\u00ednica","id":10107},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea: M\u00e9dico Oftalmologia","id":10108},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Ortopedia","id":10109},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Pediatra","id":10110}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"os inibidores de leucotrienos.","provas":[{"id":18632,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia - 2004"},{"id":18633,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cardiologia","id":10094},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cardiologia - 2004"},{"id":18634,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia","id":10095},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia - 2004"},{"id":18635,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":10096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2004"},{"id":18636,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica","id":10097},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica - 2004"},{"id":18637,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednica Geral","id":10098},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-clinica-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednica Geral - 2004"},{"id":18638,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Dermatologia","id":10099},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Dermatologia - 2004"},{"id":18639,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Gastoenterologia","id":10100},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-gastoenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Gastoenterologia - 2004"},{"id":18640,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Ginecologia","id":10102},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":18641,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10103},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2004"},{"id":18642,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Infectologia","id":10104},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Infectologia - 2004"},{"id":18643,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Hematologia","id":10105},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Hematologia - 2004"},{"id":18644,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10106},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-nefrologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2004"},{"id":18645,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Neuropediatria Cl\u00ednica","id":10107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-neuropediatria-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Neuropediatria Cl\u00ednica - 2004"},{"id":18646,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea: M\u00e9dico Oftalmologia","id":10108},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea: M\u00e9dico Oftalmologia - 2004"},{"id":18647,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Ortopedia","id":10109},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Ortopedia - 2004"},{"id":18648,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Pediatra","id":10110},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Pediatra - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":647242,"hashId":"8132f0e6f21dd308dc9653246d335702","enunciado":"<p align=justify>os inibidores de leucotrienos.<\/p>","resposta":2234858,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2234858,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2234859,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com 15 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico, informando apresentar tosse seca associada a dispn\u00e9ia e sibil\u00e2ncia tor\u00e1cica ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios. Nenhuma altera\u00e7\u00e3o foi encontrada no exame f\u00edsico. Na prova de fun\u00e7\u00e3o pulmonar, observou-se perda de 200 mL (perda de 7% do valor te\u00f3rico) no volume expirado no primeiro segundo ap\u00f3s o paciente pedalar em uma bicicleta ergom\u00e9trica por 5 min. No quadro cl\u00ednico acima, os f\u00e1rmacos que podem ser prescritos ao paciente incluem","id":302423,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente com 15 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico, informando apresentar tosse seca associada a dispn\u00e9ia e sibil\u00e2ncia tor\u00e1cica ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios. Nenhuma altera\u00e7\u00e3o foi encontrada no exame f\u00edsico. Na prova de fun\u00e7\u00e3o pulmonar, observou-se perda de 200 mL (perda de 7% do valor te\u00f3rico) no volume expirado no primeiro segundo ap\u00f3s o paciente pedalar em uma bicicleta ergom\u00e9trica por 5 min. <\/P>\r\n<P align=justify>No quadro cl\u00ednico acima, os f\u00e1rmacos que podem ser prescritos ao paciente incluem<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/647242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cardiologia","id":10094},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia","id":10095},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":10096},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica","id":10097},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednica Geral","id":10098},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Dermatologia","id":10099},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Gastoenterologia","id":10100},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Ginecologia","id":10102},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10103},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Infectologia","id":10104},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Hematologia","id":10105},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10106},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Neuropediatria Cl\u00ednica","id":10107},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea: M\u00e9dico Oftalmologia","id":10108},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Ortopedia","id":10109},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Pediatra","id":10110}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os valores da press\u00e3o arterial do paciente podem estar associados \u00e0 doen\u00e7a renal.","provas":[{"id":18632,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia - 2004"},{"id":18633,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cardiologia","id":10094},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cardiologia - 2004"},{"id":18634,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia","id":10095},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia - 2004"},{"id":18635,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":10096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2004"},{"id":18636,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica","id":10097},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica - 2004"},{"id":18637,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednica Geral","id":10098},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-clinica-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednica Geral - 2004"},{"id":18638,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Dermatologia","id":10099},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Dermatologia - 2004"},{"id":18639,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Gastoenterologia","id":10100},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-gastoenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Gastoenterologia - 2004"},{"id":18640,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Ginecologia","id":10102},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":18641,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10103},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2004"},{"id":18642,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Infectologia","id":10104},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Infectologia - 2004"},{"id":18643,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Hematologia","id":10105},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Hematologia - 2004"},{"id":18644,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10106},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-nefrologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2004"},{"id":18645,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Neuropediatria Cl\u00ednica","id":10107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-neuropediatria-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Neuropediatria Cl\u00ednica - 2004"},{"id":18646,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea: M\u00e9dico Oftalmologia","id":10108},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea: M\u00e9dico Oftalmologia - 2004"},{"id":18647,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Ortopedia","id":10109},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Ortopedia - 2004"},{"id":18648,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Pediatra","id":10110},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Pediatra - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":647251,"hashId":"d349f760547ae1eb763b808639a100b9","enunciado":"<p align=justify>Os valores da press\u00e3o arterial do paciente podem estar\r\nassociados \u00e0 doen\u00e7a renal.<\/p>","resposta":2234876,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2234876,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2234877,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com 15 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico, queixando-se de febre e dis\u00faria, h\u00e1 2 dias. Segundo ele, tratava-se da terceira vez que apresentava esses sintomas, sendo que, nas vezes anteriores, houve remiss\u00e3o do processo com o uso de antibi\u00f3ticos. No exame f\u00edsico, a \u00fanica altera\u00e7\u00e3o relevante foi a press\u00e3o arterial, que estava em 150 mmHg \u00d7 110 mmHg. O EAS revelou protein\u00faria de 3+, hemat\u00faria e leucocit\u00faria. Com refer\u00eancia a esse quadro cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":302425,"enunciado":"<p align=justify><P>Um paciente com 15 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico, queixando-se de febre e dis\u00faria, h\u00e1 2 dias. Segundo ele, tratava-se da terceira vez que apresentava esses sintomas, sendo que, nas vezes anteriores, houve remiss\u00e3o do processo com o uso de antibi\u00f3ticos. No exame f\u00edsico, a \u00fanica altera\u00e7\u00e3o relevante foi a press\u00e3o arterial, que estava em 150 mmHg \u00d7 110 mmHg. O EAS revelou protein\u00faria de 3+, hemat\u00faria e leucocit\u00faria. <\/P>\r\n<P>Com refer\u00eancia a esse quadro cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/P><\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/647251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cardiologia","id":10094},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia","id":10095},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":10096},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica","id":10097},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednica Geral","id":10098},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Dermatologia","id":10099},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Gastoenterologia","id":10100},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Ginecologia","id":10102},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10103},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Infectologia","id":10104},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Hematologia","id":10105},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10106},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Neuropediatria Cl\u00ednica","id":10107},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea: M\u00e9dico Oftalmologia","id":10108},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Ortopedia","id":10109},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Pediatra","id":10110}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos pode reverter as altera\u00e7\u00f5es encontradas no sum\u00e1rio de urina.","provas":[{"id":18632,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia - 2004"},{"id":18633,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cardiologia","id":10094},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cardiologia - 2004"},{"id":18634,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia","id":10095},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia - 2004"},{"id":18635,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":10096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2004"},{"id":18636,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica","id":10097},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica - 2004"},{"id":18637,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednica Geral","id":10098},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-clinica-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednica Geral - 2004"},{"id":18638,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Dermatologia","id":10099},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Dermatologia - 2004"},{"id":18639,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Gastoenterologia","id":10100},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-gastoenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Gastoenterologia - 2004"},{"id":18640,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Ginecologia","id":10102},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":18641,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10103},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2004"},{"id":18642,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Infectologia","id":10104},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Infectologia - 2004"},{"id":18643,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Hematologia","id":10105},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Hematologia - 2004"},{"id":18644,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10106},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-nefrologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2004"},{"id":18645,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Neuropediatria Cl\u00ednica","id":10107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-neuropediatria-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Neuropediatria Cl\u00ednica - 2004"},{"id":18646,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea: M\u00e9dico Oftalmologia","id":10108},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea: M\u00e9dico Oftalmologia - 2004"},{"id":18647,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Ortopedia","id":10109},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Ortopedia - 2004"},{"id":18648,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Pediatra","id":10110},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Pediatra - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":647252,"hashId":"4788c5c3eb61a230b0d10a0df7795a19","enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos pode reverter as\r\naltera\u00e7\u00f5es encontradas no sum\u00e1rio de urina.<\/p>","resposta":2234879,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2234878,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2234879,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com 15 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico, queixando-se de febre e dis\u00faria, h\u00e1 2 dias. Segundo ele, tratava-se da terceira vez que apresentava esses sintomas, sendo que, nas vezes anteriores, houve remiss\u00e3o do processo com o uso de antibi\u00f3ticos. No exame f\u00edsico, a \u00fanica altera\u00e7\u00e3o relevante foi a press\u00e3o arterial, que estava em 150 mmHg \u00d7 110 mmHg. O EAS revelou protein\u00faria de 3+, hemat\u00faria e leucocit\u00faria. Com refer\u00eancia a esse quadro cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":302425,"enunciado":"<p align=justify><P>Um paciente com 15 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico, queixando-se de febre e dis\u00faria, h\u00e1 2 dias. Segundo ele, tratava-se da terceira vez que apresentava esses sintomas, sendo que, nas vezes anteriores, houve remiss\u00e3o do processo com o uso de antibi\u00f3ticos. No exame f\u00edsico, a \u00fanica altera\u00e7\u00e3o relevante foi a press\u00e3o arterial, que estava em 150 mmHg \u00d7 110 mmHg. O EAS revelou protein\u00faria de 3+, hemat\u00faria e leucocit\u00faria. <\/P>\r\n<P>Com refer\u00eancia a esse quadro cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/P><\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/647252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cardiologia","id":10094},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia","id":10095},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":10096},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica","id":10097},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednica Geral","id":10098},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Dermatologia","id":10099},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Gastoenterologia","id":10100},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Ginecologia","id":10102},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10103},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Infectologia","id":10104},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Hematologia","id":10105},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10106},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Neuropediatria Cl\u00ednica","id":10107},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea: M\u00e9dico Oftalmologia","id":10108},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Ortopedia","id":10109},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Pediatra","id":10110}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"verifica\u00e7\u00e3o das dosagens s\u00e9ricas de fosfatase alcalina e gama GT.","provas":[{"id":18632,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia - 2004"},{"id":18633,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cardiologia","id":10094},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cardiologia - 2004"},{"id":18634,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia","id":10095},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia - 2004"},{"id":18635,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":10096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2004"},{"id":18636,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica","id":10097},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica - 2004"},{"id":18637,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednica Geral","id":10098},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-clinica-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednica Geral - 2004"},{"id":18638,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Dermatologia","id":10099},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Dermatologia - 2004"},{"id":18639,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Gastoenterologia","id":10100},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-gastoenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Gastoenterologia - 2004"},{"id":18640,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Ginecologia","id":10102},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":18641,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10103},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2004"},{"id":18642,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Infectologia","id":10104},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Infectologia - 2004"},{"id":18643,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Hematologia","id":10105},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Hematologia - 2004"},{"id":18644,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10106},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-nefrologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2004"},{"id":18645,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Neuropediatria Cl\u00ednica","id":10107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-neuropediatria-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Neuropediatria Cl\u00ednica - 2004"},{"id":18646,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea: M\u00e9dico Oftalmologia","id":10108},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea: M\u00e9dico Oftalmologia - 2004"},{"id":18647,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Ortopedia","id":10109},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Ortopedia - 2004"},{"id":18648,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Pediatra","id":10110},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Pediatra - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":647262,"hashId":"79e10c26250c5c5a033433647aa41d48","enunciado":"<p align=justify>verifica\u00e7\u00e3o das dosagens s\u00e9ricas de fosfatase alcalina\r\ne gama GT.<\/p>","resposta":2234899,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2234898,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2234899,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com 18 anos de idade foi encaminhado \u00e0 cl\u00ednica m\u00e9dica de um hospital porque, embora estivesse sendo submetido, h\u00e1 um m\u00eas, a esquema 1 tuberculost\u00e1tico preconizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e n\u00e3o fosse sintom\u00e1tico, apresentava eleva\u00e7\u00e3o das transaminases, que estavam em n\u00edveis de 70 U\/L. Na situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica acima, a conduta m\u00e9dica a ser adotada deve incluir a","id":302427,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente com 18 anos de idade foi encaminhado \u00e0 cl\u00ednica m\u00e9dica de um hospital porque, embora estivesse sendo submetido, h\u00e1 um m\u00eas, a esquema 1 tuberculost\u00e1tico preconizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e n\u00e3o fosse sintom\u00e1tico, apresentava eleva\u00e7\u00e3o das transaminases, que estavam em n\u00edveis de 70 U\/L. <\/P>\r\n<P align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica acima, a conduta m\u00e9dica a ser adotada deve incluir a<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/647262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cardiologia","id":10094},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia","id":10095},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":10096},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica","id":10097},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednica Geral","id":10098},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Dermatologia","id":10099},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Gastoenterologia","id":10100},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Ginecologia","id":10102},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10103},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Infectologia","id":10104},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Hematologia","id":10105},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10106},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Neuropediatria Cl\u00ednica","id":10107},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea: M\u00e9dico Oftalmologia","id":10108},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Ortopedia","id":10109},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Pediatra","id":10110}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de teste de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose.","provas":[{"id":18632,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia - 2004"},{"id":18633,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cardiologia","id":10094},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cardiologia - 2004"},{"id":18634,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia","id":10095},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia - 2004"},{"id":18635,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":10096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2004"},{"id":18636,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica","id":10097},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica - 2004"},{"id":18637,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednica Geral","id":10098},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-clinica-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednica Geral - 2004"},{"id":18638,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Dermatologia","id":10099},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Dermatologia - 2004"},{"id":18639,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Gastoenterologia","id":10100},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-gastoenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Gastoenterologia - 2004"},{"id":18640,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Ginecologia","id":10102},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":18641,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10103},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2004"},{"id":18642,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Infectologia","id":10104},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Infectologia - 2004"},{"id":18643,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Hematologia","id":10105},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Hematologia - 2004"},{"id":18644,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10106},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-nefrologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2004"},{"id":18645,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Neuropediatria Cl\u00ednica","id":10107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-neuropediatria-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Neuropediatria Cl\u00ednica - 2004"},{"id":18646,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea: M\u00e9dico Oftalmologia","id":10108},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea: M\u00e9dico Oftalmologia - 2004"},{"id":18647,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Ortopedia","id":10109},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Ortopedia - 2004"},{"id":18648,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Pediatra","id":10110},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Pediatra - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":647264,"hashId":"791260a88e434b43abe4d747858533b6","enunciado":"<p align=justify>realiza\u00e7\u00e3o de teste de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose.<\/p>","resposta":2234903,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2234902,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2234903,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente com 45 anos de idade procurou aux\u00edlio m\u00e9dico pois, embora fosse assintom\u00e1tica, descobriu, ap\u00f3s fazer exames peri\u00f3dicos no servi\u00e7o m\u00e9dico da firma em que trabalhava, que sua glicemia de jejum estava no n\u00edvel de 130 mg\/dL, resultado esse que foi confirmado em exame realizado na semana subseq\u00fcente. Nesse quadro cl\u00ednico, a conduta m\u00e9dica a ser adotada inclui a","id":302428,"enunciado":"<P align=justify>Uma paciente com 45 anos de idade procurou aux\u00edlio m\u00e9dico pois, embora fosse assintom\u00e1tica, descobriu, ap\u00f3s fazer exames peri\u00f3dicos no servi\u00e7o m\u00e9dico da firma em que trabalhava, que sua glicemia de jejum estava no n\u00edvel de 130 mg\/dL, resultado esse que foi confirmado em exame realizado na semana subseq\u00fcente. <\/P>\r\n<P align=justify>Nesse quadro cl\u00ednico, a conduta m\u00e9dica a ser adotada inclui a<\/P>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/647264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cardiologia","id":10094},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia","id":10095},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":10096},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica","id":10097},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednica Geral","id":10098},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Dermatologia","id":10099},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Gastoenterologia","id":10100},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Ginecologia","id":10102},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10103},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Infectologia","id":10104},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Hematologia","id":10105},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10106},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Neuropediatria Cl\u00ednica","id":10107},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea: M\u00e9dico Oftalmologia","id":10108},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Ortopedia","id":10109},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Pediatra","id":10110}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"prescri\u00e7\u00e3o de hipoglicemiante oral.","provas":[{"id":18632,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia - 2004"},{"id":18633,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cardiologia","id":10094},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cardiologia - 2004"},{"id":18634,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia","id":10095},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia - 2004"},{"id":18635,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":10096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2004"},{"id":18636,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica","id":10097},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica - 2004"},{"id":18637,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednica Geral","id":10098},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-clinica-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednica Geral - 2004"},{"id":18638,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Dermatologia","id":10099},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Dermatologia - 2004"},{"id":18639,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Gastoenterologia","id":10100},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-gastoenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Gastoenterologia - 2004"},{"id":18640,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Ginecologia","id":10102},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":18641,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10103},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2004"},{"id":18642,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Infectologia","id":10104},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Infectologia - 2004"},{"id":18643,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Hematologia","id":10105},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Hematologia - 2004"},{"id":18644,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10106},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-nefrologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2004"},{"id":18645,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Neuropediatria Cl\u00ednica","id":10107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-neuropediatria-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Neuropediatria Cl\u00ednica - 2004"},{"id":18646,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea: M\u00e9dico Oftalmologia","id":10108},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea: M\u00e9dico Oftalmologia - 2004"},{"id":18647,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Ortopedia","id":10109},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Ortopedia - 2004"},{"id":18648,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Pediatra","id":10110},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Pediatra - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":647266,"hashId":"61389804f7d7f244f0558747bf06d419","enunciado":"<p align=justify>prescri\u00e7\u00e3o de hipoglicemiante oral.<\/p>","resposta":2234907,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2234906,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2234907,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente com 45 anos de idade procurou aux\u00edlio m\u00e9dico pois, embora fosse assintom\u00e1tica, descobriu, ap\u00f3s fazer exames peri\u00f3dicos no servi\u00e7o m\u00e9dico da firma em que trabalhava, que sua glicemia de jejum estava no n\u00edvel de 130 mg\/dL, resultado esse que foi confirmado em exame realizado na semana subseq\u00fcente. Nesse quadro cl\u00ednico, a conduta m\u00e9dica a ser adotada inclui a","id":302428,"enunciado":"<P align=justify>Uma paciente com 45 anos de idade procurou aux\u00edlio m\u00e9dico pois, embora fosse assintom\u00e1tica, descobriu, ap\u00f3s fazer exames peri\u00f3dicos no servi\u00e7o m\u00e9dico da firma em que trabalhava, que sua glicemia de jejum estava no n\u00edvel de 130 mg\/dL, resultado esse que foi confirmado em exame realizado na semana subseq\u00fcente. <\/P>\r\n<P align=justify>Nesse quadro cl\u00ednico, a conduta m\u00e9dica a ser adotada inclui a<\/P>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/647266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de ventila\u00e7\u00e3o com press\u00e3o negativa \u00e9 mais \u00fatil e efetivo em pacientes com baixa complac\u00eancia pulmonar.","provas":[{"id":18632,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":647280,"hashId":"5556b290ebabe768829d3b84f37d3cf6","enunciado":"<p align=justify>O uso de ventila\u00e7\u00e3o com press\u00e3o negativa \u00e9 mais \u00fatil e\r\nefetivo em pacientes com baixa complac\u00eancia pulmonar.<\/p>","resposta":2234935,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2234934,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2234935,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da ventila\u00e7\u00e3o artificial dos pulm\u00f5es e da anestesia pedi\u00e1trica oftalmol\u00f3gica, julgue os itens seguintes.","id":302434,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da ventila\u00e7\u00e3o artificial dos pulm\u00f5es e da anestesia\r\npedi\u00e1trica oftalmol\u00f3gica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/647280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gravidez aumenta a toler\u00e2ncia \u00e0 dor.","provas":[{"id":18632,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":647282,"hashId":"a306e5775137764c6a2810050aee42c3","enunciado":"<p align=justify>A gravidez aumenta a toler\u00e2ncia \u00e0 dor.<\/p>","resposta":2234939,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2234938,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2234939,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a fatores que afetam a defini\u00e7\u00e3o da dose de anest\u00e9sico local em anestesia peridural em pacientes gr\u00e1vidas, julgue os itens que se seguem.","id":302435,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a fatores que afetam a defini\u00e7\u00e3o da dose de\r\nanest\u00e9sico local em anestesia peridural em pacientes gr\u00e1vidas,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/647282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tamanho do espa\u00e7o peridural fica reduzido no est\u00e1gio final da gravidez.","provas":[{"id":18632,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":647283,"hashId":"0be1c27e32bdac51c1a7eea5fc8f0ec4","enunciado":"<p align=justify>O tamanho do espa\u00e7o peridural fica reduzido no est\u00e1gio final\r\nda gravidez.<\/p>","resposta":2234940,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2234940,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2234941,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a fatores que afetam a defini\u00e7\u00e3o da dose de anest\u00e9sico local em anestesia peridural em pacientes gr\u00e1vidas, julgue os itens que se seguem.","id":302435,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a fatores que afetam a defini\u00e7\u00e3o da dose de\r\nanest\u00e9sico local em anestesia peridural em pacientes gr\u00e1vidas,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/647283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A clonidina possui atividade alfa-adren\u00e9rgica antagonista.","provas":[{"id":18632,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":647286,"hashId":"86293a355f3a629fb9966c5ad7ca79ee","enunciado":"<p align=justify>A clonidina possui atividade alfa-adren\u00e9rgica antagonista.<\/p>","resposta":2234947,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2234946,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2234947,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do sistema nervoso aut\u00f4nomo, julgue os itens a seguir.","id":302437,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do sistema nervoso aut\u00f4nomo, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/647286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de adrenalina permite maior press\u00e3o de perfus\u00e3o para o cora\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18632,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":647293,"hashId":"ec7e1289d342ba3a69e61abd5617299f","enunciado":"<p align=justify>O uso de adrenalina permite maior press\u00e3o de perfus\u00e3o para\r\no cora\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2234960,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2234960,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2234961,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao uso de adrenalina na ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":302440,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao uso de adrenalina na ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/647293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ecocardiografia transesofagiana \u00e9 um m\u00e9todo sens\u00edvel para o diagn\u00f3stico de embolia.","provas":[{"id":18632,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia","id":10093},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Anestesiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":647295,"hashId":"81904421c871f0f3ba8746962d242357","enunciado":"<p align=justify>A ecocardiografia transesofagiana \u00e9 um m\u00e9todo sens\u00edvel para\r\no diagn\u00f3stico de embolia.<\/p>","resposta":2234964,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2234964,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2234965,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A prop\u00f3sito da ocorr\u00eancia peroperat\u00f3ria de embolia gasosa venosa, julgue os itens a seguir.","id":302441,"enunciado":"<p align=justify>A prop\u00f3sito da ocorr\u00eancia peroperat\u00f3ria de embolia gasosa\r\nvenosa, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/647295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cardiologia","id":10094}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse contexto, estudos cl\u00ednicos recentes t\u00eam demonstrado importantes efeitos ben\u00e9ficos associados ao uso intravenoso do abciximab, um anticorpo monoclonal que bloqueia, n\u00e3ocompetitiva e irreversivelmente, os receptores de glicoprote\u00edna IIb\/IIIa, reduzindo assim a progress\u00e3o dos processos patol\u00f3gicos b\u00e1sicos associados.","provas":[{"id":18633,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cardiologia","id":10094},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cardiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":647315,"hashId":"9949da31c42abb7aad51fbda246fe7c3","enunciado":"<p align=justify>Nesse contexto, estudos cl\u00ednicos recentes t\u00eam demonstrado\r\nimportantes efeitos ben\u00e9ficos associados ao uso intravenoso\r\ndo abciximab, um anticorpo monoclonal que bloqueia, n\u00e3ocompetitiva\r\ne irreversivelmente, os receptores de\r\nglicoprote\u00edna IIb\/IIIa, reduzindo assim a progress\u00e3o dos\r\nprocessos patol\u00f3gicos b\u00e1sicos associados.<\/p>","resposta":2235005,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2235004,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2235005,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 65 anos de idade procurou o prontosocorro devido ao surgimento s\u00fabito de dor tor\u00e1cica intensa, retroesternal, irradiada para o pesco\u00e7o e para as costas, iniciada h\u00e1 cerca de 1 hora. Ele tem hipertens\u00e3o arterial h\u00e1 20 anos, \u00e9 tabagista cr\u00f4nico (50 ma\u00e7os\/ano) e nega sintomas cardiovasculares pr\u00e9vios. No exame f\u00edsico, constata-se paciente ansioso, com sudorese profusa, freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 100 bpm, press\u00e3o arterial de 200 mmHg \u00d7 120 mmHg (medida na posi\u00e7\u00e3o deitada, no bra\u00e7o direito, que tem circunfer\u00eancia de 19 cm, com manguito padr\u00e3o), freq\u00fc\u00eancia respirat\u00f3ria de 15 irpm. Pulm\u00f5es limpos. Ritmo card\u00edaco regular em 3 tempos, por 4.\u00aa bulha, hiperfonese de 2.\u00aa bulha em foco a\u00f3rtico, sem sopros, pulso radial esquerdo diminu\u00eddo em rela\u00e7\u00e3o ao direito. O eletrocardiograma convencional mostrou taquicardia sinusal, sobrecarga do ventr\u00edculo esquerdo, altera\u00e7\u00f5es da repolariza\u00e7\u00e3o ventricular com padr\u00e3o de strain. A radiografia tor\u00e1cica revelou alargamento do mediastino superior, moderado aumento da sombra card\u00edaca e campos pleuropulmonares limpos. Tendo como base esse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens seguintes.","id":302444,"enunciado":"<P align=justify>Um homem de 65 anos de idade procurou o prontosocorro devido ao surgimento s\u00fabito de dor tor\u00e1cica intensa, retroesternal, irradiada para o pesco\u00e7o e para as costas, iniciada h\u00e1 cerca de 1 hora. Ele tem hipertens\u00e3o arterial h\u00e1 20 anos, \u00e9 tabagista cr\u00f4nico (50 ma\u00e7os\/ano) e nega sintomas cardiovasculares pr\u00e9vios. No exame f\u00edsico, constata-se paciente ansioso, com sudorese profusa, freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 100 bpm, press\u00e3o arterial de 200 mmHg \u00d7 120 mmHg (medida na posi\u00e7\u00e3o deitada, no bra\u00e7o direito, que tem circunfer\u00eancia de 19 cm, com manguito padr\u00e3o), freq\u00fc\u00eancia respirat\u00f3ria de 15 irpm. Pulm\u00f5es limpos. Ritmo card\u00edaco regular em 3 tempos, por 4.\u00aa bulha, hiperfonese de 2.\u00aa bulha em foco a\u00f3rtico, sem sopros, pulso radial esquerdo diminu\u00eddo em rela\u00e7\u00e3o ao direito. O eletrocardiograma convencional mostrou taquicardia sinusal, sobrecarga do ventr\u00edculo esquerdo, altera\u00e7\u00f5es da repolariza\u00e7\u00e3o ventricular com padr\u00e3o de strain. A radiografia tor\u00e1cica revelou alargamento do mediastino superior, moderado aumento da sombra card\u00edaca e campos pleuropulmonares limpos. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como base esse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/647315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cardiologia","id":10094}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mulheres jovens (com idade entre 35 e 44 anos) portadoras de l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico t\u00eam risco de apresentar infarto do mioc\u00e1rdio cinq\u00fcenta vezes maior do que mulheres na mesma idade sem essa doen\u00e7a inflamat\u00f3ria.","provas":[{"id":18633,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cardiologia","id":10094},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cardiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":647324,"hashId":"01288a32045b1a1da71f841080d69a4f","enunciado":"<p align=justify>Mulheres jovens (com idade entre 35 e 44 anos) portadoras\r\nde l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico t\u00eam risco de apresentar\r\ninfarto do mioc\u00e1rdio cinq\u00fcenta vezes maior do que mulheres\r\nna mesma idade sem essa doen\u00e7a inflamat\u00f3ria.<\/p>","resposta":2235022,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2235022,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2235023,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"V\u00e1rias doen\u00e7as sist\u00eamicas podem envolver o cora\u00e7\u00e3o e os vasos sangu\u00edneos, resultando em manifesta\u00e7\u00f5es cardiovasculares diversas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":302447,"enunciado":"<p align=justify>V\u00e1rias doen\u00e7as sist\u00eamicas podem envolver o cora\u00e7\u00e3o e os vasos\r\nsangu\u00edneos, resultando em manifesta\u00e7\u00f5es cardiovasculares\r\ndiversas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/647324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia","id":10095}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aumento da creatinina pode dever-se \u00e0 insufici\u00eancia renal.","provas":[{"id":18634,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia","id":10095},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":647330,"hashId":"c463e83e8edbc7c2766c3ba8e7968f89","enunciado":"<p align=justify>O aumento da creatinina pode dever-se \u00e0 insufici\u00eancia renal.<\/p>","resposta":2235034,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2235034,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2235035,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 22 anos de idade, com quadro de abdome agudo e desidrata\u00e7\u00e3o, submeteu-se a exames pr\u00e9operat\u00f3rios que revelaram hipernatremia e aumento da creatinina s\u00e9rica. Acerca desse quadro cl\u00ednico hipot\u00e9tico e de temas a ele relacionados, julgue os seguintes itens.","id":302449,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente de 22 anos de idade, com quadro de abdome agudo e desidrata\u00e7\u00e3o, submeteu-se a exames pr\u00e9operat\u00f3rios que revelaram hipernatremia e aumento da creatinina s\u00e9rica. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca desse quadro cl\u00ednico hipot\u00e9tico e de temas a ele relacionados, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/647330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia","id":10095}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1gua total do corpo \u00e9 maior no homem que na mulher.","provas":[{"id":18634,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia","id":10095},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":647332,"hashId":"567afa3638aa0b833cf12b0e2160b998","enunciado":"<p align=justify>A \u00e1gua total do corpo \u00e9 maior no homem que na mulher.<\/p>","resposta":2235039,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2235038,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2235039,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 22 anos de idade, com quadro de abdome agudo e desidrata\u00e7\u00e3o, submeteu-se a exames pr\u00e9operat\u00f3rios que revelaram hipernatremia e aumento da creatinina s\u00e9rica. Acerca desse quadro cl\u00ednico hipot\u00e9tico e de temas a ele relacionados, julgue os seguintes itens.","id":302449,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente de 22 anos de idade, com quadro de abdome agudo e desidrata\u00e7\u00e3o, submeteu-se a exames pr\u00e9operat\u00f3rios que revelaram hipernatremia e aumento da creatinina s\u00e9rica. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca desse quadro cl\u00ednico hipot\u00e9tico e de temas a ele relacionados, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/647332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia","id":10095}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o d\u00e9bito da f\u00edstula biliar, a reposi\u00e7\u00e3o hidroeletrol\u00edtica ser\u00e1 feita com col\u00f3ides ou cristal\u00f3ides.","provas":[{"id":18634,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia","id":10095},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":647341,"hashId":"862b358d67a7ae215fc6ce7f79a8fdd5","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o d\u00e9bito da f\u00edstula biliar, a reposi\u00e7\u00e3o\r\nhidroeletrol\u00edtica ser\u00e1 feita com col\u00f3ides ou cristal\u00f3ides.<\/p>","resposta":2235057,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2235056,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2235057,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com icter\u00edcia obstrutiva por prov\u00e1vel c\u00e2ncer de p\u00e2ncreas, de 56 anos de idade, foi submetido a tratamento cir\u00fargico. Apresentou febre no primeiro dia ap\u00f3s a opera\u00e7\u00e3o (DPO) e a partir do 6.\u00ba DPO. Apresentou, tamb\u00e9m, f\u00edstula biliar. Considerando o quadro cl\u00ednico acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":302451,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente com icter\u00edcia obstrutiva por prov\u00e1vel c\u00e2ncer de p\u00e2ncreas, de 56 anos de idade, foi submetido a tratamento cir\u00fargico. Apresentou febre no primeiro dia ap\u00f3s a opera\u00e7\u00e3o (DPO) e a partir do 6.\u00ba DPO. <\/P>\r\n<P align=justify>Apresentou, tamb\u00e9m, f\u00edstula biliar. Considerando o quadro cl\u00ednico acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/647341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia","id":10095}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"dependendo da droga escolhida, a profilaxia com antibi\u00f3ticos dever\u00e1 ser iniciada na v\u00e9spera da opera\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18634,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia","id":10095},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":647343,"hashId":"4efd55fc8035a9b83727155a8e6e6981","enunciado":"<p align=justify>dependendo da droga escolhida, a profilaxia com\r\nantibi\u00f3ticos dever\u00e1 ser iniciada na v\u00e9spera da opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2235061,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2235060,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2235061,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Se o tratamento cl\u00ednico de um indiv\u00edduo de 33 anos de idade para refluxo gastroesof\u00e1gico n\u00e3o proporcionar qualquer melhora da sa\u00fade desse paciente,","id":302452,"enunciado":"<p align=justify>Se o tratamento cl\u00ednico de um indiv\u00edduo de 33 anos de idade para\r\nrefluxo gastroesof\u00e1gico n\u00e3o proporcionar qualquer melhora da\r\nsa\u00fade desse paciente,<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/647343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia","id":10095}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante a opera\u00e7\u00e3o, a manobra de Pringle poder\u00e1 ser \u00fatil, se existir sangramento hep\u00e1tico.","provas":[{"id":18634,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia","id":10095},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":647351,"hashId":"1c069832120c14110baab2d90929cba3","enunciado":"<p align=justify>Durante a opera\u00e7\u00e3o, a manobra de Pringle poder\u00e1 ser \u00fatil, se\r\nexistir sangramento hep\u00e1tico.<\/p>","resposta":2235076,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2235076,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2235077,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o quadro cl\u00ednico de uma v\u00edtima de les\u00e3o por arma de fogo no hipoc\u00f4ndrio direito, de 20 anos de idade, que deu entrada no pronto-socorro com choque hipovol\u00eamico, julgue os itens que se seguem.","id":302454,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o quadro cl\u00ednico de uma v\u00edtima de les\u00e3o por arma\r\nde fogo no hipoc\u00f4ndrio direito, de 20 anos de idade, que deu\r\nentrada no pronto-socorro com choque hipovol\u00eamico, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/647351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia","id":10095}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Geralmente, \u00e9 dif\u00edcil diferenciar estrangulamento de encarceramento da h\u00e9rnia.","provas":[{"id":18634,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia","id":10095},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":647354,"hashId":"1e1cef343f1142c76ad2ff27eeed11bd","enunciado":"<p align=justify>Geralmente, \u00e9 dif\u00edcil diferenciar estrangulamento de\r\nencarceramento da h\u00e9rnia.<\/p>","resposta":2235082,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2235082,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2235083,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um senhor de 72 anos de idade, com h\u00e9rnia inguinal direita h\u00e1 v\u00e1rios anos, apresentou protrus\u00e3o irredut\u00edvel h\u00e1 2 horas, associada a sinais de obstru\u00e7\u00e3o intestinal. Acerca desse quadro cl\u00ednico e de temas a ele relacionados, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":302455,"enunciado":"<P align=justify>Um senhor de 72 anos de idade, com h\u00e9rnia inguinal direita h\u00e1 v\u00e1rios anos, apresentou protrus\u00e3o irredut\u00edvel h\u00e1 2 horas, associada a sinais de obstru\u00e7\u00e3o intestinal. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca desse quadro cl\u00ednico e de temas a ele relacionados, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/647354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia","id":10095}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sintomas obstrutivos s\u00e3o importantes no c\u00e2ncer de c\u00f3lon direito.","provas":[{"id":18634,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia","id":10095},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":647358,"hashId":"5009c6cb95c88de6650d6a6612011655","enunciado":"<p align=justify>Os sintomas obstrutivos s\u00e3o importantes no c\u00e2ncer de c\u00f3lon\r\ndireito.<\/p>","resposta":2235091,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2235090,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2235091,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 66 anos de idade apresenta quadro de dor abdominal incaracter\u00edstica, altera\u00e7\u00e3o do ritmo intestinal, melena, anemia, tumor em hipoc\u00f4ndrio direito e diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de c\u00f3lon. Julgue os itens a seguir, relativos ao quadro cl\u00ednico apresentado e a temas a ele pertinentes.","id":302456,"enunciado":"<P>Uma paciente de 66 anos de idade apresenta quadro de dor abdominal incaracter\u00edstica, altera\u00e7\u00e3o do ritmo intestinal, melena, anemia, tumor em hipoc\u00f4ndrio direito e diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de c\u00f3lon. <\/P>\r\n<P>Julgue os itens a seguir, relativos ao quadro cl\u00ednico apresentado e a temas a ele pertinentes.<\/P>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/647358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":10096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ocorr\u00eancia de h\u00e9rnia inguinal bilateral em meninas com as g\u00f4nadas palp\u00e1veis requer esclarecimento diagn\u00f3stico quanto \u00e0 s\u00edndrome de feminiza\u00e7\u00e3o testicular.","provas":[{"id":18635,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":10096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":647360,"hashId":"bc2cf3675fc68a482dafbd05bc50c099","enunciado":"<p align=justify>A ocorr\u00eancia de h\u00e9rnia inguinal bilateral em meninas com as\r\ng\u00f4nadas palp\u00e1veis requer esclarecimento diagn\u00f3stico quanto\r\n\u00e0 s\u00edndrome de feminiza\u00e7\u00e3o testicular.<\/p>","resposta":2235094,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2235094,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2235095,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As anomalias da regi\u00e3o inguinal em crian\u00e7as variam em decorr\u00eancia de sua gravidade, desde a simples hidrocele \u00e0 h\u00e9rnia inguinal encarcerada ou \u00e0s neoplasias malignas do test\u00edculo. Julgue os itens seguintes, a respeito desse assunto.","id":302457,"enunciado":"<p align=justify>As anomalias da regi\u00e3o inguinal em crian\u00e7as variam em\r\ndecorr\u00eancia de sua gravidade, desde a simples hidrocele \u00e0 h\u00e9rnia\r\ninguinal encarcerada ou \u00e0s neoplasias malignas do test\u00edculo.\r\nJulgue os itens seguintes, a respeito desse assunto.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/647360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":10096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Fetos portadores de h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica podem nascer prematuramente em raz\u00e3o do oligoidr\u00e2mnio materno, que ocorre freq\u00fcentemente.","provas":[{"id":18635,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":10096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":647367,"hashId":"991d7ca488d3c858b2707d29db493c48","enunciado":"<p align=justify>Fetos portadores de h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica podem nascer\r\nprematuramente em raz\u00e3o do oligoidr\u00e2mnio materno, que\r\nocorre freq\u00fcentemente.<\/p>","resposta":2235108,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2235108,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2235109,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A h\u00e9rnia de Bochdaleck \u00e9 definida pela falha anat\u00f4mica na regi\u00e3o p\u00f3stero-lateral esquerda (mais raramente \u00e0 direita) do diafragma, resultando em invas\u00e3o da caixa tor\u00e1cica por v\u00edsceras originalmente abdominais. Julgue os itens subseq\u00fcentes, com refer\u00eancia \u00e0 ocorr\u00eancia de h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica em crian\u00e7as.","id":302459,"enunciado":"<p align=justify>A h\u00e9rnia de Bochdaleck \u00e9 definida pela falha anat\u00f4mica na regi\u00e3o\r\np\u00f3stero-lateral esquerda (mais raramente \u00e0 direita) do diafragma,\r\nresultando em invas\u00e3o da caixa tor\u00e1cica por v\u00edsceras\r\noriginalmente abdominais. Julgue os itens subseq\u00fcentes, com\r\nrefer\u00eancia \u00e0 ocorr\u00eancia de h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica em crian\u00e7as.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/647367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":10096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A visualiza\u00e7\u00e3o do cone de transi\u00e7\u00e3o, no exame radiol\u00f3gico, confirma o diagn\u00f3stico dessa afec\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18635,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":10096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":647376,"hashId":"44f0921802daa1a1fc269b2925c53eee","enunciado":"<p align=justify>A visualiza\u00e7\u00e3o do cone de transi\u00e7\u00e3o, no exame radiol\u00f3gico,\r\nconfirma o diagn\u00f3stico dessa afec\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2235127,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2235126,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2235127,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A doen\u00e7a de Hirschsprung (tamb\u00e9m chamada, impropriamente, de megacolo cong\u00eanito) apresenta como sua principal caracter\u00edstica cl\u00ednica constipa\u00e7\u00e3o desde o nascimento. A respeito dessa doen\u00e7a, julgue os seguintes itens.","id":302461,"enunciado":"<p align=justify>A doen\u00e7a de Hirschsprung (tamb\u00e9m chamada, impropriamente,\r\nde megacolo cong\u00eanito) apresenta como sua principal\r\ncaracter\u00edstica cl\u00ednica constipa\u00e7\u00e3o desde o nascimento. A respeito\r\ndessa doen\u00e7a, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/647376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":10096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em todos os casos de doen\u00e7a de Hirschsprung, o esf\u00edncter interno \u00e9 patol\u00f3gico e deve ser retirado ou seccionado.","provas":[{"id":18635,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":10096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":647378,"hashId":"646bcfd592225f65191142e672a5af0e","enunciado":"<p align=justify>Em todos os casos de doen\u00e7a de Hirschsprung, o esf\u00edncter\r\ninterno \u00e9 patol\u00f3gico e deve ser retirado ou seccionado.<\/p>","resposta":2235131,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2235130,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2235131,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A doen\u00e7a de Hirschsprung (tamb\u00e9m chamada, impropriamente, de megacolo cong\u00eanito) apresenta como sua principal caracter\u00edstica cl\u00ednica constipa\u00e7\u00e3o desde o nascimento. A respeito dessa doen\u00e7a, julgue os seguintes itens.","id":302461,"enunciado":"<p align=justify>A doen\u00e7a de Hirschsprung (tamb\u00e9m chamada, impropriamente,\r\nde megacolo cong\u00eanito) apresenta como sua principal\r\ncaracter\u00edstica cl\u00ednica constipa\u00e7\u00e3o desde o nascimento. A respeito\r\ndessa doen\u00e7a, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/647378","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":10096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o de ser de origem cong\u00eanita, o cisto tireoglosso manifesta-se, na maioria das vezes, no per\u00edodo neonatal ou no lactente.","provas":[{"id":18635,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":10096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":647386,"hashId":"5410bd2c39ffbb1274afa4d939f36590","enunciado":"<p align=justify>Em raz\u00e3o de ser de origem cong\u00eanita, o cisto tireoglosso\r\nmanifesta-se, na maioria das vezes, no per\u00edodo neonatal ou\r\nno lactente.<\/p>","resposta":2235146,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2235146,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2235147,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia aos tumores benignos do pesco\u00e7o em crian\u00e7a, julgue os itens que se seguem.","id":302464,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia aos tumores benignos do pesco\u00e7o em crian\u00e7a,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 119"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/647386","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":10096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em crian\u00e7as, o carcinoma papilar pode ser \u00fanico ou difuso, sendo mais comum ap\u00f3s os 7 anos de idade.","provas":[{"id":18635,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":10096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":647387,"hashId":"89c4bbb93358c096a67ed7cbad810de6","enunciado":"<p align=justify>Em crian\u00e7as, o carcinoma papilar pode ser \u00fanico ou difuso,\r\nsendo mais comum ap\u00f3s os 7 anos de idade.<\/p>","resposta":2235149,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2235148,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2235149,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia aos tumores benignos do pesco\u00e7o em crian\u00e7a, julgue os itens que se seguem.","id":302464,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia aos tumores benignos do pesco\u00e7o em crian\u00e7a,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 119"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/647387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica","id":10097}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os antidepressivos do tipo inibidores da monoaminoxidase (IMAO) n\u00e3o necessitam ser suspensos no pr\u00e9-operat\u00f3rio, pois n\u00e3o interagem com as drogas anest\u00e9sicas.","provas":[{"id":18636,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica","id":10097},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":647390,"hashId":"5880f8e6a91e7c88d17addc9431f1498","enunciado":"<p align=justify>Os antidepressivos do tipo inibidores da monoaminoxidase\r\n(IMAO) n\u00e3o necessitam ser suspensos no pr\u00e9-operat\u00f3rio,\r\npois n\u00e3o interagem com as drogas anest\u00e9sicas.<\/p>","resposta":2235154,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2235154,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2235155,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do pr\u00e9-operat\u00f3rio de pacientes de cirurgia pl\u00e1stica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":302466,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do pr\u00e9-operat\u00f3rio de pacientes de cirurgia pl\u00e1stica, julgue\r\nos itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/647390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica","id":10097}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os lipomas presentes na lipomatose sim\u00e9trica benigna s\u00e3o numerosos e, em sua maioria, desprovidos de uma c\u00e1psula definida e aderidos a planos profundos.","provas":[{"id":18636,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica","id":10097},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":647394,"hashId":"1eb834c87a32bd69d183b922910f9f26","enunciado":"<p align=justify>Os lipomas presentes na lipomatose sim\u00e9trica benigna s\u00e3o\r\nnumerosos e, em sua maioria, desprovidos de uma c\u00e1psula\r\ndefinida e aderidos a planos profundos.<\/p>","resposta":2235162,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2235162,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2235163,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lipomas s\u00e3o neoplasias benignas do tecido adiposo, sendo os tumores mesenquimais mais comuns. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":302467,"enunciado":"<p align=justify>Lipomas s\u00e3o neoplasias benignas do tecido adiposo, sendo os\r\ntumores mesenquimais mais comuns. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/647394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica","id":10097}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A posi\u00e7\u00e3o da cicatriz umbilical deve ser a mais anat\u00f4mica poss\u00edvel, isto \u00e9, na linha m\u00e9dia, no n\u00edvel das espinhas il\u00edacas.","provas":[{"id":18636,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica","id":10097},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":647400,"hashId":"38cc528c023200271b5421aeca552a30","enunciado":"A posi\u00e7\u00e3o da cicatriz umbilical deve ser a mais anat\u00f4mica\r\nposs\u00edvel, isto \u00e9, na linha m\u00e9dia, no n\u00edvel das espinhas il\u00edacas.","resposta":2235175,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2235174,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2235175,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes com rela\u00e7\u00e3o a abdominoplastia.","id":302469,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes com rela\u00e7\u00e3o a abdominoplastia.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/647400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica","id":10097}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O retalho em ilha, ou plug flap, realizado nas reconstru\u00e7\u00f5es mam\u00e1rias de quadrantectomias \u00e9 irrigado por art\u00e9rias axiais de vasos perfurantes do gradil costal.","provas":[{"id":18636,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica","id":10097},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-medico-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea M\u00e9dico Cirurgia Pl\u00e1stica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":647401,"hashId":"4fc5bdf050b8952fcd67f3c99dca7d11","enunciado":"<p align=justify>O retalho em ilha, ou plug flap, realizado nas reconstru\u00e7\u00f5es\r\nmam\u00e1rias de quadrantectomias \u00e9 irrigado por art\u00e9rias axiais\r\nde vasos perfurantes do gradil costal.<\/p>","resposta":2235177,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2235176,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2235177,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir quanto \u00e0s t\u00e9cnicas de reconstru\u00e7\u00e3o mam\u00e1ria.","id":302470,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir quanto \u00e0s t\u00e9cnicas de reconstru\u00e7\u00e3o\r\nmam\u00e1ria.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/647401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Antes de serem definidas as diretrizes do programa de QVT, \u00e9 fundamental que o psic\u00f3logo proponha pesquisa de cultura e clima organizacional.","provas":[{"id":18732,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18733,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":650440,"hashId":"d708bee35000b6a93b4123a66b2caa70","enunciado":"<p align=justify>Antes de serem definidas as diretrizes do programa de QVT,\r\n\u00e9 fundamental que o psic\u00f3logo proponha pesquisa de cultura\r\ne clima organizacional.<\/p>","resposta":2242284,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242284,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2242285,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A \u00e1rea de sa\u00fade de uma organiza\u00e7\u00e3o solicita ao psic\u00f3logo a implanta\u00e7\u00e3o de um programa de qualidade de vida no trabalho (QVT) que envolva preven\u00e7\u00e3o e tratamento de doen\u00e7as ocupacionais. Entre essas doen\u00e7as, encontra-se o alcoolismo e a depress\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":303199,"enunciado":"<p align=justify>A \u00e1rea de sa\u00fade de uma organiza\u00e7\u00e3o solicita ao psic\u00f3logo a\r\nimplanta\u00e7\u00e3o de um programa de qualidade de vida no trabalho\r\n(QVT) que envolva preven\u00e7\u00e3o e tratamento de doen\u00e7as\r\nocupacionais. Entre essas doen\u00e7as, encontra-se o alcoolismo e a\r\ndepress\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Clima e cultura Organizacional","oab":false,"nome":"Clima e cultura Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398619,"slug":"psicologia-clima-e-cultura-organizacional"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de pessoas","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398620,"slug":"psicologia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"psicologia\/650440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A depress\u00e3o no trabalho pode ser relacionada \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de ass\u00e9dio moral.","provas":[{"id":18732,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18733,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":650442,"hashId":"d98f72288ff9f729b9ba676745acbd0b","enunciado":"<p align=justify>A depress\u00e3o no trabalho pode ser relacionada \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de\r\nass\u00e9dio moral.<\/p>","resposta":2242288,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242288,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2242289,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A \u00e1rea de sa\u00fade de uma organiza\u00e7\u00e3o solicita ao psic\u00f3logo a implanta\u00e7\u00e3o de um programa de qualidade de vida no trabalho (QVT) que envolva preven\u00e7\u00e3o e tratamento de doen\u00e7as ocupacionais. Entre essas doen\u00e7as, encontra-se o alcoolismo e a depress\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":303199,"enunciado":"<p align=justify>A \u00e1rea de sa\u00fade de uma organiza\u00e7\u00e3o solicita ao psic\u00f3logo a\r\nimplanta\u00e7\u00e3o de um programa de qualidade de vida no trabalho\r\n(QVT) que envolva preven\u00e7\u00e3o e tratamento de doen\u00e7as\r\nocupacionais. Entre essas doen\u00e7as, encontra-se o alcoolismo e a\r\ndepress\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia do trabalho","oab":false,"nome":"Psicopatologia do trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398623,"slug":"psicologia-psicopatologia-do-trabalho"}],"slug":"psicologia\/650442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O psic\u00f3logo organizacional deve fazer pesquisa para diagn\u00f3stico e interven\u00e7\u00e3o, buscando produzir tecnologias para melhorar as pr\u00e1ticas de gest\u00e3o do trabalho.","provas":[{"id":18732,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18733,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":650452,"hashId":"07e0b1d02e28c8140bb079ad7fe1fca1","enunciado":"<p align=justify>O psic\u00f3logo organizacional deve fazer pesquisa para\r\ndiagn\u00f3stico e interven\u00e7\u00e3o, buscando produzir tecnologias\r\npara melhorar as pr\u00e1ticas de gest\u00e3o do trabalho.<\/p>","resposta":2242308,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242308,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2242309,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 pesquisa em psicologia organizacional.","id":303200,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 pesquisa em psicologia\r\norganizacional.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/650452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rotatividade implica problemas de satisfa\u00e7\u00e3o no trabalho.","provas":[{"id":18732,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18733,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":650455,"hashId":"85b9329eb2a5894ca38b7e27df3ef137","enunciado":"<p align=justify>A rotatividade implica problemas de satisfa\u00e7\u00e3o no trabalho.<\/p>","resposta":2242315,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242314,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2242315,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do absente\u00edsmo e da rotatividade no trabalho, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":303201,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do absente\u00edsmo e da rotatividade no trabalho, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Comportamento Organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398617,"slug":"psicologia-comportamento-organizacional"}],"slug":"psicologia\/650455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O recrutamento pode ser realizado por profissional que n\u00e3o seja o psic\u00f3logo organizacional, desde que ele esteja integrado ao processo seletivo.","provas":[{"id":18732,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18733,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":650461,"hashId":"9128871fdb77653a7db28f1d54f23868","enunciado":"<p align=justify>O recrutamento pode ser realizado por profissional que n\u00e3o\r\nseja o psic\u00f3logo organizacional, desde que ele esteja\r\nintegrado ao processo seletivo.<\/p>","resposta":2242326,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242326,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2242327,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O recrutamento e a sele\u00e7\u00e3o de pessoal s\u00e3o pr\u00e1ticas tradicionais e consolidadas do psic\u00f3logo organizacional, embora algumas institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o reconhe\u00e7am a import\u00e2ncia desses processos na gest\u00e3o de pessoas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":303202,"enunciado":"<p align=justify>O recrutamento e a sele\u00e7\u00e3o de pessoal s\u00e3o pr\u00e1ticas tradicionais e\r\nconsolidadas do psic\u00f3logo organizacional, embora algumas\r\ninstitui\u00e7\u00f5es n\u00e3o reconhe\u00e7am a import\u00e2ncia desses processos na\r\ngest\u00e3o de pessoas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398618,"slug":"psicologia-recrutamento-e-selecao"}],"slug":"psicologia\/650461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O levantamento de necessidades de treinamento permite a preven\u00e7\u00e3o de conflitos entre equipes de trabalho.","provas":[{"id":18732,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18733,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":650471,"hashId":"b179e7f678308a3a4a52ec71156587a6","enunciado":"<p align=justify>O levantamento de necessidades de treinamento permite a\r\npreven\u00e7\u00e3o de conflitos entre equipes de trabalho.<\/p>","resposta":2242347,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242346,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2242347,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao treinamento como processo de aprendizagem continuada, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":303204,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao treinamento como processo de aprendizagem\r\ncontinuada, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de pessoas","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398620,"slug":"psicologia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"psicologia\/650471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As fissuras de l\u00e1bio e palato podem ocorrer associadas ou isoladamente. A fissura transforame unilateral esquerda, predominante em indiv\u00edduos do sexo masculino, \u00e9 a mais comum entre todos os tipos de fissura.","provas":[{"id":18734,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"},{"id":18735,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":650495,"hashId":"0585cf6f7f2c966f9c0f9a5aaddecdc9","enunciado":"<p align=justify>As fissuras de l\u00e1bio e palato podem ocorrer associadas ou\r\nisoladamente. A fissura transforame unilateral esquerda,\r\npredominante em indiv\u00edduos do sexo masculino, \u00e9 a mais\r\ncomum entre todos os tipos de fissura.<\/p>","resposta":2242394,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242394,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2242395,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das fissuras labiopalatinas e da insufici\u00eancia velofar\u00edngea, julgue os itens seguintes.","id":303210,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das fissuras labiopalatinas e da insufici\u00eancia velofar\u00edngea,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401439,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":"fonoaudiologia\/650495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na fissura labial unilateral, observa-se a inser\u00e7\u00e3o an\u00f4mala das fibras musculares da por\u00e7\u00e3o superior do segmento maior do orbicular do l\u00e1bio na base da columela do nariz e das fibras musculares do segmento menor na base da narina afetada, que provoca inclina\u00e7\u00e3o caudal na asa do nariz.","provas":[{"id":18734,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"},{"id":18735,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":650499,"hashId":"90002c4715448442ef80a36da1f97e5c","enunciado":"<p align=justify>Na fissura labial unilateral, observa-se a inser\u00e7\u00e3o an\u00f4mala\r\ndas fibras musculares da por\u00e7\u00e3o superior do segmento maior\r\ndo orbicular do l\u00e1bio na base da columela do nariz e das\r\nfibras musculares do segmento menor na base da narina\r\nafetada, que provoca inclina\u00e7\u00e3o caudal na asa do nariz.<\/p>","resposta":2242402,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242402,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2242403,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das fissuras labiopalatinas e da insufici\u00eancia velofar\u00edngea, julgue os itens seguintes.","id":303210,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das fissuras labiopalatinas e da insufici\u00eancia velofar\u00edngea,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401439,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":"fonoaudiologia\/650499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fissura labiopalatina \u00e9 uma malforma\u00e7\u00e3o isolada, que em dois meses aproximadamente estar\u00e1 superada, com o beb\u00ea se alimentando bem por via oral. Caso se ultrapasse esse per\u00edodo com dificuldades constantes, apesar das manobras adequadas, deve-se encaminhar a crian\u00e7a para avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica de outras patologias.","provas":[{"id":18734,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"},{"id":18735,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":650500,"hashId":"52562f923f45d0b2f76783add5f6a492","enunciado":"<p align=justify>A fissura labiopalatina \u00e9 uma malforma\u00e7\u00e3o isolada, que em\r\ndois meses aproximadamente estar\u00e1 superada, com o beb\u00ea se\r\nalimentando bem por via oral. Caso se ultrapasse esse\r\nper\u00edodo com dificuldades constantes, apesar das manobras\r\nadequadas, deve-se encaminhar a crian\u00e7a para avalia\u00e7\u00e3o\r\ndiagn\u00f3stica de outras patologias.<\/p>","resposta":2242405,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242404,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2242405,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das fissuras labiopalatinas e da insufici\u00eancia velofar\u00edngea, julgue os itens seguintes.","id":303210,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das fissuras labiopalatinas e da insufici\u00eancia velofar\u00edngea,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401439,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":"fonoaudiologia\/650500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea Ortodontia","id":10135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As cadeias de elast\u00f4meros s\u00e3o muito utilizadas na mec\u00e2nica de deslizamento dos arcos cont\u00ednuos ou retos.","provas":[{"id":18730,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea Ortodontia","id":10135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-odontologo-area-ortodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Odont\u00f3logo - \u00c1rea Ortodontia - 2004"},{"id":18731,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea Ortodontia","id":10135},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-odontologo-area-ortodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Odont\u00f3logo - \u00c1rea Ortodontia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":650403,"hashId":"5a321835739c838a062aca04afa78478","enunciado":"<p align=justify>As cadeias de elast\u00f4meros s\u00e3o muito utilizadas na mec\u00e2nica de\r\ndeslizamento dos arcos cont\u00ednuos ou retos.<\/p>","resposta":2242210,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242210,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2242211,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O sistema de br\u00e1quetes pr\u00e9-torqueados diminui o tempo de tratamento ortod\u00f4ntico e facilita a obten\u00e7\u00e3o de uma melhor oclus\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica ortod\u00f4ntica, julgue os itens que se seguem.","id":303191,"enunciado":"<p align=justify>O sistema de br\u00e1quetes pr\u00e9-torqueados diminui o tempo de\r\ntratamento ortod\u00f4ntico e facilita a obten\u00e7\u00e3o de uma melhor\r\noclus\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica ortod\u00f4ntica, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Ortodontia e Ortopedia Facial","oab":false,"nome":"Ortodontia e Ortopedia Facial","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399364,"slug":"odontologia-ortodontia-e-ortopedia-facial"}],"slug":"odontologia\/650403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pregas vocais infantis s\u00e3o curtas e grossas, e a estrutura da mucosa \u00e9 pouco diferenciada, com aus\u00eancia de ligamento vocal maduro.","provas":[{"id":18734,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"},{"id":18735,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":650509,"hashId":"e87ac97dd17169e32a1dca7c93d6c4d2","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>As pregas vocais infantis s\u00e3o curtas e grossas, e a estrutura\r\nda mucosa \u00e9 pouco diferenciada, com aus\u00eancia de ligamento\r\nvocal maduro.<\/p><\/p>","resposta":2242422,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242422,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2242423,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes no que se refere \u00e0s diferen\u00e7as entre o aparelho vocal infantil e o adulto, considerando as estruturas envolvidas e a produ\u00e7\u00e3o da voz.","id":303212,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes no que se refere \u00e0s diferen\u00e7as entre\r\no aparelho vocal infantil e o adulto, considerando as estruturas\r\nenvolvidas e a produ\u00e7\u00e3o da voz.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da voz","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da voz","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401436,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-voz"}],"slug":"fonoaudiologia\/650509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conduta fonoaudiol\u00f3gica do caso consiste em reabilita\u00e7\u00e3o vocal, com o objetivo de melhoria da qualidade vocal e redu\u00e7\u00e3o da freq\u00fc\u00eancia fundamental da voz por meio de exerc\u00edcios que propiciem um aumento da vibra\u00e7\u00e3o de onda da mucosa, redu\u00e7\u00e3o da fenda gl\u00f3tica e conseq\u00fcente aumento da efici\u00eancia vocal.","provas":[{"id":18734,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"},{"id":18735,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":650511,"hashId":"e8021ffb26bddf34b1c7099da742a864","enunciado":"<p align=justify>A conduta fonoaudiol\u00f3gica do caso consiste em reabilita\u00e7\u00e3o\r\nvocal, com o objetivo de melhoria da qualidade vocal e\r\nredu\u00e7\u00e3o da freq\u00fc\u00eancia fundamental da voz por meio de\r\nexerc\u00edcios que propiciem um aumento da vibra\u00e7\u00e3o de onda\r\nda mucosa, redu\u00e7\u00e3o da fenda gl\u00f3tica e conseq\u00fcente aumento\r\nda efici\u00eancia vocal.<\/p>","resposta":2242426,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242426,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2242427,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente, com 26 anos de idade, ator, chega ao consult\u00f3rio para fonoterapia com os seguintes dados de anamnese: cansa\u00e7o vocal, rouquid\u00e3o, piora da qualidade vocal frente ao uso intensivo da voz. Tem apresentado piora importante nos \u00faltimos 6 meses, coincidindo com um per\u00edodo de uso excessivo da voz profissionalmente. Seu irm\u00e3o e seu pai apresentam vozes similares \u00e0 dele, mas n\u00e3o t\u00e3o roucas. O exame otorrinolaringol\u00f3gico evidenciou inadapta\u00e7\u00e3o vocal com presen\u00e7a de microdiafragma lar\u00edngeo e fenda fusiforme \u00e0 fona\u00e7\u00e3o, configurando quadro de disfonia funcional por inadapta\u00e7\u00e3o vocal. Com base no quadro apresentado, julgue os itens a seguir.","id":303213,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente, com 26 anos de idade, ator, chega ao consult\u00f3rio para fonoterapia com os seguintes dados de anamnese: cansa\u00e7o vocal, rouquid\u00e3o, piora da qualidade vocal frente ao uso intensivo da voz. Tem apresentado piora importante nos \u00faltimos 6 meses, coincidindo com um per\u00edodo de uso excessivo da voz profissionalmente. Seu irm\u00e3o e seu pai apresentam vozes similares \u00e0 dele, mas n\u00e3o t\u00e3o roucas. O exame otorrinolaringol\u00f3gico evidenciou inadapta\u00e7\u00e3o vocal com presen\u00e7a de microdiafragma lar\u00edngeo e fenda fusiforme \u00e0 fona\u00e7\u00e3o, configurando quadro de disfonia funcional por inadapta\u00e7\u00e3o vocal. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base no quadro apresentado, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da voz","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da voz","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401436,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-voz"}],"slug":"fonoaudiologia\/650511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O planejamento terap\u00eautico inclui orienta\u00e7\u00e3o sobre o uso profissional da voz, higiene vocal e identifica\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis h\u00e1bitos vocais que possam piorar o quadro apresentado.","provas":[{"id":18734,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"},{"id":18735,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":650512,"hashId":"16100b66d0d4b2bf7bee7a44e3917745","enunciado":"<p align=justify>O planejamento terap\u00eautico inclui orienta\u00e7\u00e3o sobre o uso\r\nprofissional da voz, higiene vocal e identifica\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o\r\nde poss\u00edveis h\u00e1bitos vocais que possam piorar o quadro\r\napresentado.<\/p>","resposta":2242428,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242428,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2242429,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente, com 26 anos de idade, ator, chega ao consult\u00f3rio para fonoterapia com os seguintes dados de anamnese: cansa\u00e7o vocal, rouquid\u00e3o, piora da qualidade vocal frente ao uso intensivo da voz. Tem apresentado piora importante nos \u00faltimos 6 meses, coincidindo com um per\u00edodo de uso excessivo da voz profissionalmente. Seu irm\u00e3o e seu pai apresentam vozes similares \u00e0 dele, mas n\u00e3o t\u00e3o roucas. O exame otorrinolaringol\u00f3gico evidenciou inadapta\u00e7\u00e3o vocal com presen\u00e7a de microdiafragma lar\u00edngeo e fenda fusiforme \u00e0 fona\u00e7\u00e3o, configurando quadro de disfonia funcional por inadapta\u00e7\u00e3o vocal. Com base no quadro apresentado, julgue os itens a seguir.","id":303213,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente, com 26 anos de idade, ator, chega ao consult\u00f3rio para fonoterapia com os seguintes dados de anamnese: cansa\u00e7o vocal, rouquid\u00e3o, piora da qualidade vocal frente ao uso intensivo da voz. Tem apresentado piora importante nos \u00faltimos 6 meses, coincidindo com um per\u00edodo de uso excessivo da voz profissionalmente. Seu irm\u00e3o e seu pai apresentam vozes similares \u00e0 dele, mas n\u00e3o t\u00e3o roucas. O exame otorrinolaringol\u00f3gico evidenciou inadapta\u00e7\u00e3o vocal com presen\u00e7a de microdiafragma lar\u00edngeo e fenda fusiforme \u00e0 fona\u00e7\u00e3o, configurando quadro de disfonia funcional por inadapta\u00e7\u00e3o vocal. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base no quadro apresentado, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Voz profissional","oab":false,"nome":"Voz profissional","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401449,"slug":"fonoaudiologia-voz-profissional"}],"slug":"fonoaudiologia\/650512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hidratoterapia, ou seja, a ingest\u00e3o de cerca de 2 litros di\u00e1rios de \u00e1gua, n\u00e3o deve ser recomendada nesse caso.","provas":[{"id":18734,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"},{"id":18735,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":650513,"hashId":"e00160df50f0a74d7f8f2294708953d8","enunciado":"<p align=justify>A hidratoterapia, ou seja, a ingest\u00e3o de cerca de 2 litros\r\ndi\u00e1rios de \u00e1gua, n\u00e3o deve ser recomendada nesse caso.<\/p>","resposta":2242431,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242430,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2242431,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente, com 26 anos de idade, ator, chega ao consult\u00f3rio para fonoterapia com os seguintes dados de anamnese: cansa\u00e7o vocal, rouquid\u00e3o, piora da qualidade vocal frente ao uso intensivo da voz. Tem apresentado piora importante nos \u00faltimos 6 meses, coincidindo com um per\u00edodo de uso excessivo da voz profissionalmente. Seu irm\u00e3o e seu pai apresentam vozes similares \u00e0 dele, mas n\u00e3o t\u00e3o roucas. O exame otorrinolaringol\u00f3gico evidenciou inadapta\u00e7\u00e3o vocal com presen\u00e7a de microdiafragma lar\u00edngeo e fenda fusiforme \u00e0 fona\u00e7\u00e3o, configurando quadro de disfonia funcional por inadapta\u00e7\u00e3o vocal. Com base no quadro apresentado, julgue os itens a seguir.","id":303213,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente, com 26 anos de idade, ator, chega ao consult\u00f3rio para fonoterapia com os seguintes dados de anamnese: cansa\u00e7o vocal, rouquid\u00e3o, piora da qualidade vocal frente ao uso intensivo da voz. Tem apresentado piora importante nos \u00faltimos 6 meses, coincidindo com um per\u00edodo de uso excessivo da voz profissionalmente. Seu irm\u00e3o e seu pai apresentam vozes similares \u00e0 dele, mas n\u00e3o t\u00e3o roucas. O exame otorrinolaringol\u00f3gico evidenciou inadapta\u00e7\u00e3o vocal com presen\u00e7a de microdiafragma lar\u00edngeo e fenda fusiforme \u00e0 fona\u00e7\u00e3o, configurando quadro de disfonia funcional por inadapta\u00e7\u00e3o vocal. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base no quadro apresentado, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Geral","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401420,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-geral"}],"slug":"fonoaudiologia\/650513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1 duas variantes cl\u00ednicas conhecidas da doen\u00e7a: a exclusivamente coclear, em que est\u00e3o presentes apenas as crises de vertigem e a plenitude aural; e a vestibular, na qual est\u00e3o as queixas e a perda progressiva da audi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18734,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"},{"id":18735,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":650521,"hashId":"8972338a174f0d01b389ff8243a47865","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 duas variantes cl\u00ednicas conhecidas da doen\u00e7a: a\r\nexclusivamente coclear, em que est\u00e3o presentes apenas as\r\ncrises de vertigem e a plenitude aural; e a vestibular, na qual\r\nest\u00e3o as queixas e a perda progressiva da audi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2242447,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242446,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2242447,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A doen\u00e7a de Meni\u00e8re \u00e9 uma afec\u00e7\u00e3o definida como um hydrops endolinf\u00e1tico de etiologia indeterminada. Essa entidade s\u00f3 pode ser confirmada por meio de estudo histopatol\u00f3gico post-mortem, mas pode ser inferida durante a vida pela presen\u00e7a de sintomas caracter\u00edsticos. Quanto ao diagn\u00f3stico, avalia\u00e7\u00e3o e tratamento dessa afec\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":303214,"enunciado":"<p align=justify>A doen\u00e7a de Meni\u00e8re \u00e9 uma afec\u00e7\u00e3o definida como um hydrops\r\nendolinf\u00e1tico de etiologia indeterminada. Essa entidade s\u00f3 pode\r\nser confirmada por meio de estudo histopatol\u00f3gico post-mortem,\r\nmas pode ser inferida durante a vida pela presen\u00e7a de sintomas\r\ncaracter\u00edsticos. Quanto ao diagn\u00f3stico, avalia\u00e7\u00e3o e tratamento\r\ndessa afec\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Geral","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401420,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-geral"}],"slug":"fonoaudiologia\/650521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os antecedentes pessoais e familiares s\u00e3o extremamente importantes, pois, geralmente, o levantamento detalhado desses comemorativos \u00e9 que sugere a origem do hydrops endolinf\u00e1tico, diagnosticado pelo cortejo sintom\u00e1tico caracter\u00edstico.","provas":[{"id":18734,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"},{"id":18735,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":650522,"hashId":"17c59275c9ebdf3a960a3e93ec9eb5fe","enunciado":"<p align=justify>Os antecedentes pessoais e familiares s\u00e3o extremamente\r\nimportantes, pois, geralmente, o levantamento detalhado\r\ndesses comemorativos \u00e9 que sugere a origem do hydrops\r\nendolinf\u00e1tico, diagnosticado pelo cortejo sintom\u00e1tico\r\ncaracter\u00edstico.<\/p>","resposta":2242448,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242448,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2242449,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos antecedentes pessoais e familiares da doen\u00e7a de Meni\u00e8re, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":303215,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos antecedentes pessoais e familiares da doen\u00e7a\r\nde Meni\u00e8re, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Geral","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401420,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-geral"}],"slug":"fonoaudiologia\/650522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"V\u00e1rios s\u00e3o os poss\u00edveis agentes etiol\u00f3gicos a serem descartados na doen\u00e7a de Meni\u00e8re, entre eles, dist\u00farbios metab\u00f3licos como hipoglicemia, hiperinsulinemia, hipopituitarismo e hipotireoidismo.","provas":[{"id":18734,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"},{"id":18735,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":650524,"hashId":"2723d6f4e08fcce9ce46d8e6694a549c","enunciado":"<p align=justify>V\u00e1rios s\u00e3o os poss\u00edveis agentes etiol\u00f3gicos a serem\r\ndescartados na doen\u00e7a de Meni\u00e8re, entre eles, dist\u00farbios\r\nmetab\u00f3licos como hipoglicemia, hiperinsulinemia,\r\nhipopituitarismo e hipotireoidismo.<\/p>","resposta":2242453,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242452,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2242453,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos antecedentes pessoais e familiares da doen\u00e7a de Meni\u00e8re, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":303215,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos antecedentes pessoais e familiares da doen\u00e7a\r\nde Meni\u00e8re, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Geral","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401420,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-geral"}],"slug":"fonoaudiologia\/650524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mudan\u00e7as de 10 dB ou mais na m\u00e9dia das freq\u00fc\u00eancias de 500 Hz, 1.000 Hz, 2.000 Hz e 3.000 Hz e(ou) de 15% na discrimina\u00e7\u00e3o vocal n\u00e3o s\u00e3o par\u00e2metros considerados significativos de altera\u00e7\u00e3o de audi\u00e7\u00e3o e n\u00e3o servem para constatar a presen\u00e7a de flutua\u00e7\u00e3o auditiva para avaliar a progress\u00e3o da doen\u00e7a.","provas":[{"id":18734,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"},{"id":18735,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":650530,"hashId":"fa898b23c8421c11c97bde3f7a74bc71","enunciado":"<p align=justify>Mudan\u00e7as de 10 dB ou mais na m\u00e9dia das freq\u00fc\u00eancias de\r\n500 Hz, 1.000 Hz, 2.000 Hz e 3.000 Hz e(ou) de 15% na\r\ndiscrimina\u00e7\u00e3o vocal n\u00e3o s\u00e3o par\u00e2metros considerados\r\nsignificativos de altera\u00e7\u00e3o de audi\u00e7\u00e3o e n\u00e3o servem para\r\nconstatar a presen\u00e7a de flutua\u00e7\u00e3o auditiva para avaliar a\r\nprogress\u00e3o da doen\u00e7a.<\/p>","resposta":2242465,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242464,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2242465,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos sinais \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o auditiva da doen\u00e7a de Meni\u00e8re, julgue os itens seguintes.","id":303216,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos sinais \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o auditiva da doen\u00e7a de Meni\u00e8re,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/650530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A audiometria tonal, a eletrococleografia e a auto-rota\u00e7\u00e3o cef\u00e1lica n\u00e3o s\u00e3o \u00fateis para monitorar a evolu\u00e7\u00e3o do tratamento do hydrops endolinf\u00e1tico, enquanto a audiometria de tronco encef\u00e1lico realiza esse monitoramento.","provas":[{"id":18734,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"},{"id":18735,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":650534,"hashId":"4d0c377fedafad873799466b2dd71f89","enunciado":"<p align=justify>A audiometria tonal, a eletrococleografia e a auto-rota\u00e7\u00e3o\r\ncef\u00e1lica n\u00e3o s\u00e3o \u00fateis para monitorar a evolu\u00e7\u00e3o do\r\ntratamento do hydrops endolinf\u00e1tico, enquanto a audiometria\r\nde tronco encef\u00e1lico realiza esse monitoramento.<\/p>","resposta":2242473,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242472,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2242473,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos sinais na avalia\u00e7\u00e3o da equilibriometria nos casos de doen\u00e7a de Meni\u00e8re, julgue os itens que se seguem.","id":303217,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos sinais na avalia\u00e7\u00e3o da equilibriometria nos casos de\r\ndoen\u00e7a de Meni\u00e8re, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/650534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A eletrococleografia \u00e9 extremamente eficaz no diagn\u00f3stico precoce de hydrops endolinf\u00e1tico, identificando em muitos casos a presen\u00e7a da doen\u00e7a no ouvido tido como s\u00e3o, sem perda auditiva.","provas":[{"id":18734,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"},{"id":18735,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":650536,"hashId":"751dc53b1c7d50884d4064164440fff8","enunciado":"<p align=justify>A eletrococleografia \u00e9 extremamente eficaz no diagn\u00f3stico\r\nprecoce de hydrops endolinf\u00e1tico, identificando em muitos\r\ncasos a presen\u00e7a da doen\u00e7a no ouvido tido como s\u00e3o, sem\r\nperda auditiva.<\/p>","resposta":2242476,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242476,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2242477,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a doen\u00e7a de Meni\u00e8re, julgue os itens seguintes quanto ao emprego da eletrococleografia.","id":303218,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a doen\u00e7a de Meni\u00e8re, julgue os itens seguintes\r\nquanto ao emprego da eletrococleografia.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/650536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"teste de fala, como o limiar de recep\u00e7\u00e3o da fala (lrf) e o \u00edndice de reconhecimento da fala (irf) ou a discrimina\u00e7\u00e3o auditiva.","provas":[{"id":18734,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"},{"id":18735,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":650541,"hashId":"fc29939f9b8c72423472929b16d73c63","enunciado":"<p align=justify>teste de fala, como o limiar de recep\u00e7\u00e3o da fala (lrf) e o\r\n\u00edndice de reconhecimento da fala (irf) ou a discrimina\u00e7\u00e3o\r\nauditiva.<\/p>","resposta":2242486,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242486,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2242487,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando uma crian\u00e7a de 4 anos de idade seja encaminhada para avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica infantil com queixa de troca de fonemas na fala, os exames aos quais essa crian\u00e7a deve ser submetida para diagn\u00f3stico audiol\u00f3gico incluem o(a)","id":303219,"enunciado":"<p align=justify>Considerando uma crian\u00e7a de 4 anos de idade seja\r\nencaminhada para avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica infantil com queixa de\r\ntroca de fonemas na fala, os exames aos quais essa crian\u00e7a deve\r\nser submetida para diagn\u00f3stico audiol\u00f3gico incluem o(a)<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","oab":false,"nome":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401437,"slug":"fonoaudiologia-analise-acustica-da-voz-e-da-fala"}],"slug":"fonoaudiologia\/650541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o otoneurol\u00f3gica necessita de anamnese, exame otorrinolaringol\u00f3gico, investiga\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica e equilibriometria (ou vestibulometria).","provas":[{"id":18734,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"},{"id":18735,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":650549,"hashId":"b384f6541649e18cdaac6a84ead02584","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o otoneurol\u00f3gica necessita de anamnese,\r\nexame otorrinolaringol\u00f3gico, investiga\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica e\r\nequilibriometria (ou vestibulometria).<\/p>","resposta":2242502,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242502,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2242503,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A otoneurologia \u00e9 a especialidade que estuda a parte auditiva e vestibular do ouvido interno e suas expans\u00f5es e inter-rela\u00e7\u00f5es encef\u00e1licas. Julgue os itens que se seguem, de acordo com a bateria de testes pass\u00edveis de serem executados.","id":303221,"enunciado":"<p align=justify>A otoneurologia \u00e9 a especialidade que estuda a parte auditiva e\r\nvestibular do ouvido interno e suas expans\u00f5es e inter-rela\u00e7\u00f5es\r\nencef\u00e1licas. Julgue os itens que se seguem, de acordo com a\r\nbateria de testes pass\u00edveis de serem executados.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/650549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os objetivos b\u00e1sicos da equilibriometria s\u00e3o verificar se existe ou n\u00e3o comprometimento vestibular e, apesar de n\u00e3o identificar o lado da les\u00e3o, identificar apenas o tipo de les\u00e3o, se irritativa ou deficit\u00e1ria.","provas":[{"id":18734,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"},{"id":18735,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":650551,"hashId":"1b96dc8965a4760efcd7969d485a6b1f","enunciado":"<p align=justify>Os objetivos b\u00e1sicos da equilibriometria s\u00e3o verificar se\r\nexiste ou n\u00e3o comprometimento vestibular e, apesar de n\u00e3o\r\nidentificar o lado da les\u00e3o, identificar apenas o tipo de les\u00e3o,\r\nse irritativa ou deficit\u00e1ria.<\/p>","resposta":2242507,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242506,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2242507,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A otoneurologia \u00e9 a especialidade que estuda a parte auditiva e vestibular do ouvido interno e suas expans\u00f5es e inter-rela\u00e7\u00f5es encef\u00e1licas. Julgue os itens que se seguem, de acordo com a bateria de testes pass\u00edveis de serem executados.","id":303221,"enunciado":"<p align=justify>A otoneurologia \u00e9 a especialidade que estuda a parte auditiva e\r\nvestibular do ouvido interno e suas expans\u00f5es e inter-rela\u00e7\u00f5es\r\nencef\u00e1licas. Julgue os itens que se seguem, de acordo com a\r\nbateria de testes pass\u00edveis de serem executados.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/650551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A reabilita\u00e7\u00e3o labir\u00edntica \u00e9 um procedimento utilizado em altera\u00e7\u00f5es centrais principalmente, e n\u00e3o realiza grande efeito em altera\u00e7\u00f5es perif\u00e9ricas.","provas":[{"id":18734,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"},{"id":18735,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1reaFonoaudiologia","id":10136},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea  Fonoaudiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":650554,"hashId":"f17fe0ca24287d5df7ebee3f04fc4960","enunciado":"<p align=justify>A reabilita\u00e7\u00e3o labir\u00edntica \u00e9 um procedimento utilizado em\r\naltera\u00e7\u00f5es centrais principalmente, e n\u00e3o realiza grande\r\nefeito em altera\u00e7\u00f5es perif\u00e9ricas.<\/p>","resposta":2242513,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242512,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2242513,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A otoneurologia \u00e9 a especialidade que estuda a parte auditiva e vestibular do ouvido interno e suas expans\u00f5es e inter-rela\u00e7\u00f5es encef\u00e1licas. Julgue os itens que se seguem, de acordo com a bateria de testes pass\u00edveis de serem executados.","id":303221,"enunciado":"<p align=justify>A otoneurologia \u00e9 a especialidade que estuda a parte auditiva e\r\nvestibular do ouvido interno e suas expans\u00f5es e inter-rela\u00e7\u00f5es\r\nencef\u00e1licas. Julgue os itens que se seguem, de acordo com a\r\nbateria de testes pass\u00edveis de serem executados.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/650554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":10137}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A perda de posi\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro no quadro urbano do pa\u00eds relaciona-se com a industrializa\u00e7\u00e3o crescente observada em outras regi\u00f5es brasileiras.","provas":[{"id":18736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":10137},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia - 2004"},{"id":18737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":10137},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":650568,"hashId":"50c00ca625098e87863d53048662b8c9","enunciado":"<p align=justify>A perda de posi\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro no quadro urbano do\r\npa\u00eds relaciona-se com a industrializa\u00e7\u00e3o crescente\r\nobservada em outras regi\u00f5es brasileiras.<\/p>","resposta":2242540,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242540,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2242541,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes, a respeito da urbaniza\u00e7\u00e3o brasileira.","id":303224,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18736\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes, a respeito da urbaniza\u00e7\u00e3o brasileira.<\/P>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"},{"nome_clean":"Energia e Industria","oab":false,"nome":"Energia e Industria","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397317,"slug":"geografia-energia-e-industria"}],"slug":"geografia\/650568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":10137}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao participar do processo de moderniza\u00e7\u00e3o da agricultura, o agricultor familiar produz para o abastecimento do mercado interno e integra as cadeias dos grandes complexos agroindustriais.","provas":[{"id":18736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":10137},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia - 2004"},{"id":18737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":10137},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":650584,"hashId":"f2913fc57f4a5223260551d36c9587b6","enunciado":"<p align=justify>Ao participar do processo de moderniza\u00e7\u00e3o da agricultura,\r\no agricultor familiar produz para o abastecimento do\r\nmercado interno e integra as cadeias dos grandes\r\ncomplexos agroindustriais.<\/p>","resposta":2242572,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242572,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2242573,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, o volume de vendas de ingredientes ativos de agrot\u00f3xicos tem aumentado, devido ao desenvolvimento capitalista no campo. A respeito desse tema e de suas implica\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":303227,"enunciado":"<p align=justify>Nos \u00faltimos anos, o volume de vendas de ingredientes ativos de\r\nagrot\u00f3xicos tem aumentado, devido ao desenvolvimento\r\ncapitalista no campo. A respeito desse tema e de suas\r\nimplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Energia e Industria","oab":false,"nome":"Energia e Industria","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397317,"slug":"geografia-energia-e-industria"},{"nome_clean":"Meio Rural","oab":false,"nome":"Meio Rural","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397323,"slug":"geografia-meio-rural"}],"slug":"geografia\/650584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":10137}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pode ser verificada a cria\u00e7\u00e3o de \u00e1reas especializadas do ponto de vista da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola.","provas":[{"id":18736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":10137},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia - 2004"},{"id":18737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":10137},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":650587,"hashId":"4da5191e3901c0defe503d93b725b483","enunciado":"<p align=justify>Pode ser verificada a cria\u00e7\u00e3o de \u00e1reas especializadas do\r\nponto de vista da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola.<\/p>","resposta":2242578,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242578,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2242579,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As atua\u00e7\u00f5es do Estado no reordenamento territorial da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola no Brasil t\u00eam desembocado em profundas transforma\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":303228,"enunciado":"<p align=justify>As atua\u00e7\u00f5es do Estado no reordenamento territorial da produ\u00e7\u00e3o\r\nagr\u00edcola no Brasil t\u00eam desembocado em profundas\r\ntransforma\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Meio Rural","oab":false,"nome":"Meio Rural","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397323,"slug":"geografia-meio-rural"}],"slug":"geografia\/650587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":10137}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A moderniza\u00e7\u00e3o do setor agropecu\u00e1rio se faz tamb\u00e9m por meio da engenharia gen\u00e9tica, o que possibilita a incorpora\u00e7\u00e3o e a valoriza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas antes consideradas inaptas, como, por exemplo, as terras do cerrado.","provas":[{"id":18736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":10137},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia - 2004"},{"id":18737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":10137},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":650589,"hashId":"eeb6b7716ee1d5e2bafba0ab05b5ccaa","enunciado":"<p align=justify>A moderniza\u00e7\u00e3o do setor agropecu\u00e1rio se faz tamb\u00e9m por\r\nmeio da engenharia gen\u00e9tica, o que possibilita a\r\nincorpora\u00e7\u00e3o e a valoriza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas antes consideradas\r\ninaptas, como, por exemplo, as terras do cerrado.<\/p>","resposta":2242582,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242582,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2242583,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As atua\u00e7\u00f5es do Estado no reordenamento territorial da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola no Brasil t\u00eam desembocado em profundas transforma\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":303228,"enunciado":"<p align=justify>As atua\u00e7\u00f5es do Estado no reordenamento territorial da produ\u00e7\u00e3o\r\nagr\u00edcola no Brasil t\u00eam desembocado em profundas\r\ntransforma\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Meio Rural","oab":false,"nome":"Meio Rural","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397323,"slug":"geografia-meio-rural"}],"slug":"geografia\/650589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":10137}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O MERCOSUL representa uma alternativa substitutiva ao com\u00e9rcio com a Europa e com os Estados Unidos da Am\u00e9rica, caracterizado pela instabilidade e pelo risco, devido \u00e0s pol\u00edticas protecionistas por eles praticadas.","provas":[{"id":18736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":10137},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia - 2004"},{"id":18737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":10137},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":650600,"hashId":"3b24cf6914131a7905312d2fcd23095a","enunciado":"<p align=justify>O MERCOSUL representa uma alternativa substitutiva ao\r\ncom\u00e9rcio com a Europa e com os Estados Unidos da Am\u00e9rica,\r\ncaracterizado pela instabilidade e pelo risco, devido \u00e0s\r\npol\u00edticas protecionistas por eles praticadas.<\/p>","resposta":2242605,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242604,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2242605,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos objetivos do MERCOSUL e \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de seu desenvolvimento e consolida\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":303231,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos objetivos do MERCOSUL e \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de seu\r\ndesenvolvimento e consolida\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397278,"slug":"geografia-geopolitica"}],"slug":"geografia\/650600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":10137}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O esquema mostrado refere-se \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um modelo cujo primeiro passo consiste na defini\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios para realizar a avalia\u00e7\u00e3o proposta.","provas":[{"id":18736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":10137},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia - 2004"},{"id":18737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":10137},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":650612,"hashId":"2027bc1eca3eac139cb400ce28587a8f","enunciado":"<p align=justify>O esquema mostrado refere-se \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um modelo cujo\r\nprimeiro passo consiste na defini\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios para realizar\r\na avalia\u00e7\u00e3o proposta.<\/p>","resposta":2242628,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242628,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2242629,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que os locais para a implanta\u00e7\u00e3o de um novo parque ecol\u00f3gico devem ser definidos utilizando-se os passos esquematizados na figura acima e os sistemas de informa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica relativos aos procedimentos a serem adotados, julgue os seguintes itens.","id":303234,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18736\/6.gif><\/P>\r\n<P>Considerando que os locais para a implanta\u00e7\u00e3o de um novo parque ecol\u00f3gico devem ser definidos utilizando-se os passos esquematizados na figura acima e os sistemas de informa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica relativos aos procedimentos a serem adotados, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/650612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":10137}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em estacionamentos p\u00fablicos com 11 ou mais vagas, \u00e9 obrigat\u00f3ria a reserva de vaga para ve\u00edculos dirigidos por pessoas portadoras de defici\u00eancia ambulat\u00f3ria.","provas":[{"id":18736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":10137},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia - 2004"},{"id":18737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":10137},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":650615,"hashId":"3fe565a0a400ad4cc4b4e35c9b8fb746","enunciado":"<p align=justify>Em estacionamentos p\u00fablicos com 11 ou mais vagas, \u00e9\r\nobrigat\u00f3ria a reserva de vaga para ve\u00edculos dirigidos por\r\npessoas portadoras de defici\u00eancia ambulat\u00f3ria.<\/p>","resposta":2242634,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242634,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2242635,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O espa\u00e7o urbano tem sido estudado sob diversos aspectos, visando melhorar a qualidade de vida dos habitantes urbanos. Recentemente, vem sendo incorporada a preocupa\u00e7\u00e3o com a acessibilidade de pessoas portadoras de necessidades especiais aos edif\u00edcios, espa\u00e7os, mobili\u00e1rios e equipamentos das cidades. No Brasil, o assunto \u00e9 tema de norma e de legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edficas. A respeito da previs\u00e3o de vagas para deficientes em estacionamentos e de seu dimensionamento, de acordo com as normas brasileiras, julgue os itens a seguir.","id":303235,"enunciado":"O espa\u00e7o urbano tem sido estudado sob diversos aspectos, visando\r\nmelhorar a qualidade de vida dos habitantes urbanos.\r\nRecentemente, vem sendo incorporada a preocupa\u00e7\u00e3o com a\r\nacessibilidade de pessoas portadoras de necessidades especiais aos\r\nedif\u00edcios, espa\u00e7os, mobili\u00e1rios e equipamentos das cidades.\r\nNo Brasil, o assunto \u00e9 tema de norma e de legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edficas.\r\nA respeito da previs\u00e3o de vagas para deficientes em\r\nestacionamentos e de seu dimensionamento, de acordo com as\r\nnormas brasileiras, julgue os itens a seguir.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o sobre Portadores de Defici\u00eancia","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o sobre Portadores de Defici\u00eancia","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396529,"slug":"legislacao-federal-legislacao-sobre-portadores-de-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/650615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":10137}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em estacionamentos com mais de 200 vagas, 10% delas devem ser destinadas a ve\u00edculos dirigidos por pessoas portadoras de defici\u00eancia ambulat\u00f3ria.","provas":[{"id":18736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":10137},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia - 2004"},{"id":18737,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":10137},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":650616,"hashId":"b39f3c2521c7822f4767997bdffa7fc0","enunciado":"<p align=justify>Em estacionamentos com mais de 200 vagas, 10% delas\r\ndevem ser destinadas a ve\u00edculos dirigidos por pessoas\r\nportadoras de defici\u00eancia ambulat\u00f3ria.<\/p>","resposta":2242637,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2242636,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2242637,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O espa\u00e7o urbano tem sido estudado sob diversos aspectos, visando melhorar a qualidade de vida dos habitantes urbanos. Recentemente, vem sendo incorporada a preocupa\u00e7\u00e3o com a acessibilidade de pessoas portadoras de necessidades especiais aos edif\u00edcios, espa\u00e7os, mobili\u00e1rios e equipamentos das cidades. No Brasil, o assunto \u00e9 tema de norma e de legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edficas. A respeito da previs\u00e3o de vagas para deficientes em estacionamentos e de seu dimensionamento, de acordo com as normas brasileiras, julgue os itens a seguir.","id":303235,"enunciado":"O espa\u00e7o urbano tem sido estudado sob diversos aspectos, visando\r\nmelhorar a qualidade de vida dos habitantes urbanos.\r\nRecentemente, vem sendo incorporada a preocupa\u00e7\u00e3o com a\r\nacessibilidade de pessoas portadoras de necessidades especiais aos\r\nedif\u00edcios, espa\u00e7os, mobili\u00e1rios e equipamentos das cidades.\r\nNo Brasil, o assunto \u00e9 tema de norma e de legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edficas.\r\nA respeito da previs\u00e3o de vagas para deficientes em\r\nestacionamentos e de seu dimensionamento, de acordo com as\r\nnormas brasileiras, julgue os itens a seguir.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o sobre Portadores de Defici\u00eancia","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o sobre Portadores de Defici\u00eancia","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396529,"slug":"legislacao-federal-legislacao-sobre-portadores-de-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/650616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Sanit\u00e1rio","id":10122}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando a massa espec\u00edfica do lixo igual a 300 kg\/m3, em 2020, o distrito produzir\u00e1 mais de 300 m3 de lixo por dia.","provas":[{"id":18696,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Sanit\u00e1rio","id":10122},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Sanit\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":649229,"hashId":"e3e2e098ccfdc8fc36a4da6733570b96","enunciado":"<P align=justify>Considerando a massa espec\u00edfica do lixo igual a 300 kg\/m<SUP>3<\/SUP>, em 2020, o distrito produzir\u00e1 mais de 300 m3 de lixo por dia.<\/P>","resposta":2239283,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239282,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239283,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens a seguir.","id":302922,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18696\/33.gif><\/P>\r\n<P>Considerando as informa\u00e7\u00f5es da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/649229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Sanit\u00e1rio","id":10122}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Oxig\u00eanio consumido \u00e9 uma medida da presen\u00e7a de mat\u00e9ria org\u00e2nica na \u00e1gua.","provas":[{"id":18696,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Sanit\u00e1rio","id":10122},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Sanit\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":649232,"hashId":"fb1e222837d0169c136b5269de1a8b5e","enunciado":"<p align=justify>Oxig\u00eanio consumido \u00e9 uma medida da presen\u00e7a de mat\u00e9ria\r\norg\u00e2nica na \u00e1gua.<\/p>","resposta":2239288,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239288,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239289,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O conceito de qualidade da \u00e1gua reflete a avalia\u00e7\u00e3o das subst\u00e2ncias nela presentes, quer na forma de material dissolvido, quer na forma de material em suspens\u00e3o. No que se refere \u00e0 qualidade da \u00e1gua, julgue os itens que se seguem.","id":302923,"enunciado":"<p align=justify>O conceito de qualidade da \u00e1gua reflete a avalia\u00e7\u00e3o das\r\nsubst\u00e2ncias nela presentes, quer na forma de material dissolvido,\r\nquer na forma de material em suspens\u00e3o. No que se refere \u00e0\r\nqualidade da \u00e1gua, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66  a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403412,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-padroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-aguaroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/649232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Sanit\u00e1rio","id":10122}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel empregar rochas cloradas como produto qu\u00edmico no processo natural de clora\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18696,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Sanit\u00e1rio","id":10122},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Sanit\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":649238,"hashId":"a1beb5ac7ba9998fe885a86fe76de9ff","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel empregar rochas cloradas como produto qu\u00edmico\r\nno processo natural de clora\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2239301,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239300,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239301,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tratamento de \u00e1gua para abastecimento, diversos processos s\u00e3o combinados, de maneira a remover da \u00e1gua subst\u00e2ncias ou organismos prejudiciais \u00e0 sa\u00fade. Quanto a esses processos de tratamento, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":302924,"enunciado":"<p align=justify>No tratamento de \u00e1gua para abastecimento, diversos processos\r\ns\u00e3o combinados, de maneira a remover da \u00e1gua subst\u00e2ncias ou\r\norganismos prejudiciais \u00e0 sa\u00fade. Quanto a esses processos de\r\ntratamento, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/649238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Sanit\u00e1rio","id":10122}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Emiss\u00e1rios s\u00e3o tubula\u00e7\u00f5es que recebem esgoto ao longo de seu percurso e s\u00e3o respons\u00e1veis pelo transporte do mesmo.","provas":[{"id":18696,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Sanit\u00e1rio","id":10122},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Sanit\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":649245,"hashId":"6b76d853f6f8b895a166bc8cb024fbf0","enunciado":"<p align=justify>Emiss\u00e1rios s\u00e3o tubula\u00e7\u00f5es que recebem esgoto ao longo de\r\nseu percurso e s\u00e3o respons\u00e1veis pelo transporte do mesmo.<\/p>","resposta":2239315,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239314,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239315,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sistemas de esgotamento sanit\u00e1rio procuram coletar, afastar, tratar e dispor adequadamente os esgotos de uma comunidade. Acerca dos componentes desse sistema, julgue os itens a seguir.","id":302926,"enunciado":"<p align=justify>Sistemas de esgotamento sanit\u00e1rio procuram coletar, afastar,\r\ntratar e dispor adequadamente os esgotos de uma comunidade.\r\nAcerca dos componentes desse sistema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81  a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"nome_clean":"Sistemas de Esgoto","oab":false,"nome":"Sistemas de Esgoto","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403415,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistemas-de-esgoto"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/649245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Sanit\u00e1rio","id":10122}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle de eros\u00e3o tem influ\u00eancia na qualidade de \u00e1gua dos rios.","provas":[{"id":18696,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Sanit\u00e1rio","id":10122},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Sanit\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":649248,"hashId":"81af2003735ed3945661777cf9207074","enunciado":"<p align=justify>O controle de eros\u00e3o tem influ\u00eancia na qualidade de \u00e1gua\r\ndos rios.<\/p>","resposta":2239320,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239320,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239321,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Diversas estrat\u00e9gias s\u00e3o empregadas no controle da polui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, visando garantir uma abordagem integrada. A respeito dessa atividade, julgue os itens que se seguem.","id":302927,"enunciado":"<p align=justify>Diversas estrat\u00e9gias s\u00e3o empregadas no controle da polui\u00e7\u00e3o da\r\n\u00e1gua, visando garantir uma abordagem integrada. A respeito\r\ndessa atividade, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403404,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-das-aguas"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/649248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Sanit\u00e1rio","id":10122}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de um determinado res\u00edduo s\u00f3lido como de servi\u00e7os de sa\u00fade baseia-se na origem desse res\u00edduo.","provas":[{"id":18696,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Sanit\u00e1rio","id":10122},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Sanit\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":649250,"hashId":"02551fccb0f7d1af5c42fa4749b08962","enunciado":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o de um determinado res\u00edduo s\u00f3lido como de\r\nservi\u00e7os de sa\u00fade baseia-se na origem desse res\u00edduo.<\/p>","resposta":2239324,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239324,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239325,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um dos componentes importantes do saneamento ambiental \u00e9 o sistema de limpeza p\u00fablica, que, ao gerenciar os res\u00edduos s\u00f3lidos desde a coleta at\u00e9 o destino final, tem grande impacto na sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Com refer\u00eancia a esse sistema, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":302928,"enunciado":"<p align=justify>Um dos componentes importantes do saneamento ambiental \u00e9 o\r\nsistema de limpeza p\u00fablica, que, ao gerenciar os res\u00edduos s\u00f3lidos\r\ndesde a coleta at\u00e9 o destino final, tem grande impacto na sa\u00fade da\r\npopula\u00e7\u00e3o. Com refer\u00eancia a esse sistema, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/649250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Sanit\u00e1rio","id":10122}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A massa espec\u00edfica m\u00e9dia dos res\u00edduos s\u00f3lidos domiciliares \u00e9 superior a 1.000 kg\/m3.","provas":[{"id":18696,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Sanit\u00e1rio","id":10122},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Sanit\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":649252,"hashId":"98b321c1ca60900980ade9c502f7fc30","enunciado":"<P align=justify>A massa espec\u00edfica m\u00e9dia dos res\u00edduos s\u00f3lidos domiciliares \u00e9 superior a 1.000 kg\/m<SUP>3<\/SUP>.<\/P>","resposta":2239329,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239328,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239329,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um dos componentes importantes do saneamento ambiental \u00e9 o sistema de limpeza p\u00fablica, que, ao gerenciar os res\u00edduos s\u00f3lidos desde a coleta at\u00e9 o destino final, tem grande impacto na sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Com refer\u00eancia a esse sistema, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":302928,"enunciado":"<p align=justify>Um dos componentes importantes do saneamento ambiental \u00e9 o\r\nsistema de limpeza p\u00fablica, que, ao gerenciar os res\u00edduos s\u00f3lidos\r\ndesde a coleta at\u00e9 o destino final, tem grande impacto na sa\u00fade da\r\npopula\u00e7\u00e3o. Com refer\u00eancia a esse sistema, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403393,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-saude-publica"},{"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/649252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Sanit\u00e1rio","id":10122}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A impermeabiliza\u00e7\u00e3o de fundo, no aterro sanit\u00e1rio, \u00e9 opcional.","provas":[{"id":18696,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Sanit\u00e1rio","id":10122},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Sanit\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":649255,"hashId":"cddd22a65fd08e8c370902e251f99551","enunciado":"<p align=justify>A impermeabiliza\u00e7\u00e3o de fundo, no aterro sanit\u00e1rio, \u00e9\r\nopcional.<\/p>","resposta":2239335,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239334,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239335,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um dos componentes importantes do saneamento ambiental \u00e9 o sistema de limpeza p\u00fablica, que, ao gerenciar os res\u00edduos s\u00f3lidos desde a coleta at\u00e9 o destino final, tem grande impacto na sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Com refer\u00eancia a esse sistema, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":302928,"enunciado":"<p align=justify>Um dos componentes importantes do saneamento ambiental \u00e9 o\r\nsistema de limpeza p\u00fablica, que, ao gerenciar os res\u00edduos s\u00f3lidos\r\ndesde a coleta at\u00e9 o destino final, tem grande impacto na sa\u00fade da\r\npopula\u00e7\u00e3o. Com refer\u00eancia a esse sistema, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00e3o Final","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00e3o Final","pai":403397,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403421,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-disposicao-final"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/649255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Sanit\u00e1rio","id":10122}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gera\u00e7\u00e3o de gases como dioxinas e metano est\u00e1 associada a etapas da atividade de limpeza p\u00fablica.","provas":[{"id":18696,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Sanit\u00e1rio","id":10122},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Sanit\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":649256,"hashId":"5a0e5432011d7be59c9f2675f4c56149","enunciado":"<p align=justify>A gera\u00e7\u00e3o de gases como dioxinas e metano est\u00e1 associada\r\na etapas da atividade de limpeza p\u00fablica.<\/p>","resposta":2239336,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239336,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239337,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um dos componentes importantes do saneamento ambiental \u00e9 o sistema de limpeza p\u00fablica, que, ao gerenciar os res\u00edduos s\u00f3lidos desde a coleta at\u00e9 o destino final, tem grande impacto na sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Com refer\u00eancia a esse sistema, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":302928,"enunciado":"<p align=justify>Um dos componentes importantes do saneamento ambiental \u00e9 o\r\nsistema de limpeza p\u00fablica, que, ao gerenciar os res\u00edduos s\u00f3lidos\r\ndesde a coleta at\u00e9 o destino final, tem grande impacto na sa\u00fade da\r\npopula\u00e7\u00e3o. Com refer\u00eancia a esse sistema, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/649256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Sanit\u00e1rio","id":10122}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O mapeamento dos ventos dominantes \u00e9 feito para ventos com velocidade maior que 20 km\/h.","provas":[{"id":18696,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Sanit\u00e1rio","id":10122},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Sanit\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":649262,"hashId":"6113b529bc7b8be48c981cf33ba19eeb","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O mapeamento dos ventos dominantes \u00e9 feito para ventos\r\ncom velocidade maior que 20 km\/h.<\/p><\/p>","resposta":2239349,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239348,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239349,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A atividade humana gera impactos ambientais diversos, inclusive na atmosfera. O controle da polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica \u00e9 feito tanto com medidas estruturais quanto com atividades de planejamento. A partir dessas considera\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":302930,"enunciado":"<p align=justify>A atividade humana gera impactos ambientais diversos, inclusive\r\nna atmosfera. O controle da polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica \u00e9 feito tanto\r\ncom medidas estruturais quanto com atividades de planejamento.\r\nA partir dessas considera\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403403,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-atmosferica"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/649262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Guarda Municipal","id":10123}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a configura\u00e7\u00e3o do crime de peculato, \u00e9 imprescind\u00edvel que o bem apropriado ou desviado pelo funcion\u00e1rio p\u00fablico seja p\u00fablico.","provas":[{"id":18697,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Guarda Municipal","id":10123},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Guarda Municipal - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":649270,"hashId":"8d9390a59be3f63a272f9deb2ca2b38d","enunciado":"<p align=justify>Para a configura\u00e7\u00e3o do crime de peculato, \u00e9 imprescind\u00edvel\r\nque o bem apropriado ou desviado pelo funcion\u00e1rio p\u00fablico\r\nseja p\u00fablico.<\/p>","resposta":2239365,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239364,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239365,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":302933,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Peculato","oab":true,"nome":"Peculato","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406432,"slug":"direito-penal-peculato"}],"slug":"direito-penal\/649270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Guarda Municipal","id":10123}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A testemunha que se retrata, antes de ser prolatada a senten\u00e7a, de afirma\u00e7\u00e3o falsa que fez em processo judicial, declarando a verdade sobre fato que presenciou, n\u00e3o ser\u00e1 responsabilizada pelo crime de falso testemunho.","provas":[{"id":18697,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Guarda Municipal","id":10123},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Guarda Municipal - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":649272,"hashId":"4a640a28ffac387b5da4b78baec9b163","enunciado":"<p align=justify>A testemunha que se retrata, antes de ser prolatada a\r\nsenten\u00e7a, de afirma\u00e7\u00e3o falsa que fez em processo judicial,\r\ndeclarando a verdade sobre fato que presenciou, n\u00e3o ser\u00e1\r\nresponsabilizada pelo crime de falso testemunho.<\/p>","resposta":2239368,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239368,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239369,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":302933,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"}],"slug":"direito-penal\/649272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Guarda Municipal","id":10123}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um servidor p\u00fablico aceitou a promessa de receber R$ 2 mil para, no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o, retardar a tramita\u00e7\u00e3o de um processo administrativo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o servidor p\u00fablico praticou o crime de corrup\u00e7\u00e3o ativa.","provas":[{"id":18697,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Guarda Municipal","id":10123},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Guarda Municipal - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":649275,"hashId":"5e5d91529ebfbd9ab8c46c35af42eef9","enunciado":"<p align=justify>Um servidor p\u00fablico aceitou a promessa de receber R$ 2 mil\r\npara, no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o, retardar a tramita\u00e7\u00e3o de um\r\nprocesso administrativo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o servidor p\u00fablico\r\npraticou o crime de corrup\u00e7\u00e3o ativa.<\/p>","resposta":2239375,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239374,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239375,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":302934,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, em cada um\r\ndos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida\r\nde uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Particular Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406474,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-particular-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":"direito-penal\/649275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Guarda Municipal","id":10123}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Julgue a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Francisco, funcion\u00e1rio de uma empresa de seguran\u00e7a, foi detido e indiciado por estar portando arma de fogo enquanto trabalhava em um banco. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o respons\u00e1vel pela deten\u00e7\u00e3o agiu corretamente, pois, segundo a nova lei, \u00e9 proibido a Francisco o porte de arma na situa\u00e7\u00e3o apresentada.","provas":[{"id":18697,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Guarda Municipal","id":10123},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Guarda Municipal - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":649303,"hashId":"f5f6b94bce65e5220b22da4278cc77a6","enunciado":"<P align=justify>Julgue a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/P>\r\n<P align=justify>Francisco, funcion\u00e1rio de uma empresa de seguran\u00e7a, foi detido e indiciado por estar portando arma de fogo enquanto trabalhava em um banco. <\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, o respons\u00e1vel pela deten\u00e7\u00e3o agiu corretamente, pois, segundo a nova lei, \u00e9 proibido a Francisco o porte de arma na situa\u00e7\u00e3o apresentada.<\/P>","resposta":2239431,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239430,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239431,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Importante passo foi dado em favor da redu\u00e7\u00e3o da criminalidade no Brasil mediante a aprova\u00e7\u00e3o da lei que pro\u00edbe o porte de armas. A respeito desse assunto e de outros t\u00f3picos a ele relacionados, julgue os itens que se seguem.","id":302943,"enunciado":"<p align=justify>Importante passo foi dado em favor da redu\u00e7\u00e3o da criminalidade no\r\nBrasil mediante a aprova\u00e7\u00e3o da lei que pro\u00edbe o porte de armas. A\r\nrespeito desse assunto e de outros t\u00f3picos a ele relacionados, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba9.437\/1997 -Institui o Sistema Nacional de Armas - SINARM, estabelece condi\u00e7\u00f5es para o registro e para o porte de arma de fogo, define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba9.437\/1997 -Institui o Sistema Nacional de Armas - SINARM, estabelece condi\u00e7\u00f5es para o registro e para o porte de arma de fogo, define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395291,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-437-1997-institui-o-sistema-nacional-de-armas-sinarm-estabelece-condicoes-para-o-registro-e-para-o-porte-de-arma-de-fogo-define-crimes-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/649303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Guarda Municipal","id":10123}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabem ao Comando do Ex\u00e9rcito o registro e a concess\u00e3o de porte de arma para atiradores, colecionadores ou ca\u00e7adores.","provas":[{"id":18697,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Guarda Municipal","id":10123},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Guarda Municipal - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:00","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":649304,"hashId":"9f833ac72e5828857249de8a482bcf84","enunciado":"<p align=justify>Cabem ao Comando do Ex\u00e9rcito o registro e a concess\u00e3o de\r\nporte de arma para atiradores, colecionadores ou ca\u00e7adores.<\/p>","resposta":2239432,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239432,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239433,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Importante passo foi dado em favor da redu\u00e7\u00e3o da criminalidade no Brasil mediante a aprova\u00e7\u00e3o da lei que pro\u00edbe o porte de armas. A respeito desse assunto e de outros t\u00f3picos a ele relacionados, julgue os itens que se seguem.","id":302943,"enunciado":"<p align=justify>Importante passo foi dado em favor da redu\u00e7\u00e3o da criminalidade no\r\nBrasil mediante a aprova\u00e7\u00e3o da lei que pro\u00edbe o porte de armas. A\r\nrespeito desse assunto e de outros t\u00f3picos a ele relacionados, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba9.437\/1997 -Institui o Sistema Nacional de Armas - SINARM, estabelece condi\u00e7\u00f5es para o registro e para o porte de arma de fogo, define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba9.437\/1997 -Institui o Sistema Nacional de Armas - SINARM, estabelece condi\u00e7\u00f5es para o registro e para o porte de arma de fogo, define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395291,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-437-1997-institui-o-sistema-nacional-de-armas-sinarm-estabelece-condicoes-para-o-registro-e-para-o-porte-de-arma-de-fogo-define-crimes-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/649304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea M\u00fasico de N\u00edvel M\u00e9dio","id":10125}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todos os instrumentos do trecho mostrado tocam a mesma nota, com exce\u00e7\u00e3o da viola, que toca uma segunda menor abaixo do violino.","provas":[{"id":18698,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea M\u00fasico de N\u00edvel M\u00e9dio","id":10125},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-musico-de-nivel-medio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea M\u00fasico de N\u00edvel M\u00e9dio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":649318,"hashId":"4f0323428514c1081091b9ced4f3d59b","enunciado":"<p align=justify>Todos os instrumentos do trecho mostrado tocam a mesma nota, com exce\u00e7\u00e3o da viola, que toca uma segunda menor abaixo do\r\nviolino.<\/p>","resposta":2239461,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239460,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239461,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no trecho musical mostrado acima e acerca de alguns aspectos da hist\u00f3ria da m\u00fasica, julgue os itens a seguir.","id":302946,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18698\/37.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no trecho musical mostrado acima e acerca de alguns aspectos da hist\u00f3ria da m\u00fasica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Instrumentos Musicais","oab":false,"nome":"Instrumentos Musicais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403553,"slug":"artes-instrumentos-musicais"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"musica\/649318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea M\u00fasico de N\u00edvel M\u00e9dio","id":10125}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As ligaduras verificadas nos compassos 5, 6 e 7 s\u00e3o ligaduras de frase e indicam que todas as notas do compasso devem ser tocadas bem ligadas.","provas":[{"id":18698,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea M\u00fasico de N\u00edvel M\u00e9dio","id":10125},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-musico-de-nivel-medio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea M\u00fasico de N\u00edvel M\u00e9dio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":649327,"hashId":"8681ba0b13d8a289417ae647028d0bd1","enunciado":"<p align=justify>As ligaduras verificadas nos compassos 5, 6 e 7 s\u00e3o ligaduras de frase e indicam que todas as notas do compasso devem ser\r\ntocadas bem ligadas.<\/p>","resposta":2239479,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239478,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239479,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no trecho musical mostrado acima e acerca de alguns aspectos da hist\u00f3ria da m\u00fasica, julgue os itens a seguir.","id":302946,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18698\/37.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no trecho musical mostrado acima e acerca de alguns aspectos da hist\u00f3ria da m\u00fasica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"musica\/649327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea M\u00fasico de N\u00edvel M\u00e9dio","id":10125}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A melodia da figura I \u00e9 formada somente por sem\u00ednimas, colcheias e semicolcheias.","provas":[{"id":18698,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea M\u00fasico de N\u00edvel M\u00e9dio","id":10125},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-musico-de-nivel-medio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea M\u00fasico de N\u00edvel M\u00e9dio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":649331,"hashId":"12e832860271846b0400124a845ecbfe","enunciado":"<p align=justify>A melodia da figura I \u00e9 formada somente por sem\u00ednimas,\r\ncolcheias e semicolcheias.<\/p>","resposta":2239487,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239486,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239487,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas figuras acima, julgue os itens seguintes.","id":302947,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18698\/38.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas figuras acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Percep\u00e7\u00e3o Musical","oab":false,"nome":"Percep\u00e7\u00e3o Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403555,"slug":"artes-percepcao-musical"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"musica\/649331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea M\u00fasico de N\u00edvel M\u00e9dio","id":10125}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A harmonia representada na figura II \u00e9 apropriada para acompanhar a melodia mostrada na figura I.","provas":[{"id":18698,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea M\u00fasico de N\u00edvel M\u00e9dio","id":10125},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-musico-de-nivel-medio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea M\u00fasico de N\u00edvel M\u00e9dio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":649336,"hashId":"6a4389179be91369985ee6bd80144900","enunciado":"<p align=justify>A harmonia representada na figura II \u00e9 apropriada para\r\nacompanhar a melodia mostrada na figura I.<\/p>","resposta":2239497,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239496,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239497,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas figuras acima, julgue os itens seguintes.","id":302947,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18698\/38.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas figuras acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"musica\/649336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea M\u00fasico de N\u00edvel M\u00e9dio","id":10125}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma e o tamanho dos instrumentos musicais podem influenciar diretamente a produ\u00e7\u00e3o do som. Por exemplo, quanto mais largo o tubo, mais agudo ele soar\u00e1.","provas":[{"id":18698,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea M\u00fasico de N\u00edvel M\u00e9dio","id":10125},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-musico-de-nivel-medio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea M\u00fasico de N\u00edvel M\u00e9dio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":649351,"hashId":"3b2aeb543a118a33aa4144f1e40c01b5","enunciado":"<p align=justify>A forma e o tamanho dos instrumentos musicais podem\r\ninfluenciar diretamente a produ\u00e7\u00e3o do som. Por exemplo,\r\nquanto mais largo o tubo, mais agudo ele soar\u00e1.<\/p>","resposta":2239527,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239526,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239527,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da voz e dos instrumentos musicais, julgue os itens a seguir.","id":302948,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da voz e dos instrumentos musicais, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Instrumentos Musicais","oab":false,"nome":"Instrumentos Musicais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403553,"slug":"artes-instrumentos-musicais"}],"slug":"musica\/649351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea M\u00fasico de N\u00edvel M\u00e9dio","id":10125}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora a flauta e o saxofone sejam atualmente feitos de metal, eles est\u00e3o classificados no naipe de madeiras. A flauta, por ser originalmente de madeira, e o saxofone, por ser um instrumento de palheta.","provas":[{"id":18698,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea M\u00fasico de N\u00edvel M\u00e9dio","id":10125},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-musico-de-nivel-medio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea M\u00fasico de N\u00edvel M\u00e9dio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":649356,"hashId":"be052e23e1e634bf34a0d1bb461e590f","enunciado":"<p align=justify>Embora a flauta e o saxofone sejam atualmente feitos de\r\nmetal, eles est\u00e3o classificados no naipe de madeiras. A\r\nflauta, por ser originalmente de madeira, e o saxofone, por\r\nser um instrumento de palheta.<\/p>","resposta":2239536,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239536,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239537,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da voz e dos instrumentos musicais, julgue os itens a seguir.","id":302948,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da voz e dos instrumentos musicais, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Instrumentos Musicais","oab":false,"nome":"Instrumentos Musicais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403553,"slug":"artes-instrumentos-musicais"}],"slug":"musica\/649356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea M\u00fasico de N\u00edvel M\u00e9dio","id":10125}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o musical atual tem defendido uma forma\u00e7\u00e3o musical cada vez mais especializada. O m\u00fasico deve-se dedicar apenas \u00e0 aprendizagem de um instrumento e apenas a um estilo, para que possa ser um bom concertista e ser facilmente aceito no mercado de trabalho.","provas":[{"id":18698,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea M\u00fasico de N\u00edvel M\u00e9dio","id":10125},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-musico-de-nivel-medio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea M\u00fasico de N\u00edvel M\u00e9dio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":649360,"hashId":"edddc826a718689500eef67dbbaf01ba","enunciado":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o musical atual tem defendido uma forma\u00e7\u00e3o\r\nmusical cada vez mais especializada. O m\u00fasico deve-se\r\ndedicar apenas \u00e0 aprendizagem de um instrumento e apenas\r\na um estilo, para que possa ser um bom concertista e ser\r\nfacilmente aceito no mercado de trabalho.<\/p>","resposta":2239545,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239544,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239545,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 cultura musical, julgue os itens que se seguem.","id":302949,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 cultura musical, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":"musica\/649360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea M\u00fasico de N\u00edvel M\u00e9dio","id":10125}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Brasil \u00e9 um pa\u00eds com grande riqueza na arte popular. Al\u00e9m de apresentar uma grande variedade de tipos de folguedos, dan\u00e7as e festas, essas manifesta\u00e7\u00f5es adquirem formas e significados diferentes em cada regi\u00e3o. Um exemplo disso \u00e9 o bumba-meu-boi, ou festa do boi, celebrado em v\u00e1rias partes do Brasil. Especialmente em Parintins, pela sua for\u00e7a e suntuosidade, essa festa adquire caracter\u00edsticas que lembram o desfile das escolas de samba no Rio de Janeiro.","provas":[{"id":18698,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea M\u00fasico de N\u00edvel M\u00e9dio","id":10125},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-musico-de-nivel-medio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea M\u00fasico de N\u00edvel M\u00e9dio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":649361,"hashId":"dc61a3f7b44796a8f8756fff213870fc","enunciado":"<p align=justify>O Brasil \u00e9 um pa\u00eds com grande riqueza na arte popular. Al\u00e9m\r\nde apresentar uma grande variedade de tipos de folguedos,\r\ndan\u00e7as e festas, essas manifesta\u00e7\u00f5es adquirem formas e\r\nsignificados diferentes em cada regi\u00e3o. Um exemplo disso \u00e9\r\no bumba-meu-boi, ou festa do boi, celebrado em v\u00e1rias\r\npartes do Brasil. Especialmente em Parintins, pela sua for\u00e7a\r\ne suntuosidade, essa festa adquire caracter\u00edsticas que\r\nlembram o desfile das escolas de samba no Rio de Janeiro.<\/p>","resposta":2239546,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239546,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239547,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 cultura musical, julgue os itens que se seguem.","id":302949,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 cultura musical, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":"musica\/649361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea M\u00fasico de N\u00edvel M\u00e9dio","id":10125}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O viol\u00e3o \u00e9 um instrumento bastante usado no Brasil, tanto em m\u00fasicas eruditas quanto populares, como, por exemplo, nos grupos de chorinho e de m\u00fasica sertaneja.","provas":[{"id":18698,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea M\u00fasico de N\u00edvel M\u00e9dio","id":10125},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-musico-de-nivel-medio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea M\u00fasico de N\u00edvel M\u00e9dio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":649362,"hashId":"6849238fe91df402006163500b7e3cf0","enunciado":"<p align=justify>O viol\u00e3o \u00e9 um instrumento bastante usado no Brasil, tanto\r\nem m\u00fasicas eruditas quanto populares, como, por exemplo,\r\nnos grupos de chorinho e de m\u00fasica sertaneja.<\/p>","resposta":2239548,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239548,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239549,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 cultura musical, julgue os itens que se seguem.","id":302949,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 cultura musical, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Instrumentos Musicais","oab":false,"nome":"Instrumentos Musicais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403553,"slug":"artes-instrumentos-musicais"}],"slug":"musica\/649362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Professor de N\u00edvel M\u00e9dio","id":10126}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 composta da educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental e ensino m\u00e9dio, incluindo a modalidade de educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos e educa\u00e7\u00e3o especial.","provas":[{"id":18699,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Professor de N\u00edvel M\u00e9dio","id":10126},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-professor-de-nivel-medio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Professor de N\u00edvel M\u00e9dio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":649372,"hashId":"36547f205ac6f15c74b8ab482577648b","enunciado":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 composta da educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino\r\nfundamental e ensino m\u00e9dio, incluindo a modalidade de\r\neduca\u00e7\u00e3o de jovens e adultos e educa\u00e7\u00e3o especial.<\/p>","resposta":2239568,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239568,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239569,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Diante dos altos \u00edndices de evas\u00e3o e reprova\u00e7\u00e3o registrados no ensino fundamental de determinado munic\u00edpio, o secret\u00e1rio de educa\u00e7\u00e3o resolveu implantar o programa de acelera\u00e7\u00e3o do fluxo escolar em todos os estabelecimentos de ensino, considerando que a repet\u00eancia e a evas\u00e3o nesse n\u00edvel de ensino acarretam diversos problemas tanto para o poder p\u00fablico quanto para os pr\u00f3prios indiv\u00edduos, principalmente \u00e0queles que pertencem aos setores desfavorecidos. \u00c0 luz dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e de temas a ela associados, julgue os itens seguintes.","id":302951,"enunciado":"<P align=justify>Diante dos altos \u00edndices de evas\u00e3o e reprova\u00e7\u00e3o registrados no ensino fundamental de determinado munic\u00edpio, o secret\u00e1rio de educa\u00e7\u00e3o resolveu implantar o programa de acelera\u00e7\u00e3o do fluxo escolar em todos os estabelecimentos de ensino, considerando que a repet\u00eancia e a evas\u00e3o nesse n\u00edvel de ensino acarretam diversos problemas tanto para o poder p\u00fablico quanto para os pr\u00f3prios indiv\u00edduos, principalmente \u00e0queles que pertencem aos setores desfavorecidos. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c0 luz dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e de temas a ela associados, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","oab":false,"nome":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","pai":405515,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405516,"slug":"pedagogia-programa-brasil-alfabetizado-pba"}],"slug":"pedagogia\/649372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Professor de N\u00edvel M\u00e9dio","id":10126}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A LDB consolidou e ampliou o dever do Estado para com a educa\u00e7\u00e3o geral e, em particular, para com o ensino fundamental, uma vez que assegurou a todos o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, inclusive \u00e0queles que n\u00e3o tiveram oportunidades de aprendizagem na idade apropriada.","provas":[{"id":18699,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Professor de N\u00edvel M\u00e9dio","id":10126},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-professor-de-nivel-medio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Professor de N\u00edvel M\u00e9dio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":649376,"hashId":"30852c1879b7cbcaf2b879ed4e74d1f7","enunciado":"<p align=justify>A LDB consolidou e ampliou o dever do Estado para com a\r\neduca\u00e7\u00e3o geral e, em particular, para com o ensino\r\nfundamental, uma vez que assegurou a todos o direito \u00e0\r\neduca\u00e7\u00e3o, inclusive \u00e0queles que n\u00e3o tiveram oportunidades\r\nde aprendizagem na idade apropriada.<\/p>","resposta":2239576,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239576,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239577,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos preceitos da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB) em vigor \u2014 Lei n.\u00ba 9.394\/1996, julgue os itens que se seguem.","id":302952,"enunciado":"<p align=justify>Com base nos preceitos da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o\r\nNacional (LDB) em vigor \u2014 Lei n.\u00ba 9.394\/1996, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/649376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Professor de N\u00edvel M\u00e9dio","id":10126}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os PCN buscam indicar as solu\u00e7\u00f5es para os problemas educacionais brasileiros em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 melhoria da qualidade de ensino e \u00e0 aprendizagem das crian\u00e7as de 1.\u00aa \u00e0 4.\u00aa s\u00e9rie.","provas":[{"id":18699,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Professor de N\u00edvel M\u00e9dio","id":10126},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-professor-de-nivel-medio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Professor de N\u00edvel M\u00e9dio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":649381,"hashId":"8b09a52fc38527821198ac4bafc39ec6","enunciado":"<p align=justify>Os PCN buscam indicar as solu\u00e7\u00f5es para os problemas\r\neducacionais brasileiros em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 melhoria da qualidade\r\nde ensino e \u00e0 aprendizagem das crian\u00e7as de 1.\u00aa \u00e0 4.\u00aa s\u00e9rie.<\/p>","resposta":2239587,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239586,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239587,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma escola municipal, os professores reuniram-se para discutir os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCN). Antes de iniciar a discuss\u00e3o propriamente dita, procuraram compreender o significado dos pr\u00f3prios PCN. Ao final dessa discuss\u00e3o, os professores chegaram \u00e0s conclus\u00f5es apresentadas nos itens subseq\u00fcentes, que devem ser julgadas de acordo com o estabelecido nos PCN do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.","id":302953,"enunciado":"<p align=justify>Em uma escola municipal, os professores reuniram-se para\r\ndiscutir os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCN). Antes de\r\niniciar a discuss\u00e3o propriamente dita, procuraram compreender\r\no significado dos pr\u00f3prios PCN. Ao final dessa discuss\u00e3o, os\r\nprofessores chegaram \u00e0s conclus\u00f5es apresentadas nos itens\r\nsubseq\u00fcentes, que devem ser julgadas de acordo com o\r\nestabelecido nos PCN do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  64 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/649381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}