{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2165990,"perPage":"100","pages":21660,"page":20772,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social","id":10053}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As culturas liberal e neoliberal entendem o risco como uma preocupa\u00e7\u00e3o pessoal e individual, devendo as incertezas ser enfrentadas e respondidas de acordo com as necessidades de cada um.","provas":[{"id":18526,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social","id":10053},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":643106,"hashId":"fbb7ffe0d6792d287a2b61a120a2c381","enunciado":"<p align=justify>As culturas liberal e neoliberal entendem o risco como uma\r\npreocupa\u00e7\u00e3o pessoal e individual, devendo as incertezas ser\r\nenfrentadas e respondidas de acordo com as necessidades de\r\ncada um.<\/p>","resposta":2223480,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2223479,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2223480,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A compreens\u00e3o do conceito de risco social \u00e9 necess\u00e1ria para se avaliarem as necessidades no campo da assist\u00eancia social. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":301622,"enunciado":"<p align=justify>A compreens\u00e3o do conceito de risco social \u00e9 necess\u00e1ria para se\r\navaliarem as necessidades no campo da assist\u00eancia social. A\r\nrespeito desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/643106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social","id":10053}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"desregula\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho, submetendo-as \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do mercado.","provas":[{"id":18526,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social","id":10053},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":643114,"hashId":"e003b157834e4c5014063c69720df8bf","enunciado":"<p align=justify>desregula\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho, submetendo-as \u00e0s\r\ncondi\u00e7\u00f5es do mercado.<\/p>","resposta":2223495,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2223495,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2223496,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os capitais financeiros e as denominadas multinacionais condicionam seus empr\u00e9stimos e seus investimentos produtivos aos ajustes pol\u00edticos e institucionais dos estados nacionais. As exig\u00eancias do capitalismo mundial incluem","id":301623,"enunciado":"<p align=justify>Os capitais financeiros e as denominadas multinacionais\r\ncondicionam seus empr\u00e9stimos e seus investimentos produtivos\r\naos ajustes pol\u00edticos e institucionais dos estados nacionais. As\r\nexig\u00eancias do capitalismo mundial incluem<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o do \u00d4nus Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o do \u00d4nus Tribut\u00e1rio","pai":413204,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413203,"slug":"economia-e-financas-reparticao-do-onus-tributario"}],"slug":"economia-e-financas\/643114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social","id":10053}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Monitoramento \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o centrada nas mudan\u00e7as quantitativas e qualitativas do programa, a qual tem como crit\u00e9rio a efetividade e como suposi\u00e7\u00e3o a exist\u00eancia de rela\u00e7\u00e3o entre vari\u00e1veis.","provas":[{"id":18526,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social","id":10053},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":643115,"hashId":"48bdbd2c10d9bd89c05112018ef2cdd2","enunciado":"<p align=justify>Monitoramento \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o centrada nas mudan\u00e7as\r\nquantitativas e qualitativas do programa, a qual tem como\r\ncrit\u00e9rio a efetividade e como suposi\u00e7\u00e3o a exist\u00eancia de\r\nrela\u00e7\u00e3o entre vari\u00e1veis.<\/p>","resposta":2223498,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2223497,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2223498,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos principais modelos de avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e programas sociais, julgue os itens seguintes.","id":301624,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos principais modelos de avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e\r\nprogramas sociais, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"}],"slug":"servico-social\/643115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social","id":10053}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o pol\u00edtica \u00e9 centrada no desenvolvimento do programa, visando aferir-lhe a efic\u00e1cia e efetuar corre\u00e7\u00f5es durante a implementa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18526,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social","id":10053},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":643116,"hashId":"114e86c87d614c1b8c26b67828ef056e","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o pol\u00edtica \u00e9 centrada no desenvolvimento do\r\nprograma, visando aferir-lhe a efic\u00e1cia e efetuar corre\u00e7\u00f5es\r\ndurante a implementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2223500,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2223499,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2223500,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos principais modelos de avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e programas sociais, julgue os itens seguintes.","id":301624,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos principais modelos de avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e\r\nprogramas sociais, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"}],"slug":"servico-social\/643116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social","id":10053}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de impactos \u00e9 uma atividade cont\u00ednua e gerencial que visa aferir o controle de entrega de insumos, conforme as metas e o calend\u00e1rio, tendo em vista a garantia da efici\u00eancia do programa.","provas":[{"id":18526,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social","id":10053},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":643118,"hashId":"6db5ab90f39617a32dd8576f3ff61fa4","enunciado":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o de impactos \u00e9 uma atividade cont\u00ednua e gerencial\r\nque visa aferir o controle de entrega de insumos, conforme\r\nas metas e o calend\u00e1rio, tendo em vista a garantia da\r\nefici\u00eancia do programa.<\/p>","resposta":2223504,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2223503,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2223504,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos principais modelos de avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e programas sociais, julgue os itens seguintes.","id":301624,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos principais modelos de avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e\r\nprogramas sociais, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"}],"slug":"servico-social\/643118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social","id":10053}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A passagem do sistema mercantil \u00e0 nova economia global indica claramente que a constru\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia sexual, no contexto de g\u00eanero, nasceu desvinculada de uma constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rico-social.","provas":[{"id":18526,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social","id":10053},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":643126,"hashId":"9607a148b5c987f521fb5217e3857985","enunciado":"<p align=justify>A passagem do sistema mercantil \u00e0 nova economia\r\nglobal indica claramente que a constru\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia\r\nsexual, no contexto de g\u00eanero, nasceu desvinculada de\r\numa constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rico-social.<\/p>","resposta":2223520,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2223519,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2223520,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 explora\u00e7\u00e3o sexual comercial de crian\u00e7as e adolescentes, identificada como uma quest\u00e3o social, julgue os itens a seguir.","id":301627,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 explora\u00e7\u00e3o sexual comercial de crian\u00e7as\r\ne adolescentes, identificada como uma quest\u00e3o social, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"},{"nome_clean":"Igualdade g\u00eanero","oab":false,"nome":"Igualdade g\u00eanero","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398160,"slug":"servico-social-igualdade-genero"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":"servico-social\/643126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A castanha-do-par\u00e1 \u00e9 fonte de vitamina E, que auxilia no metabolismo das gorduras e no aproveitamento da vitamina A.","provas":[{"id":18488,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Nutricionista - 2004"},{"id":18489,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Nutricionista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":641290,"hashId":"e4defc2787e93d1478b05f890f19fe77","enunciado":"<p align=justify>A castanha-do-par\u00e1 \u00e9 fonte de vitamina E, que auxilia\r\nno metabolismo das gorduras e no aproveitamento da\r\nvitamina A.<\/p>","resposta":2218816,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2218816,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2218817,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas de frutas regionais como o a\u00e7a\u00ed, o bacuri, o buriti, a castanha-do-par\u00e1 e o cupua\u00e7u, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":301236,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas de frutas regionais como o a\u00e7a\u00ed, o\r\nbacuri, o buriti, a castanha-do-par\u00e1 e o cupua\u00e7u, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"}],"slug":"nutricao\/641290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A antropometria \u00e9 o m\u00e9todo mais utilizado para o diagn\u00f3stico nutricional populacional.","provas":[{"id":18488,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Nutricionista - 2004"},{"id":18489,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Nutricionista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":641297,"hashId":"e79b354154440ac163574ea3effe41cd","enunciado":"<p align=justify>A antropometria \u00e9 o m\u00e9todo mais utilizado para o\r\ndiagn\u00f3stico nutricional populacional.<\/p>","resposta":2218830,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2218830,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2218831,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Avaliar a condi\u00e7\u00e3o nutricional de um indiv\u00edduo ou de uma comunidade \u00e9 essencial para o estabelecimento de atitudes de interven\u00e7\u00e3o. Acerca dos diagn\u00f3sticos antropom\u00e9tricos, julgue os itens seguintes.","id":301238,"enunciado":"<p align=justify>Avaliar a condi\u00e7\u00e3o nutricional de um indiv\u00edduo ou de uma\r\ncomunidade \u00e9 essencial para o estabelecimento de atitudes de\r\ninterven\u00e7\u00e3o. Acerca dos diagn\u00f3sticos antropom\u00e9tricos, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"}],"slug":"nutricao\/641297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na d\u00e9cada de 30 do s\u00e9culo passado, a introdu\u00e7\u00e3o da publicidade no r\u00e1dio brasileiro provocou mudan\u00e7as no modo de produ\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o, que p\u00f4de ser estruturada pelas emissoras em bases mais duradouras; o r\u00e1dio culturaleducativo cedeu lugar, ent\u00e3o, aos programas populares voltados ao lazer e \u00e0 divers\u00e3o.","provas":[{"id":18016,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":620233,"hashId":"69e7061a4c7bd48fe00b8b89dfbf9933","enunciado":"<p align=justify>Na d\u00e9cada de 30 do s\u00e9culo passado, a introdu\u00e7\u00e3o da\r\npublicidade no r\u00e1dio brasileiro provocou mudan\u00e7as no modo\r\nde produ\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o, que p\u00f4de ser estruturada pelas\r\nemissoras em bases mais duradouras; o r\u00e1dio culturaleducativo\r\ncedeu lugar, ent\u00e3o, aos programas populares\r\nvoltados ao lazer e \u00e0 divers\u00e3o.<\/p>","resposta":2166963,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2166963,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2166964,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 hist\u00f3ria da imprensa, do r\u00e1dio e da televis\u00e3o no Brasil, julgue os itens seguintes.","id":296821,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 hist\u00f3ria da imprensa, do r\u00e1dio e da televis\u00e3o no\r\nBrasil, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Imprensa","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Imprensa","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397677,"slug":"comunicacao-social-historia-da-imprensa"}],"slug":"comunicacao-social\/620233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cunhado no in\u00edcio da d\u00e9cada de 60 do s\u00e9culo XX, o conceito de r\u00e1dio social aplica-se aos programas radiof\u00f4nicos que abrem espa\u00e7o para a discuss\u00e3o de problemas que envolvam parcelas significativas da popula\u00e7\u00e3o de baixa renda nas grandes cidades brasileiras.","provas":[{"id":18016,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":620234,"hashId":"686696859e0e388c2d847d29e012d1f1","enunciado":"<p align=justify>Cunhado no in\u00edcio da d\u00e9cada de 60 do s\u00e9culo XX, o conceito\r\nde r\u00e1dio social aplica-se aos programas radiof\u00f4nicos que\r\nabrem espa\u00e7o para a discuss\u00e3o de problemas que envolvam\r\nparcelas significativas da popula\u00e7\u00e3o de baixa renda nas\r\ngrandes cidades brasileiras.<\/p>","resposta":2166966,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2166965,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2166966,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 hist\u00f3ria da imprensa, do r\u00e1dio e da televis\u00e3o no Brasil, julgue os itens seguintes.","id":296821,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 hist\u00f3ria da imprensa, do r\u00e1dio e da televis\u00e3o no\r\nBrasil, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Imprensa","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Imprensa","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397677,"slug":"comunicacao-social-historia-da-imprensa"}],"slug":"comunicacao-social\/620234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, a implanta\u00e7\u00e3o da televis\u00e3o em rede como instrumento de integra\u00e7\u00e3o \u2014 realizada pelo regime militar iniciado em 1964 \u2014 deu-se no per\u00edodo em que a UNESCO e os Estados Unidos da Am\u00e9rica aconselhavam o mundo dito subdesenvolvido a utilizar os meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa para o desenvolvimento nacional.","provas":[{"id":18016,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":620235,"hashId":"4f106db9e14060fc647ea109974af1be","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, a implanta\u00e7\u00e3o da televis\u00e3o em rede como\r\ninstrumento de integra\u00e7\u00e3o \u2014 realizada pelo regime militar\r\niniciado em 1964 \u2014 deu-se no per\u00edodo em que a UNESCO\r\ne os Estados Unidos da Am\u00e9rica aconselhavam o mundo dito\r\nsubdesenvolvido a utilizar os meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa\r\npara o desenvolvimento nacional.<\/p>","resposta":2166967,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2166967,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2166968,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 hist\u00f3ria da imprensa, do r\u00e1dio e da televis\u00e3o no Brasil, julgue os itens seguintes.","id":296821,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 hist\u00f3ria da imprensa, do r\u00e1dio e da televis\u00e3o no\r\nBrasil, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Imprensa","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Imprensa","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397677,"slug":"comunicacao-social-historia-da-imprensa"}],"slug":"comunicacao-social\/620235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na sua defini\u00e7\u00e3o mais ampla, o p\u00fablico \u00e9 o agregado ou o conjunto est\u00e1vel e homog\u00eaneo de indiv\u00edduos que, pertencentes a um mesmo grupo social e concentrados sobre determinada \u00e1rea, pensam e sentem de modo semelhante a respeito de problemas, interesses, gostos ou movimentos de opini\u00f5es.","provas":[{"id":18016,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":620247,"hashId":"96286c71c7486dcdc88dd03786df2b5b","enunciado":"<p align=justify>Na sua defini\u00e7\u00e3o mais ampla, o p\u00fablico \u00e9 o agregado ou o\r\nconjunto est\u00e1vel e homog\u00eaneo de indiv\u00edduos que,\r\npertencentes a um mesmo grupo social e concentrados sobre\r\ndeterminada \u00e1rea, pensam e sentem de modo semelhante a\r\nrespeito de problemas, interesses, gostos ou movimentos de\r\nopini\u00f5es.<\/p>","resposta":2166992,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2166991,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2166992,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos estudos de opini\u00e3o p\u00fablica, julgue os seguintes itens.","id":296824,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos estudos de opini\u00e3o p\u00fablica, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Opini\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Opini\u00e3o P\u00fablica","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397697,"slug":"comunicacao-social-opiniao-publica"}],"slug":"comunicacao-social\/620247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os p\u00fablicos da organiza\u00e7\u00e3o correspondem \u00e0 parte do ambiente externo da empresa constitu\u00edda por grupos com fraco ou menor poder de press\u00e3o, tais como a imprensa e os movimentos sociais organizados.","provas":[{"id":18016,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":620250,"hashId":"362a8633d7d870bc60d83ca42b700cd5","enunciado":"<p align=justify>Os p\u00fablicos da organiza\u00e7\u00e3o correspondem \u00e0 parte do\r\nambiente externo da empresa constitu\u00edda por grupos com\r\nfraco ou menor poder de press\u00e3o, tais como a imprensa e os\r\nmovimentos sociais organizados.<\/p>","resposta":2166998,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2166997,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2166998,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos estudos de opini\u00e3o p\u00fablica, julgue os seguintes itens.","id":296824,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos estudos de opini\u00e3o p\u00fablica, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Opini\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Opini\u00e3o P\u00fablica","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397697,"slug":"comunicacao-social-opiniao-publica"}],"slug":"comunicacao-social\/620250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto jornal\u00edstico caracteriza-se pela \u00eanfase no seu conte\u00fado, naquilo que \u00e9 informado. Ele se prop\u00f5e a processar informa\u00e7\u00e3o em escala industrial e para consumo imediato.","provas":[{"id":18016,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":620261,"hashId":"219b9b769ad6805488342edae4b56ec3","enunciado":"<p align=justify>O texto jornal\u00edstico caracteriza-se pela \u00eanfase no seu\r\nconte\u00fado, naquilo que \u00e9 informado. Ele se prop\u00f5e a processar\r\ninforma\u00e7\u00e3o em escala industrial e para consumo imediato.<\/p>","resposta":2167019,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2167019,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2167020,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O estilo jornal\u00edstico se reproduz em v\u00e1rios g\u00eaneros de texto, que s\u00e3o usados diariamente pelos jornais, revistas e demais ve\u00edculos impressos. O jornalismo impresso tem suas regras de reda\u00e7\u00e3o e linguagem, que podem variar nos diferentes ve\u00edculos, mas sempre a partir de alguns crit\u00e9rios comuns. Julgue os itens que se seguem, acerca desse assunto.","id":296826,"enunciado":"<p align=justify>O estilo jornal\u00edstico se reproduz em v\u00e1rios g\u00eaneros de texto, que\r\ns\u00e3o usados diariamente pelos jornais, revistas e demais ve\u00edculos\r\nimpressos. O jornalismo impresso tem suas regras de reda\u00e7\u00e3o e\r\nlinguagem, que podem variar nos diferentes ve\u00edculos, mas sempre\r\na partir de alguns crit\u00e9rios comuns. Julgue os itens que se seguem,\r\nacerca desse assunto.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/620261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os jornais di\u00e1rios costumam acompanhar assuntos ou temas que sofrem desdobramentos. O ideal \u00e9 que se prepare o material com anteced\u00eancia, para que possa ser usado em caso de emerg\u00eancia: \u00e9 o que se chama de su\u00edte ou mat\u00e9ria fria de gaveta.","provas":[{"id":18016,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":620267,"hashId":"5ad8cf7e141d6cd08cb8f8c1eed5421d","enunciado":"<p align=justify>Os jornais di\u00e1rios costumam acompanhar assuntos ou temas\r\nque sofrem desdobramentos. O ideal \u00e9 que se prepare o\r\nmaterial com anteced\u00eancia, para que possa ser usado em\r\ncaso de emerg\u00eancia: \u00e9 o que se chama de su\u00edte ou mat\u00e9ria\r\nfria de gaveta.<\/p>","resposta":2167032,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2167031,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2167032,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O estilo jornal\u00edstico se reproduz em v\u00e1rios g\u00eaneros de texto, que s\u00e3o usados diariamente pelos jornais, revistas e demais ve\u00edculos impressos. O jornalismo impresso tem suas regras de reda\u00e7\u00e3o e linguagem, que podem variar nos diferentes ve\u00edculos, mas sempre a partir de alguns crit\u00e9rios comuns. Julgue os itens que se seguem, acerca desse assunto.","id":296826,"enunciado":"<p align=justify>O estilo jornal\u00edstico se reproduz em v\u00e1rios g\u00eaneros de texto, que\r\ns\u00e3o usados diariamente pelos jornais, revistas e demais ve\u00edculos\r\nimpressos. O jornalismo impresso tem suas regras de reda\u00e7\u00e3o e\r\nlinguagem, que podem variar nos diferentes ve\u00edculos, mas sempre\r\na partir de alguns crit\u00e9rios comuns. Julgue os itens que se seguem,\r\nacerca desse assunto.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"}],"slug":"comunicacao-social\/620267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o h\u00e1 reportagem, seja qual for o tema, sem gente. E a identifica\u00e7\u00e3o correta das personagens depende da relev\u00e2ncia de cada elemento de identidade dentro da not\u00edcia: idade, sexo, profiss\u00e3o ou moradia.","provas":[{"id":18016,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":620271,"hashId":"8cea9a3348b4ae32acba329a6f3db4e6","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 reportagem, seja qual for o tema, sem gente. E a\r\nidentifica\u00e7\u00e3o correta das personagens depende da relev\u00e2ncia\r\nde cada elemento de identidade dentro da not\u00edcia: idade,\r\nsexo, profiss\u00e3o ou moradia.<\/p>","resposta":2167040,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2167039,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2167040,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O estilo jornal\u00edstico se reproduz em v\u00e1rios g\u00eaneros de texto, que s\u00e3o usados diariamente pelos jornais, revistas e demais ve\u00edculos impressos. O jornalismo impresso tem suas regras de reda\u00e7\u00e3o e linguagem, que podem variar nos diferentes ve\u00edculos, mas sempre a partir de alguns crit\u00e9rios comuns. Julgue os itens que se seguem, acerca desse assunto.","id":296826,"enunciado":"<p align=justify>O estilo jornal\u00edstico se reproduz em v\u00e1rios g\u00eaneros de texto, que\r\ns\u00e3o usados diariamente pelos jornais, revistas e demais ve\u00edculos\r\nimpressos. O jornalismo impresso tem suas regras de reda\u00e7\u00e3o e\r\nlinguagem, que podem variar nos diferentes ve\u00edculos, mas sempre\r\na partir de alguns crit\u00e9rios comuns. Julgue os itens que se seguem,\r\nacerca desse assunto.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"},{"nome_clean":"Fontes","oab":false,"nome":"Fontes","pai":418248,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397698,"slug":"comunicacao-social-fontes"}],"slug":"comunicacao-social\/620271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os caracteres usados na impress\u00e3o de jornais e revistas s\u00e3o elementos independentes e diferentes dos caracteres usados nos demais trabalhos gr\u00e1ficos de textos. Nos dois casos, os caracteres usados n\u00e3o guardam qualquer identidade quanto a inclina\u00e7\u00e3o, espessura ou for\u00e7a de suas hastes como nos demais, que comp\u00f5em as chamadas fam\u00edlias de tipos.","provas":[{"id":18016,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":620288,"hashId":"ea5309b1d7bfa91173d93100ed765904","enunciado":"<p align=justify>Os caracteres usados na impress\u00e3o de jornais e revistas s\u00e3o\r\nelementos independentes e diferentes dos caracteres usados\r\nnos demais trabalhos gr\u00e1ficos de textos. Nos dois casos, os\r\ncaracteres usados n\u00e3o guardam qualquer identidade quanto a\r\ninclina\u00e7\u00e3o, espessura ou for\u00e7a de suas hastes como nos\r\ndemais, que comp\u00f5em as chamadas fam\u00edlias de tipos.<\/p>","resposta":2167077,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2167076,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2167077,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca dos processos de projeto, produ\u00e7\u00e3o, diagrama\u00e7\u00e3o e editora\u00e7\u00e3o gr\u00e1ficos.","id":296827,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca dos processos de projeto,\r\nprodu\u00e7\u00e3o, diagrama\u00e7\u00e3o e editora\u00e7\u00e3o gr\u00e1ficos.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"}],"slug":"comunicacao-social\/620288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4965}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Teoria Hipod\u00e9rmica, do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, assume que o receptor da mensagem reage de forma instant\u00e2nea e inevit\u00e1vel, por isso os efeitos da comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o eram estudados e sim dados como certos.","provas":[{"id":18019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4965},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":620313,"hashId":"5dd1cb92fadf71f48ed6b13639c3d592","enunciado":"<p align=justify>A Teoria Hipod\u00e9rmica, do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, assume que\r\no receptor da mensagem reage de forma instant\u00e2nea e\r\ninevit\u00e1vel, por isso os efeitos da comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o eram\r\nestudados e sim dados como certos.<\/p>","resposta":2167169,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2167169,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2167170,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0s principais teorias da comunica\u00e7\u00e3o.","id":296831,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0s principais teorias da\r\ncomunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/620313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4965}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Existem nas organiza\u00e7\u00f5es muitas barreiras que interferem na efic\u00e1cia da comunica\u00e7\u00e3o, como, por exemplo, as rela\u00e7\u00f5es de poder, status e autoridade.","provas":[{"id":18019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4965},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":620318,"hashId":"62176f78edc93e4b82ec477da8c9ea59","enunciado":"<p align=justify>Existem nas organiza\u00e7\u00f5es muitas barreiras que interferem na\r\nefic\u00e1cia da comunica\u00e7\u00e3o, como, por exemplo, as rela\u00e7\u00f5es de\r\npoder, status e autoridade.<\/p>","resposta":2167179,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2167179,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2167180,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas organiza\u00e7\u00f5es, cabe \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o o processamento das fun\u00e7\u00f5es administrativas internas e do relacionamento da organiza\u00e7\u00e3o com o ambiente. Com refer\u00eancia ao processo comunicativo nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":296832,"enunciado":"<p align=justify>Nas organiza\u00e7\u00f5es, cabe \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o o processamento das\r\nfun\u00e7\u00f5es administrativas internas e do relacionamento da\r\norganiza\u00e7\u00e3o com o ambiente. Com refer\u00eancia ao processo\r\ncomunicativo nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"}],"slug":"comunicacao-social\/620318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4965}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rede de comunica\u00e7\u00e3o de toda organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 constitu\u00edda por elementos formais e informais.","provas":[{"id":18019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4965},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":620320,"hashId":"40cb6303b10c5a38392f32cefdf1a9cf","enunciado":"<p align=justify>A rede de comunica\u00e7\u00e3o de toda organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 constitu\u00edda\r\npor elementos formais e informais.<\/p>","resposta":2167183,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2167183,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2167184,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas organiza\u00e7\u00f5es, cabe \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o o processamento das fun\u00e7\u00f5es administrativas internas e do relacionamento da organiza\u00e7\u00e3o com o ambiente. Com refer\u00eancia ao processo comunicativo nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":296832,"enunciado":"<p align=justify>Nas organiza\u00e7\u00f5es, cabe \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o o processamento das\r\nfun\u00e7\u00f5es administrativas internas e do relacionamento da\r\norganiza\u00e7\u00e3o com o ambiente. Com refer\u00eancia ao processo\r\ncomunicativo nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"}],"slug":"comunicacao-social\/620320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4965}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o descendente tem o poder de transmitir a filosofia, as normas e diretrizes da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4965},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":620323,"hashId":"46ef80a13619b0cfdeba71534f038b3b","enunciado":"<p align=justify>A comunica\u00e7\u00e3o descendente tem o poder de transmitir a\r\nfilosofia, as normas e diretrizes da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2167189,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2167189,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2167190,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas organiza\u00e7\u00f5es, cabe \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o o processamento das fun\u00e7\u00f5es administrativas internas e do relacionamento da organiza\u00e7\u00e3o com o ambiente. Com refer\u00eancia ao processo comunicativo nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":296832,"enunciado":"<p align=justify>Nas organiza\u00e7\u00f5es, cabe \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o o processamento das\r\nfun\u00e7\u00f5es administrativas internas e do relacionamento da\r\norganiza\u00e7\u00e3o com o ambiente. Com refer\u00eancia ao processo\r\ncomunicativo nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"}],"slug":"comunicacao-social\/620323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4965}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por ser um acontecimento breve, o evento dispensa, em sua organiza\u00e7\u00e3o, os planos de conting\u00eancia.","provas":[{"id":18019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4965},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":620334,"hashId":"43ffaaf730f212ee9ae8cb591053eed6","enunciado":"<p align=justify>Por ser um acontecimento breve, o evento dispensa, em sua\r\norganiza\u00e7\u00e3o, os planos de conting\u00eancia.<\/p>","resposta":2167223,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2167222,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2167223,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o evento como parte integrante do mix da comunica\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":296834,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o evento como parte integrante do mix da\r\ncomunica\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Cerimonial, Protocolo e Etiqueta","oab":false,"nome":"Cerimonial, Protocolo e Etiqueta","pai":418315,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397705,"slug":"comunicacao-social-cerimonial-protocolo-e-etiqueta"}],"slug":"comunicacao-social\/620334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4965}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A divulga\u00e7\u00e3o do evento \u00e9 fundamental para o seu sucesso. Entre os instrumentos utilizados, incluem-se a mala direta, os cartazes, os f\u00f4lderes, a Internet e a assessoria de imprensa.","provas":[{"id":18019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4965},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":620335,"hashId":"4176bb05cf580dbfdccf2afc71b4a408","enunciado":"<p align=justify>A divulga\u00e7\u00e3o do evento \u00e9 fundamental para o seu sucesso.\r\nEntre os instrumentos utilizados, incluem-se a mala direta,\r\nos cartazes, os f\u00f4lderes, a Internet e a assessoria de\r\nimprensa.<\/p>","resposta":2167224,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2167224,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2167225,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o evento como parte integrante do mix da comunica\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":296834,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o evento como parte integrante do mix da\r\ncomunica\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Cerimonial, Protocolo e Etiqueta","oab":false,"nome":"Cerimonial, Protocolo e Etiqueta","pai":418315,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397705,"slug":"comunicacao-social-cerimonial-protocolo-e-etiqueta"}],"slug":"comunicacao-social\/620335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Enfermagem","id":9544},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Enfermagem","id":9545}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Avuls\u00f5es s\u00e3o exemplos de feridas abertas, com les\u00f5es de tecido mole, em que partes da pele s\u00e3o arrancadas ou rasgadas. Exemplos de avuls\u00f5es incluem orelha rasgada, globo ocular enucleado e perda de um dente.","provas":[{"id":17165,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Enfermagem","id":9544},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-enfermagem-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":17166,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Enfermagem","id":9544},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-enfermagem-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":17167,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Enfermagem","id":9545},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-enfermagem-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":17168,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Enfermagem","id":9545},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-enfermagem-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":598875,"hashId":"0f32bcb95574756543fda8f67b81ef80","enunciado":"<p align=justify>Avuls\u00f5es s\u00e3o exemplos de feridas abertas, com les\u00f5es de\r\ntecido mole, em que partes da pele s\u00e3o arrancadas ou\r\nrasgadas. Exemplos de avuls\u00f5es incluem orelha rasgada,\r\nglobo ocular enucleado e perda de um dente.<\/p>","resposta":2105214,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2105214,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2105215,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No atendimento \u00e0s emerg\u00eancias em sa\u00fade, um conjunto de servi\u00e7os deve ser posto em pr\u00e1tica para a garantia da assist\u00eancia ao paciente, desde o atendimento no local da ocorr\u00eancia, durante seu transporte, at\u00e9 a chegada do paciente ao prontosocorro de um hospital. Um dos pontos mais fr\u00e1geis desse sistema est\u00e1 na atua\u00e7\u00e3o inadequada de pessoas sem treinamento em primeiros socorros. Acerca desse tema, julgue os itens a seguir.","id":292417,"enunciado":"<p align=justify>No atendimento \u00e0s emerg\u00eancias em sa\u00fade, um conjunto de\r\nservi\u00e7os deve ser posto em pr\u00e1tica para a garantia da assist\u00eancia\r\nao paciente, desde o atendimento no local da ocorr\u00eancia,\r\ndurante seu transporte, at\u00e9 a chegada do paciente ao prontosocorro\r\nde um hospital. Um dos pontos mais fr\u00e1geis desse\r\nsistema est\u00e1 na atua\u00e7\u00e3o inadequada de pessoas sem treinamento\r\nem primeiros socorros. Acerca desse tema, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Feridas","oab":false,"nome":"Feridas","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413278,"slug":"enfermagem-feridas"},{"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"}],"slug":"enfermagem\/598875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Um idoso, com diagn\u00f3stico m\u00e9dico de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica, mantinha, nos \u00faltimos seis meses, o uso de oxig\u00eanio por cateter nasal em casa, quando percebeu piora no padr\u00e3o respirat\u00f3rio, com dispn\u00e9ia aos pequenos esfor\u00e7os, tosse ineficaz e agravamento da cianose, resolvendo ent\u00e3o buscar o servi\u00e7o de pronto atendimento. A avalia\u00e7\u00e3o de suas condi\u00e7\u00f5es, feita pelo enfermeiro, revelou dificuldade respirat\u00f3ria importante e presen\u00e7a de estertores pulmonares. Nessa situa\u00e7\u00e3o, tendo como refer\u00eancia os diagn\u00f3sticos de enfermagem da NANDA (North American Nursing Diagnosis Association), o relat\u00f3rio do enfermeiro poderia ser corretamente redigido da seguinte forma: desobstru\u00e7\u00e3o ineficaz de vias a\u00e9reas relacionada a dispn\u00e9ia, cianose e ru\u00eddos advent\u00edcios respirat\u00f3rios, evidenciada por secre\u00e7\u00f5es excessivas decorrentes de altera\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a de base.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633845,"hashId":"dfec9d87fa441b40a652fb49b4bc867c","enunciado":"<P align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/P>\r\n<P align=justify>Um idoso, com diagn\u00f3stico m\u00e9dico de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica, mantinha, nos \u00faltimos seis meses, o uso de oxig\u00eanio por cateter nasal em casa, quando percebeu piora no padr\u00e3o respirat\u00f3rio, com dispn\u00e9ia aos pequenos esfor\u00e7os, tosse ineficaz e agravamento da cianose, resolvendo ent\u00e3o buscar o servi\u00e7o de pronto atendimento. A avalia\u00e7\u00e3o de suas condi\u00e7\u00f5es, feita pelo enfermeiro, revelou dificuldade respirat\u00f3ria importante e presen\u00e7a de estertores pulmonares. <\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, tendo como refer\u00eancia os diagn\u00f3sticos de enfermagem da NANDA (North American Nursing Diagnosis Association), o relat\u00f3rio do enfermeiro poderia ser corretamente redigido da seguinte forma: desobstru\u00e7\u00e3o ineficaz de vias a\u00e9reas relacionada a dispn\u00e9ia, cianose e ru\u00eddos advent\u00edcios respirat\u00f3rios, evidenciada por secre\u00e7\u00f5es excessivas decorrentes de altera\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a de base.<\/P>","resposta":2200139,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200138,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200139,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o do processo de enfermagem garante o exerc\u00edcio profissional seguro, eficiente e de qualidade, proporcionando a aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos cient\u00edficos, o treinamento de habilidades de pensamento cr\u00edtico e a satisfa\u00e7\u00e3o do cliente atendido. A respeito desse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":299642,"enunciado":"<p align=justify>A aplica\u00e7\u00e3o do processo de enfermagem garante o exerc\u00edcio\r\nprofissional seguro, eficiente e de qualidade, proporcionando a\r\naplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos cient\u00edficos, o treinamento de\r\nhabilidades de pensamento cr\u00edtico e a satisfa\u00e7\u00e3o do cliente\r\natendido. A respeito desse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"NANDA","oab":false,"nome":"NANDA","pai":413455,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413456,"slug":"enfermagem-nanda"}],"slug":"enfermagem\/633845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora seja a \u00faltima etapa do processo de enfermagem, a avalia\u00e7\u00e3o pode ocorrer em qualquer etapa desse processo, tendo a avalia\u00e7\u00e3o de resultados o enfoque no ambiente em que ocorreu o cuidado.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633848,"hashId":"ee503833d5e276dd6992c470ede229fb","enunciado":"<p align=justify>Embora seja a \u00faltima etapa do processo de enfermagem, a\r\navalia\u00e7\u00e3o pode ocorrer em qualquer etapa desse processo,\r\ntendo a avalia\u00e7\u00e3o de resultados o enfoque no ambiente em\r\nque ocorreu o cuidado.<\/p>","resposta":2200145,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200144,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200145,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o do processo de enfermagem garante o exerc\u00edcio profissional seguro, eficiente e de qualidade, proporcionando a aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos cient\u00edficos, o treinamento de habilidades de pensamento cr\u00edtico e a satisfa\u00e7\u00e3o do cliente atendido. A respeito desse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":299642,"enunciado":"<p align=justify>A aplica\u00e7\u00e3o do processo de enfermagem garante o exerc\u00edcio\r\nprofissional seguro, eficiente e de qualidade, proporcionando a\r\naplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos cient\u00edficos, o treinamento de\r\nhabilidades de pensamento cr\u00edtico e a satisfa\u00e7\u00e3o do cliente\r\natendido. A respeito desse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Processo de Enfermagem","oab":false,"nome":"Processo de Enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413453,"slug":"enfermagem-processo-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/633848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tarefas, pessoas, estrutura, ambiente e tecnologia s\u00e3o exemplos de vari\u00e1veis b\u00e1sicas presentes nos conte\u00fados das teorias administrativas.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633850,"hashId":"60bd63529001bd127477f47df4653248","enunciado":"<p align=justify>Tarefas, pessoas, estrutura, ambiente e tecnologia s\u00e3o\r\nexemplos de vari\u00e1veis b\u00e1sicas presentes nos conte\u00fados das\r\nteorias administrativas.<\/p>","resposta":2200151,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200151,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200152,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das teorias administrativas, julgue os itens a seguir.","id":299643,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das teorias administrativas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Teorias administrativas e enfermagem","oab":false,"nome":"Teorias administrativas e enfermagem","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428234,"slug":"enfermagem-teorias-administrativas-e-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/633850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A capacidade para aprender deve ser avaliada pelo enfermeiro, que deve considerar alguns aspectos como o n\u00edvel de escolariza\u00e7\u00e3o, os d\u00e9ficits sensoriais, as diferen\u00e7as culturais e a capacidade de aten\u00e7\u00e3o e de concentra\u00e7\u00e3o, por exemplo.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633857,"hashId":"17084a19f6ef9b1432fd21ba62976312","enunciado":"<p align=justify>A capacidade para aprender deve ser avaliada pelo\r\nenfermeiro, que deve considerar alguns aspectos como o\r\nn\u00edvel de escolariza\u00e7\u00e3o, os d\u00e9ficits sensoriais, as diferen\u00e7as\r\nculturais e a capacidade de aten\u00e7\u00e3o e de concentra\u00e7\u00e3o, por\r\nexemplo.<\/p>","resposta":2200173,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200173,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200174,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir do ensino de sa\u00fade, o enfermeiro est\u00e1 promovendo a capacidade independente do cliente em satisfazer as suas pr\u00f3prias necessidades de sa\u00fade, refor\u00e7ando a import\u00e2ncia do autocuidado e o valor da ado\u00e7\u00e3o de medidas de preven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade. Acerca desse tema, julgue os itens que se seguem.","id":299644,"enunciado":"<p align=justify>A partir do ensino de sa\u00fade, o enfermeiro est\u00e1 promovendo a\r\ncapacidade independente do cliente em satisfazer as suas pr\u00f3prias\r\nnecessidades de sa\u00fade, refor\u00e7ando a import\u00e2ncia do autocuidado\r\ne o valor da ado\u00e7\u00e3o de medidas de preven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade. Acerca\r\ndesse tema, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428391,"slug":"enfermagem-educacao-em-saude"}],"slug":"enfermagem\/633857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os estilos de aprendizagem que incluem os dom\u00ednios cognitivo e afetivo envolvem o processamento de informa\u00e7\u00f5es por meio da audi\u00e7\u00e3o ou da leitura de fatos e descri\u00e7\u00f5es, bem como a aprendizagem que recorre aos sentimentos do indiv\u00edduo, suas cren\u00e7as e valores, respectivamente.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633858,"hashId":"10476180535799ed5699f03e4d35ffde","enunciado":"<p align=justify>Os estilos de aprendizagem que incluem os dom\u00ednios\r\ncognitivo e afetivo envolvem o processamento de\r\ninforma\u00e7\u00f5es por meio da audi\u00e7\u00e3o ou da leitura de fatos e\r\ndescri\u00e7\u00f5es, bem como a aprendizagem que recorre aos\r\nsentimentos do indiv\u00edduo, suas cren\u00e7as e valores,\r\nrespectivamente.<\/p>","resposta":2200175,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200175,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200176,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir do ensino de sa\u00fade, o enfermeiro est\u00e1 promovendo a capacidade independente do cliente em satisfazer as suas pr\u00f3prias necessidades de sa\u00fade, refor\u00e7ando a import\u00e2ncia do autocuidado e o valor da ado\u00e7\u00e3o de medidas de preven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade. Acerca desse tema, julgue os itens que se seguem.","id":299644,"enunciado":"<p align=justify>A partir do ensino de sa\u00fade, o enfermeiro est\u00e1 promovendo a\r\ncapacidade independente do cliente em satisfazer as suas pr\u00f3prias\r\nnecessidades de sa\u00fade, refor\u00e7ando a import\u00e2ncia do autocuidado\r\ne o valor da ado\u00e7\u00e3o de medidas de preven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade. Acerca\r\ndesse tema, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428391,"slug":"enfermagem-educacao-em-saude"}],"slug":"enfermagem\/633858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Mulher de 31 anos, apresentando edema importante de membros inferiores, fraqueza, ins\u00f4nia e aumento de peso, encontra-se internada em uma cl\u00ednica m\u00e9dica para continuidade no tratamento de insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica. Relata tristeza com as altera\u00e7\u00f5es que surgiram no seu corpo, falta de participa\u00e7\u00e3o em atividades sociais e preocupa\u00e7\u00e3o com o namorado. Foi institu\u00eddo um plano de cuidados que focaliza a paciente como indiv\u00edduo e considera o sistema comportamental, enfatizando aspectos ligados ao relacionamento social e os subsistemas de depend\u00eancia e de realiza\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o referencial te\u00f3rico utilizado foi o de Imogene King.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633867,"hashId":"25e63a2178ae23036eaf521ee645fdc9","enunciado":"<P align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/P>\r\n<P align=justify>Mulher de 31 anos, apresentando edema importante de membros inferiores, fraqueza, ins\u00f4nia e aumento de peso, encontra-se internada em uma cl\u00ednica m\u00e9dica para continuidade no tratamento de insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica. Relata tristeza com as altera\u00e7\u00f5es que surgiram no seu corpo, falta de participa\u00e7\u00e3o em atividades sociais e preocupa\u00e7\u00e3o com o namorado. Foi institu\u00eddo um plano de cuidados que focaliza a paciente como indiv\u00edduo e considera o sistema comportamental, enfatizando aspectos ligados ao relacionamento social e os subsistemas de depend\u00eancia e de realiza\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, o referencial te\u00f3rico utilizado foi o de Imogene King.<\/P>","resposta":2200197,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200196,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200197,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante \u00e0s teorias de enfermagem, julgue os itens a seguir.","id":299646,"enunciado":"<p align=justify>No tocante \u00e0s teorias de enfermagem, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Imogine King","oab":false,"nome":"Imogine King","pai":428341,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428388,"slug":"enfermagem-imogine-king"}],"slug":"enfermagem\/633867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O referencial te\u00f3rico de Roy pode ser corretamente aplicado em diversas situa\u00e7\u00f5es de cuidado, pois esclarece as rela\u00e7\u00f5es entre os cinco elementos essenciais do modelo de adapta\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, tem aplica\u00e7\u00e3o limitada quando se consideram as etapas de levantamento de dados e diagn\u00f3sticos de enfermagem, visto que h\u00e1 uma lacuna em seu referencial quanto a essas \u00e1reas.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:43:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633870,"hashId":"0862a94c6b1d4ef3b1217e4747a87dd7","enunciado":"<p align=justify>O referencial te\u00f3rico de Roy pode ser corretamente aplicado\r\nem diversas situa\u00e7\u00f5es de cuidado, pois esclarece as rela\u00e7\u00f5es\r\nentre os cinco elementos essenciais do modelo de adapta\u00e7\u00e3o.\r\nPor\u00e9m, tem aplica\u00e7\u00e3o limitada quando se consideram as\r\netapas de levantamento de dados e diagn\u00f3sticos de\r\nenfermagem, visto que h\u00e1 uma lacuna em seu referencial\r\nquanto a essas \u00e1reas.<\/p>","resposta":2200203,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200202,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200203,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante \u00e0s teorias de enfermagem, julgue os itens a seguir.","id":299646,"enunciado":"<p align=justify>No tocante \u00e0s teorias de enfermagem, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Calista Roy","oab":false,"nome":"Calista Roy","pai":428341,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428387,"slug":"enfermagem-calista-roy"}],"slug":"enfermagem\/633870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, as empresas s\u00e3o obrigadas a fornecer gratuitamente os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI) aos seus empregados. O uso desses equipamentos fica a crit\u00e9rio de cada empregado e \u00e9 dispens\u00e1vel para os chefes ou supervisores de servi\u00e7o.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633877,"hashId":"c41de81d7bcc2b31c684b8f98fb9146e","enunciado":"<p align=justify>Conforme a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, as empresas s\u00e3o obrigadas\r\na fornecer gratuitamente os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o\r\nindividual (EPI) aos seus empregados. O uso desses\r\nequipamentos fica a crit\u00e9rio de cada empregado e \u00e9\r\ndispens\u00e1vel para os chefes ou supervisores de servi\u00e7o.<\/p>","resposta":2200215,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200214,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200215,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os acidentes do trabalho, que podem ser evitados a partir de programas preventivos de higiene e seguran\u00e7a no trabalho, representam significativas perdas econ\u00f4micas aos pa\u00edses. Com refer\u00eancia a esse tema, julgue os itens seguintes.","id":299647,"enunciado":"<p align=justify>Os acidentes do trabalho, que podem ser evitados a partir de\r\nprogramas preventivos de higiene e seguran\u00e7a no trabalho,\r\nrepresentam significativas perdas econ\u00f4micas aos pa\u00edses. Com\r\nrefer\u00eancia a esse tema, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/633877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Freq\u00fc\u00eancia respirat\u00f3ria elevada e superficial, presen\u00e7a de terceira e quarta bulhas com ritmo de galope e estertores em base pulmonar s\u00e3o poss\u00edveis achados do exame f\u00edsico realizado nas primeiras horas do atendimento de Maria.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633881,"hashId":"f2eb9d002b74bb527dcc8dc483e47dba","enunciado":"<p align=justify>Freq\u00fc\u00eancia respirat\u00f3ria elevada e superficial, presen\u00e7a de\r\nterceira e quarta bulhas com ritmo de galope e estertores em\r\nbase pulmonar s\u00e3o poss\u00edveis achados do exame f\u00edsico\r\nrealizado nas primeiras horas do atendimento de Maria.<\/p>","resposta":2200228,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200228,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200229,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Maria, com 68 anos de idade, foi admitida no prontosocorro de um hospital, apresentando dor subesternal severa, que irradiava para as costas, com dura\u00e7\u00e3o superior a 30 minutos, n\u00e3o aliviada com o repouso, acompanhada de n\u00e1useas e v\u00f4mitos. \u00c0 ocasi\u00e3o, foi diagnosticado um infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM) \u00e2ntero-septal, sendo a paciente submetida a tromb\u00f3lise intravenosa. Ap\u00f3s estabiliza\u00e7\u00e3o do quadro, ela foi transferida para uma unidade de tratamento intensivo. Maria tem antecedentes de tabagismo e hipertens\u00e3o arterial e, at\u00e9 ent\u00e3o, fazia uso de medica\u00e7\u00e3o anti-hipertensiva uma vez ao dia. Encontra-se internada h\u00e1 tr\u00eas dias, calma, com queixas de fraqueza e dificuldades para dormir. Seu peso atual \u00e9 de 83 kg e sua altura \u00e9 de 1,63 m. Seus sinais vitais s\u00e3o os seguintes: 36,4 \u00baC, 100 batimentos por minuto, 28 movimentos respirat\u00f3rios por minuto, press\u00e3o arterial 130 mmHg \u00d7 75 mmHg. Refere n\u00e3o gostar da comida do hospital pois \u201cela est\u00e1 sempre sem tempero e sem sal\u201d. Desconhece a necessidade de restri\u00e7\u00e3o alimentar e a doen\u00e7a. Relata que, em casa, utilizava com freq\u00fc\u00eancia enemas para melhorar o padr\u00e3o de elimina\u00e7\u00e3o intestinal. Est\u00e1 dependente para realizar higiene corporal e vestir-se, pois se encontra com restri\u00e7\u00e3o imposta por prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Apresenta edema importante em membros inferiores e les\u00f5es de pele em decorr\u00eancia das sucessivas pun\u00e7\u00f5es venosas. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens que se seguem.","id":299649,"enunciado":"<P align=justify>Maria, com 68 anos de idade, foi admitida no prontosocorro de um hospital, apresentando dor subesternal severa, que irradiava para as costas, com dura\u00e7\u00e3o superior a 30 minutos, n\u00e3o aliviada com o repouso, acompanhada de n\u00e1useas e v\u00f4mitos. \u00c0 ocasi\u00e3o, foi diagnosticado um infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM) \u00e2ntero-septal, sendo a paciente submetida a tromb\u00f3lise intravenosa. Ap\u00f3s estabiliza\u00e7\u00e3o do quadro, ela foi transferida para uma unidade de tratamento intensivo. Maria tem antecedentes de tabagismo e hipertens\u00e3o arterial e, at\u00e9 ent\u00e3o, fazia uso de medica\u00e7\u00e3o anti-hipertensiva uma vez ao dia. Encontra-se internada h\u00e1 tr\u00eas dias, calma, com queixas de fraqueza e dificuldades para dormir. Seu peso atual \u00e9 de 83 kg e sua altura \u00e9 de 1,63 m. Seus sinais vitais s\u00e3o os seguintes: 36,4 \u00baC, 100 batimentos por minuto, 28 movimentos respirat\u00f3rios por minuto, press\u00e3o arterial 130 mmHg \u00d7 75 mmHg. Refere n\u00e3o gostar da comida do hospital pois \u201cela est\u00e1 sempre sem tempero e sem sal\u201d. Desconhece a necessidade de restri\u00e7\u00e3o alimentar e a doen\u00e7a. Relata que, em casa, utilizava com freq\u00fc\u00eancia enemas para melhorar o padr\u00e3o de elimina\u00e7\u00e3o intestinal. Est\u00e1 dependente para realizar higiene corporal e vestir-se, pois se encontra com restri\u00e7\u00e3o imposta por prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Apresenta edema importante em membros inferiores e les\u00f5es de pele em decorr\u00eancia das sucessivas pun\u00e7\u00f5es venosas. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","oab":false,"nome":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413354,"slug":"enfermagem-infarto-agudo-do-miocardio"}],"slug":"enfermagem\/633881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O eletrocardiograma de Maria, nas primeiras 24 horas ap\u00f3s o infarto, dever\u00e1 apresentar necessariamente os achados cl\u00e1ssicos do IAM \u2014 supradesnivelamento do segmento ST, onda Q e isquemia subepic\u00e1rdica (onda T negativa).","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633882,"hashId":"1560a19a4a8f987ed27a07f517517bbc","enunciado":"<p align=justify>O eletrocardiograma de Maria, nas primeiras 24 horas ap\u00f3s\r\no infarto, dever\u00e1 apresentar necessariamente os achados\r\ncl\u00e1ssicos do IAM \u2014 supradesnivelamento do segmento ST,\r\nonda Q e isquemia subepic\u00e1rdica (onda T negativa).<\/p>","resposta":2200231,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200230,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200231,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Maria, com 68 anos de idade, foi admitida no prontosocorro de um hospital, apresentando dor subesternal severa, que irradiava para as costas, com dura\u00e7\u00e3o superior a 30 minutos, n\u00e3o aliviada com o repouso, acompanhada de n\u00e1useas e v\u00f4mitos. \u00c0 ocasi\u00e3o, foi diagnosticado um infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM) \u00e2ntero-septal, sendo a paciente submetida a tromb\u00f3lise intravenosa. Ap\u00f3s estabiliza\u00e7\u00e3o do quadro, ela foi transferida para uma unidade de tratamento intensivo. Maria tem antecedentes de tabagismo e hipertens\u00e3o arterial e, at\u00e9 ent\u00e3o, fazia uso de medica\u00e7\u00e3o anti-hipertensiva uma vez ao dia. Encontra-se internada h\u00e1 tr\u00eas dias, calma, com queixas de fraqueza e dificuldades para dormir. Seu peso atual \u00e9 de 83 kg e sua altura \u00e9 de 1,63 m. Seus sinais vitais s\u00e3o os seguintes: 36,4 \u00baC, 100 batimentos por minuto, 28 movimentos respirat\u00f3rios por minuto, press\u00e3o arterial 130 mmHg \u00d7 75 mmHg. Refere n\u00e3o gostar da comida do hospital pois \u201cela est\u00e1 sempre sem tempero e sem sal\u201d. Desconhece a necessidade de restri\u00e7\u00e3o alimentar e a doen\u00e7a. Relata que, em casa, utilizava com freq\u00fc\u00eancia enemas para melhorar o padr\u00e3o de elimina\u00e7\u00e3o intestinal. Est\u00e1 dependente para realizar higiene corporal e vestir-se, pois se encontra com restri\u00e7\u00e3o imposta por prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Apresenta edema importante em membros inferiores e les\u00f5es de pele em decorr\u00eancia das sucessivas pun\u00e7\u00f5es venosas. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens que se seguem.","id":299649,"enunciado":"<P align=justify>Maria, com 68 anos de idade, foi admitida no prontosocorro de um hospital, apresentando dor subesternal severa, que irradiava para as costas, com dura\u00e7\u00e3o superior a 30 minutos, n\u00e3o aliviada com o repouso, acompanhada de n\u00e1useas e v\u00f4mitos. \u00c0 ocasi\u00e3o, foi diagnosticado um infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM) \u00e2ntero-septal, sendo a paciente submetida a tromb\u00f3lise intravenosa. Ap\u00f3s estabiliza\u00e7\u00e3o do quadro, ela foi transferida para uma unidade de tratamento intensivo. Maria tem antecedentes de tabagismo e hipertens\u00e3o arterial e, at\u00e9 ent\u00e3o, fazia uso de medica\u00e7\u00e3o anti-hipertensiva uma vez ao dia. Encontra-se internada h\u00e1 tr\u00eas dias, calma, com queixas de fraqueza e dificuldades para dormir. Seu peso atual \u00e9 de 83 kg e sua altura \u00e9 de 1,63 m. Seus sinais vitais s\u00e3o os seguintes: 36,4 \u00baC, 100 batimentos por minuto, 28 movimentos respirat\u00f3rios por minuto, press\u00e3o arterial 130 mmHg \u00d7 75 mmHg. Refere n\u00e3o gostar da comida do hospital pois \u201cela est\u00e1 sempre sem tempero e sem sal\u201d. Desconhece a necessidade de restri\u00e7\u00e3o alimentar e a doen\u00e7a. Relata que, em casa, utilizava com freq\u00fc\u00eancia enemas para melhorar o padr\u00e3o de elimina\u00e7\u00e3o intestinal. Est\u00e1 dependente para realizar higiene corporal e vestir-se, pois se encontra com restri\u00e7\u00e3o imposta por prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Apresenta edema importante em membros inferiores e les\u00f5es de pele em decorr\u00eancia das sucessivas pun\u00e7\u00f5es venosas. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","oab":false,"nome":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413354,"slug":"enfermagem-infarto-agudo-do-miocardio"}],"slug":"enfermagem\/633882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os resultados esperados do planejamento da assist\u00eancia elaborado para Maria incluem identificar padr\u00f5es alimentares que contribuam para o ganho de peso, apresentar diminui\u00e7\u00e3o do edema perif\u00e9rico e relatar redu\u00e7\u00e3o dos sintomas de intoler\u00e2ncia \u00e0 atividade.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633886,"hashId":"935056321f0de0cd418354af37163683","enunciado":"<p align=justify>Os resultados esperados do planejamento da assist\u00eancia\r\nelaborado para Maria incluem identificar padr\u00f5es\r\nalimentares que contribuam para o ganho de peso, apresentar\r\ndiminui\u00e7\u00e3o do edema perif\u00e9rico e relatar redu\u00e7\u00e3o dos\r\nsintomas de intoler\u00e2ncia \u00e0 atividade.<\/p>","resposta":2200238,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200238,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200239,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Maria, com 68 anos de idade, foi admitida no prontosocorro de um hospital, apresentando dor subesternal severa, que irradiava para as costas, com dura\u00e7\u00e3o superior a 30 minutos, n\u00e3o aliviada com o repouso, acompanhada de n\u00e1useas e v\u00f4mitos. \u00c0 ocasi\u00e3o, foi diagnosticado um infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM) \u00e2ntero-septal, sendo a paciente submetida a tromb\u00f3lise intravenosa. Ap\u00f3s estabiliza\u00e7\u00e3o do quadro, ela foi transferida para uma unidade de tratamento intensivo. Maria tem antecedentes de tabagismo e hipertens\u00e3o arterial e, at\u00e9 ent\u00e3o, fazia uso de medica\u00e7\u00e3o anti-hipertensiva uma vez ao dia. Encontra-se internada h\u00e1 tr\u00eas dias, calma, com queixas de fraqueza e dificuldades para dormir. Seu peso atual \u00e9 de 83 kg e sua altura \u00e9 de 1,63 m. Seus sinais vitais s\u00e3o os seguintes: 36,4 \u00baC, 100 batimentos por minuto, 28 movimentos respirat\u00f3rios por minuto, press\u00e3o arterial 130 mmHg \u00d7 75 mmHg. Refere n\u00e3o gostar da comida do hospital pois \u201cela est\u00e1 sempre sem tempero e sem sal\u201d. Desconhece a necessidade de restri\u00e7\u00e3o alimentar e a doen\u00e7a. Relata que, em casa, utilizava com freq\u00fc\u00eancia enemas para melhorar o padr\u00e3o de elimina\u00e7\u00e3o intestinal. Est\u00e1 dependente para realizar higiene corporal e vestir-se, pois se encontra com restri\u00e7\u00e3o imposta por prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Apresenta edema importante em membros inferiores e les\u00f5es de pele em decorr\u00eancia das sucessivas pun\u00e7\u00f5es venosas. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens que se seguem.","id":299649,"enunciado":"<P align=justify>Maria, com 68 anos de idade, foi admitida no prontosocorro de um hospital, apresentando dor subesternal severa, que irradiava para as costas, com dura\u00e7\u00e3o superior a 30 minutos, n\u00e3o aliviada com o repouso, acompanhada de n\u00e1useas e v\u00f4mitos. \u00c0 ocasi\u00e3o, foi diagnosticado um infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM) \u00e2ntero-septal, sendo a paciente submetida a tromb\u00f3lise intravenosa. Ap\u00f3s estabiliza\u00e7\u00e3o do quadro, ela foi transferida para uma unidade de tratamento intensivo. Maria tem antecedentes de tabagismo e hipertens\u00e3o arterial e, at\u00e9 ent\u00e3o, fazia uso de medica\u00e7\u00e3o anti-hipertensiva uma vez ao dia. Encontra-se internada h\u00e1 tr\u00eas dias, calma, com queixas de fraqueza e dificuldades para dormir. Seu peso atual \u00e9 de 83 kg e sua altura \u00e9 de 1,63 m. Seus sinais vitais s\u00e3o os seguintes: 36,4 \u00baC, 100 batimentos por minuto, 28 movimentos respirat\u00f3rios por minuto, press\u00e3o arterial 130 mmHg \u00d7 75 mmHg. Refere n\u00e3o gostar da comida do hospital pois \u201cela est\u00e1 sempre sem tempero e sem sal\u201d. Desconhece a necessidade de restri\u00e7\u00e3o alimentar e a doen\u00e7a. Relata que, em casa, utilizava com freq\u00fc\u00eancia enemas para melhorar o padr\u00e3o de elimina\u00e7\u00e3o intestinal. Est\u00e1 dependente para realizar higiene corporal e vestir-se, pois se encontra com restri\u00e7\u00e3o imposta por prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Apresenta edema importante em membros inferiores e les\u00f5es de pele em decorr\u00eancia das sucessivas pun\u00e7\u00f5es venosas. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Planejamento em enfermagem","oab":false,"nome":"Planejamento em enfermagem","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428237,"slug":"enfermagem-planejamento-em-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/633886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando uma doen\u00e7a \u00e9 relativamente constante em determinada \u00e1rea, n\u00e3o importando se sua freq\u00fc\u00eancia \u00e9 elevada ou baixa, ela \u00e9 considerada end\u00eamica.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633891,"hashId":"777f1a6b3cab5c9bb4268575f4084eb2","enunciado":"<p align=justify>Quando uma doen\u00e7a \u00e9 relativamente constante em\r\ndeterminada \u00e1rea, n\u00e3o importando se sua freq\u00fc\u00eancia \u00e9\r\nelevada ou baixa, ela \u00e9 considerada end\u00eamica.<\/p>","resposta":2200251,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200251,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200252,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O profissional de enfermagem necessita de s\u00f3lidos conhecimentos de epidemiologia, cujo principal objetivo geral \u00e9 contribuir para reduzir os problemas de sa\u00fade na popula\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemiologia, julgue os itens seguintes.","id":299651,"enunciado":"<p align=justify>O profissional de enfermagem necessita de s\u00f3lidos conhecimentos\r\nde epidemiologia, cujo principal objetivo geral \u00e9 contribuir para\r\nreduzir os problemas de sa\u00fade na popula\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nepidemiologia, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428288,"slug":"enfermagem-epidemiologia"}],"slug":"enfermagem\/633891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o dimensionamento do pessoal de enfermagem, deve-se considerar n\u00e3o apenas os aspectos quantitativos mas tamb\u00e9m os qualitativos envolvidos, a fim de garantir assist\u00eancia adequada e livre de riscos.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633893,"hashId":"419d39a4197a84e02e624f1c8b0f9749","enunciado":"<p align=justify>Para o dimensionamento do pessoal de enfermagem, deve-se\r\nconsiderar n\u00e3o apenas os aspectos quantitativos mas tamb\u00e9m\r\nos qualitativos envolvidos, a fim de garantir assist\u00eancia\r\nadequada e livre de riscos.<\/p>","resposta":2200260,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200260,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200261,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O dimensionamento de recursos humanos em enfermagem \u00e9 procedimento complexo, que tem por objetivo a previs\u00e3o da quantidade de funcion\u00e1rios requerida para atender, direta ou indiretamente, as necessidades de assist\u00eancia. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":299652,"enunciado":"<p align=justify>O dimensionamento de recursos humanos em enfermagem \u00e9\r\nprocedimento complexo, que tem por objetivo a previs\u00e3o da\r\nquantidade de funcion\u00e1rios requerida para atender, direta ou\r\nindiretamente, as necessidades de assist\u00eancia. A respeito desse\r\nassunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Dimensionamento de pessoal","oab":false,"nome":"Dimensionamento de pessoal","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428223,"slug":"enfermagem-dimensionamento-de-pessoal"}],"slug":"enfermagem\/633893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As medidas de tend\u00eancia central, como m\u00e9dia, mediana e moda, e as medidas de variabilidade, como desvio-padr\u00e3o e amplitude, fazem parte de uma estat\u00edstica inferencial, pois oferecem meios para que o pesquisador chegue a conclus\u00f5es acerca da popula\u00e7\u00e3o, a partir de dados de uma amostra.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633899,"hashId":"1084137172d6aa16aa8f4d72280b590a","enunciado":"<p align=justify>As medidas de tend\u00eancia central, como m\u00e9dia, mediana e\r\nmoda, e as medidas de variabilidade, como desvio-padr\u00e3o e\r\namplitude, fazem parte de uma estat\u00edstica inferencial, pois\r\noferecem meios para que o pesquisador chegue a conclus\u00f5es\r\nacerca da popula\u00e7\u00e3o, a partir de dados de uma amostra.<\/p>","resposta":2200274,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200273,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200274,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Atualmente, um n\u00famero consider\u00e1vel de enfermeiros tem-se engajado em atividades de pesquisa, contribuindo para a produ\u00e7\u00e3o de conhecimento cient\u00edfico e para o desenvolvimento da profiss\u00e3o. Os dados quantitativos gerados nessas pesquisas necessitam ser analisados e interpretados \u00e0 luz da estat\u00edstica, de modo a serem detectadas tend\u00eancias e padr\u00f5es de rela\u00e7\u00e3o. Assim, os procedimentos estat\u00edsticos capacitam o pesquisador a analisar e divulgar os dados da pesquisa. Acerca desse tema, julgue os itens que se seguem.","id":299654,"enunciado":"<p align=justify>Atualmente, um n\u00famero consider\u00e1vel de enfermeiros tem-se\r\nengajado em atividades de pesquisa, contribuindo para a\r\nprodu\u00e7\u00e3o de conhecimento cient\u00edfico e para o desenvolvimento\r\nda profiss\u00e3o. Os dados quantitativos gerados nessas pesquisas\r\nnecessitam ser analisados e interpretados \u00e0 luz da estat\u00edstica, de\r\nmodo a serem detectadas tend\u00eancias e padr\u00f5es de rela\u00e7\u00e3o. Assim,\r\nos procedimentos estat\u00edsticos capacitam o pesquisador a analisar\r\ne divulgar os dados da pesquisa. Acerca desse tema, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428288,"slug":"enfermagem-epidemiologia"}],"slug":"enfermagem\/633899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel encontrarem-se em uma pesquisa dois grupos diferentes de dados com a mesma m\u00e9dia, mas que apresentem variabilidades diferentes.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633901,"hashId":"18704dc5d177e8687788beaa1721cad0","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel encontrarem-se em uma pesquisa dois grupos\r\ndiferentes de dados com a mesma m\u00e9dia, mas que\r\napresentem variabilidades diferentes.<\/p>","resposta":2200277,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200277,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200278,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Atualmente, um n\u00famero consider\u00e1vel de enfermeiros tem-se engajado em atividades de pesquisa, contribuindo para a produ\u00e7\u00e3o de conhecimento cient\u00edfico e para o desenvolvimento da profiss\u00e3o. Os dados quantitativos gerados nessas pesquisas necessitam ser analisados e interpretados \u00e0 luz da estat\u00edstica, de modo a serem detectadas tend\u00eancias e padr\u00f5es de rela\u00e7\u00e3o. Assim, os procedimentos estat\u00edsticos capacitam o pesquisador a analisar e divulgar os dados da pesquisa. Acerca desse tema, julgue os itens que se seguem.","id":299654,"enunciado":"<p align=justify>Atualmente, um n\u00famero consider\u00e1vel de enfermeiros tem-se\r\nengajado em atividades de pesquisa, contribuindo para a\r\nprodu\u00e7\u00e3o de conhecimento cient\u00edfico e para o desenvolvimento\r\nda profiss\u00e3o. Os dados quantitativos gerados nessas pesquisas\r\nnecessitam ser analisados e interpretados \u00e0 luz da estat\u00edstica, de\r\nmodo a serem detectadas tend\u00eancias e padr\u00f5es de rela\u00e7\u00e3o. Assim,\r\nos procedimentos estat\u00edsticos capacitam o pesquisador a analisar\r\ne divulgar os dados da pesquisa. Acerca desse tema, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Pesquisa Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Pesquisa Cl\u00ednica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428338,"slug":"enfermagem-pesquisa-clinica"}],"slug":"enfermagem\/633901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os testes param\u00e9tricos caracterizam-se por focalizar par\u00e2metros da popula\u00e7\u00e3o, requerer mensura\u00e7\u00f5es com, no m\u00ednimo, uma escala por intervalo e envolver vari\u00e1veis distribu\u00eddas normalmente na popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633903,"hashId":"a9d76ca0e2e0be68608469df5d6f988f","enunciado":"<p align=justify>Os testes param\u00e9tricos caracterizam-se por focalizar\r\npar\u00e2metros da popula\u00e7\u00e3o, requerer mensura\u00e7\u00f5es com, no\r\nm\u00ednimo, uma escala por intervalo e envolver vari\u00e1veis\r\ndistribu\u00eddas normalmente na popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2200281,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200281,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200282,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Atualmente, um n\u00famero consider\u00e1vel de enfermeiros tem-se engajado em atividades de pesquisa, contribuindo para a produ\u00e7\u00e3o de conhecimento cient\u00edfico e para o desenvolvimento da profiss\u00e3o. Os dados quantitativos gerados nessas pesquisas necessitam ser analisados e interpretados \u00e0 luz da estat\u00edstica, de modo a serem detectadas tend\u00eancias e padr\u00f5es de rela\u00e7\u00e3o. Assim, os procedimentos estat\u00edsticos capacitam o pesquisador a analisar e divulgar os dados da pesquisa. Acerca desse tema, julgue os itens que se seguem.","id":299654,"enunciado":"<p align=justify>Atualmente, um n\u00famero consider\u00e1vel de enfermeiros tem-se\r\nengajado em atividades de pesquisa, contribuindo para a\r\nprodu\u00e7\u00e3o de conhecimento cient\u00edfico e para o desenvolvimento\r\nda profiss\u00e3o. Os dados quantitativos gerados nessas pesquisas\r\nnecessitam ser analisados e interpretados \u00e0 luz da estat\u00edstica, de\r\nmodo a serem detectadas tend\u00eancias e padr\u00f5es de rela\u00e7\u00e3o. Assim,\r\nos procedimentos estat\u00edsticos capacitam o pesquisador a analisar\r\ne divulgar os dados da pesquisa. Acerca desse tema, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Estudos epidemiol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Estudos epidemiol\u00f3gicos","pai":428288,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428294,"slug":"enfermagem-estudos-epidemiologicos"}],"slug":"enfermagem\/633903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A retinopatia \u00e9 uma das complica\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas do DM cujas primeiras altera\u00e7\u00f5es tendem a surgir ap\u00f3s 5 anos do diagn\u00f3stico de diabetes, n\u00e3o havendo sintomas at\u00e9 que a doen\u00e7a atinja estados avan\u00e7ados, como edema macular ou hemorragia decorrente de neovasculariza\u00e7\u00e3o. Nesse caso, h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o para o encaminhamento da paciente ao oftalmologista.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633913,"hashId":"ab164cadbeb1defec96bc4f99a0c396d","enunciado":"A retinopatia \u00e9 uma das complica\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas do DM cujas\r\nprimeiras altera\u00e7\u00f5es tendem a surgir ap\u00f3s 5 anos do\r\ndiagn\u00f3stico de diabetes, n\u00e3o havendo sintomas at\u00e9 que a\r\ndoen\u00e7a atinja estados avan\u00e7ados, como edema macular ou\r\nhemorragia decorrente de neovasculariza\u00e7\u00e3o. Nesse caso, h\u00e1\r\nindica\u00e7\u00e3o para o encaminhamento da paciente ao\r\noftalmologista.","resposta":2200307,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200307,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200308,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente com 54 anos, tabagista, obesa, portadora de diabetes melito (DM) h\u00e1 13 anos e hipertensa, encontra-se internada para tratamentos de les\u00e3o em membro inferior e de diarr\u00e9ia. Refere elimina\u00e7\u00e3o de fezes l\u00edquidas h\u00e1 6 dias, com muco e pus, sem sangue e sem distens\u00e3o abdominal. Tem apresentado tonturas, calafrios, febre n\u00e3o medida, hiporexia, v\u00f4mitos, dor e edema em regi\u00e3o do tornozelo direito. Relata dor em membro inferior direito com intensidade 5 (na escala de 0 a 10), dificuldades de cicatriza\u00e7\u00e3o, perda de peso e redu\u00e7\u00e3o da acuidade visual, que se vem acentuando ao longo dos anos. Apresenta les\u00e3o na perna direita \u2014 ferida com cerca de 3 cm de extens\u00e3o e 2 cm de profundidade, bordas bem delimitadas, com presen\u00e7a de secre\u00e7\u00e3o purulenta. Utiliza pr\u00f3tese h\u00e1 5 anos em membro inferior esquerdo em decorr\u00eancia de \u00falcera no p\u00e9 que evoluiu para amputa\u00e7\u00e3o. A prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica indica: insulina NPH (40 unidades) e insulina regular (80 unidades) pela manh\u00e3 e insulina NPH (20 unidades) \u00e0 noite. Diante desse quadro cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":299656,"enunciado":"<P align=justify>Uma paciente com 54 anos, tabagista, obesa, portadora de diabetes melito (DM) h\u00e1 13 anos e hipertensa, encontra-se internada para tratamentos de les\u00e3o em membro inferior e de diarr\u00e9ia. Refere elimina\u00e7\u00e3o de fezes l\u00edquidas h\u00e1 6 dias, com muco e pus, sem sangue e sem distens\u00e3o abdominal. Tem apresentado tonturas, calafrios, febre n\u00e3o medida, hiporexia, v\u00f4mitos, dor e edema em regi\u00e3o do tornozelo direito. Relata dor em membro inferior direito com intensidade 5 (na escala de 0 a 10), dificuldades de cicatriza\u00e7\u00e3o, perda de peso e redu\u00e7\u00e3o da acuidade visual, que se vem acentuando ao longo dos anos. Apresenta les\u00e3o na perna direita \u2014 ferida com cerca de 3 cm de extens\u00e3o e 2 cm de profundidade, bordas bem delimitadas, com presen\u00e7a de secre\u00e7\u00e3o purulenta. Utiliza pr\u00f3tese h\u00e1 5 anos em membro inferior esquerdo em decorr\u00eancia de \u00falcera no p\u00e9 que evoluiu para amputa\u00e7\u00e3o. A prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica indica: insulina NPH (40 unidades) e insulina regular (80 unidades) pela manh\u00e3 e insulina NPH (20 unidades) \u00e0 noite. <\/P>\r\n<P align=justify>Diante desse quadro cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/633913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O objeto atual da ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 mais o mesmo da biblioteconomia e de suas disciplinas coirm\u00e3s. N\u00e3o s\u00e3o mais a biblioteca e o livro, o centro de documenta\u00e7\u00e3o e o documento, mas a informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18309,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":633929,"hashId":"fc08286c888c46aba92951dd2f367b4f","enunciado":"<p align=justify>O objeto atual da ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 mais o mesmo\r\nda biblioteconomia e de suas disciplinas coirm\u00e3s. N\u00e3o s\u00e3o\r\nmais a biblioteca e o livro, o centro de documenta\u00e7\u00e3o e o\r\ndocumento, mas a informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2200362,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200362,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200363,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da conceitua\u00e7\u00e3o e do hist\u00f3rico da documenta\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":299661,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da conceitua\u00e7\u00e3o e do hist\u00f3rico da documenta\u00e7\u00e3o e\r\nci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397770,"slug":"biblioteconomia-ciencia-da-informacao"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/633929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es \u00e9 um componente importante da administra\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 por meio dela que se pode corrigir ou manter estrat\u00e9gias com a finalidade de atingir objetivos predeterminados. \u00c9 indispens\u00e1vel para a tomada de decis\u00e3o por indicar o melhor caminho a seguir, e a atitude mais adequada ao gerente de cole\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":18309,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":633943,"hashId":"04d8171e2a3d88d0d904a14b4d0e7216","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es \u00e9 um componente importante da\r\nadministra\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 por meio dela que se pode corrigir ou\r\nmanter estrat\u00e9gias com a finalidade de atingir objetivos\r\npredeterminados. \u00c9 indispens\u00e1vel para a tomada de decis\u00e3o\r\npor indicar o melhor caminho a seguir, e a atitude mais\r\nadequada ao gerente de cole\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2200390,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200390,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200391,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":299663,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"}],"slug":"biblioteconomia\/633943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Linguagem de indexa\u00e7\u00e3o \u00e9 um conjunto controlado de termos selecionados da linguagem natural, utilizados para representar, de forma abreviada, os assuntos dos documentos.","provas":[{"id":18309,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":633949,"hashId":"80fbeb344eccfe732a5c2b88b0cd1518","enunciado":"<p align=justify>Linguagem de indexa\u00e7\u00e3o \u00e9 um conjunto controlado de\r\ntermos selecionados da linguagem natural, utilizados para\r\nrepresentar, de forma abreviada, os assuntos dos\r\ndocumentos.<\/p>","resposta":2200403,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200402,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200403,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nesse texto, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca de processamento t\u00e9cnico, especificamente sobre conceitos, defini\u00e7\u00e3o e tipos de indexa\u00e7\u00e3o, linguagens, descritores e processos de indexa\u00e7\u00e3o.","id":299664,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18309\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nesse texto, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca de processamento t\u00e9cnico, especificamente sobre conceitos, defini\u00e7\u00e3o e tipos de indexa\u00e7\u00e3o, linguagens, descritores e processos de indexa\u00e7\u00e3o.<\/P>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/633949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A primeira edi\u00e7\u00e3o da CDU, denominada Classification Bibliographique Universelle, baseada na Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey, trouxe v\u00e1rias inova\u00e7\u00f5es radicais que a transformaram em uma verdadeira classifica\u00e7\u00e3o enumerativa.","provas":[{"id":18309,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":633951,"hashId":"b52ab6ffd6808af03bb2e9c31f138973","enunciado":"<p align=justify>A primeira edi\u00e7\u00e3o da CDU, denominada Classification\r\nBibliographique Universelle, baseada na Classifica\u00e7\u00e3o\r\nDecimal de Dewey, trouxe v\u00e1rias inova\u00e7\u00f5es radicais que a\r\ntransformaram em uma verdadeira classifica\u00e7\u00e3o enumerativa.<\/p>","resposta":2200407,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200406,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200407,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a estrutura, princ\u00edpios, \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares da Classifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal (CDU), julgue os itens seguintes.","id":299665,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a estrutura, princ\u00edpios, \u00edndices principais e emprego\r\ndas tabelas auxiliares da Classifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal (CDU),\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"}],"slug":"biblioteconomia\/633951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na tabela auxiliar de lugar da CDU, a nota\u00e7\u00e3o (1-12) significa regi\u00e3o sudeste, em geral. O assunto regi\u00e3o sudeste do Brasil \u00e9 notacionado assim: (1-12:81).","provas":[{"id":18309,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":633955,"hashId":"1c8f5fbee4774e222d1e0a8782081153","enunciado":"<p align=justify>Na tabela auxiliar de lugar da CDU, a nota\u00e7\u00e3o (1-12)\r\nsignifica regi\u00e3o sudeste, em geral. O assunto regi\u00e3o sudeste\r\ndo Brasil \u00e9 notacionado assim: (1-12:81).<\/p>","resposta":2200415,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200414,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200415,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a estrutura, princ\u00edpios, \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares da Classifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal (CDU), julgue os itens seguintes.","id":299665,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a estrutura, princ\u00edpios, \u00edndices principais e emprego\r\ndas tabelas auxiliares da Classifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal (CDU),\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"}],"slug":"biblioteconomia\/633955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todos os sistemas de grava\u00e7\u00e3o registram sons fazendo uma c\u00f3pia das ondas sonoras. Essa c\u00f3pia pode apresentar-se em forma de registro magn\u00e9tico, como as fitas cassete, ou em forma de sinais eletr\u00f4nicos digitalizados, como o CD.","provas":[{"id":18309,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":633959,"hashId":"e16d8354c074be9ea6d321cf4bfc3e53","enunciado":"<p align=justify>Todos os sistemas de grava\u00e7\u00e3o registram sons fazendo uma\r\nc\u00f3pia das ondas sonoras. Essa c\u00f3pia pode apresentar-se em\r\nforma de registro magn\u00e9tico, como as fitas cassete, ou em\r\nforma de sinais eletr\u00f4nicos digitalizados, como o CD.<\/p>","resposta":2200422,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200422,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200423,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cataloga\u00e7\u00e3o pertence \u00e0 an\u00e1lise descritiva dos processos t\u00e9cnicos. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":299666,"enunciado":"<p align=justify>A cataloga\u00e7\u00e3o pertence \u00e0 an\u00e1lise descritiva dos processos\r\nt\u00e9cnicos. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/633959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Grava\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo \u00e9 o registro de vibra\u00e7\u00f5es sonoras por meios mec\u00e2nicos ou el\u00e9tricos, de maneira a permitir a reprodu\u00e7\u00e3o do som e das imagens.","provas":[{"id":18309,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":633961,"hashId":"d081a70c143723a3acb8503a5e09f11f","enunciado":"<p align=justify>Grava\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo \u00e9 o registro de vibra\u00e7\u00f5es sonoras por\r\nmeios mec\u00e2nicos ou el\u00e9tricos, de maneira a permitir a\r\nreprodu\u00e7\u00e3o do som e das imagens.<\/p>","resposta":2200427,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200426,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200427,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cataloga\u00e7\u00e3o pertence \u00e0 an\u00e1lise descritiva dos processos t\u00e9cnicos. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":299666,"enunciado":"<p align=justify>A cataloga\u00e7\u00e3o pertence \u00e0 an\u00e1lise descritiva dos processos\r\nt\u00e9cnicos. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/633961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os mapas, considerados fontes de informa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, constituem a representa\u00e7\u00e3o plana das fronteiras externas da Terra. S\u00e3o elaborados a partir de medi\u00e7\u00f5es feitas por especialistas e de fotografias tiradas de avi\u00f5es ou sat\u00e9lites, com proje\u00e7\u00e3o em papel, seguindo um determinado padr\u00e3o. Dependendo de seus objetivos, podem ser classificados em pol\u00edticos, f\u00edsicos, mar\u00edtimos e tem\u00e1ticos.","provas":[{"id":18309,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":633964,"hashId":"839024411d6b2498d4402a7f80e4d42e","enunciado":"<p align=justify>Os mapas, considerados fontes de informa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica,\r\nconstituem a representa\u00e7\u00e3o plana das fronteiras externas da\r\nTerra. S\u00e3o elaborados a partir de medi\u00e7\u00f5es feitas por\r\nespecialistas e de fotografias tiradas de avi\u00f5es ou sat\u00e9lites,\r\ncom proje\u00e7\u00e3o em papel, seguindo um determinado padr\u00e3o.\r\nDependendo de seus objetivos, podem ser classificados em\r\npol\u00edticos, f\u00edsicos, mar\u00edtimos e tem\u00e1ticos.<\/p>","resposta":2200432,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200432,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200433,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima, julgue os itens a seguir, relativos a fontes de informa\u00e7\u00e3o geral e especializada.","id":299667,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18309\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima, julgue os itens a seguir, relativos a fontes de informa\u00e7\u00e3o geral e especializada.<\/P>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/633964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto maior for o n\u00famero de itens que um servi\u00e7o de notifica\u00e7\u00e3o corrente levar ao conhecimento dos usu\u00e1rios, que sejam diretamente afins aos seus interesses e, inversamente, quanto menor for o n\u00famero que n\u00e3o se relacionar diretamente com esses interesses, maior ser\u00e1 a probabilidade de os usu\u00e1rios se tornarem bem-informados.","provas":[{"id":18309,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":633967,"hashId":"752e67fe145e0ca2b9f629af0d8a633b","enunciado":"<p align=justify>Quanto maior for o n\u00famero de itens que um servi\u00e7o de\r\nnotifica\u00e7\u00e3o corrente levar ao conhecimento dos usu\u00e1rios, que\r\nsejam diretamente afins aos seus interesses e, inversamente,\r\nquanto menor for o n\u00famero que n\u00e3o se relacionar\r\ndiretamente com esses interesses, maior ser\u00e1 a probabilidade\r\nde os usu\u00e1rios se tornarem bem-informados.<\/p>","resposta":2200438,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200438,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200439,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no pressuposto abordado no texto acima, julgue os itens seguintes, relativos a servi\u00e7os aos usu\u00e1rios.","id":299668,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18309\/5.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no pressuposto abordado no texto acima, julgue os itens seguintes, relativos a servi\u00e7os aos usu\u00e1rios.<\/P>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Estudo de Usu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Estudo de Usu\u00e1rios","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397808,"slug":"biblioteconomia-estudo-de-usuarios"}],"slug":"biblioteconomia\/633967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As modifica\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas e as recentes concep\u00e7\u00f5es de gerenciamento de recursos de informa\u00e7\u00e3o t\u00eam causado uma quebra no paradigma dos modelos tradicionais de bibliotecas, agilizando o tratamento e a dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":18309,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":633972,"hashId":"08c05a7853e68baf48ef5e3af6c10573","enunciado":"<p align=justify>As modifica\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas e as recentes concep\u00e7\u00f5es de\r\ngerenciamento de recursos de informa\u00e7\u00e3o t\u00eam causado uma\r\nquebra no paradigma dos modelos tradicionais de\r\nbibliotecas, agilizando o tratamento e a dissemina\u00e7\u00e3o de\r\ninforma\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2200448,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200448,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200449,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de automa\u00e7\u00e3o de processos e servi\u00e7os em unidades de informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":299669,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de automa\u00e7\u00e3o de processos e servi\u00e7os em unidades de\r\ninforma\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/633972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das finalidades principais de um sistema de gerenciamento de base de dados (SGBD) \u00e9 que os dados que ele cont\u00e9m sirvam a uma \u00fanica aplica\u00e7\u00e3o. Para que isso seja poss\u00edvel, \u00e9 importante que o SGBD possua um m\u00e9todo comum de recupera\u00e7\u00e3o, inser\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o de dados.","provas":[{"id":18309,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":633978,"hashId":"55540e3bcc465899972eaaa5b0e2968f","enunciado":"<p align=justify>Uma das finalidades principais de um sistema de\r\ngerenciamento de base de dados (SGBD) \u00e9 que os dados que\r\nele cont\u00e9m sirvam a uma \u00fanica aplica\u00e7\u00e3o. Para que isso seja\r\nposs\u00edvel, \u00e9 importante que o SGBD possua um m\u00e9todo\r\ncomum de recupera\u00e7\u00e3o, inser\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o de dados.<\/p>","resposta":2200461,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200460,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200461,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a desenvolvimento em base de dados e tratamento de informa\u00e7\u00e3o.","id":299670,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos a desenvolvimento em base de\r\ndados e tratamento de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397804,"slug":"biblioteconomia-automacao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/633978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As caracter\u00edsticas inerentes ao resumo informativo s\u00e3o: informar suficientemente o leitor, para que este possa decidir sobre a conveni\u00eancia da leitura do texto, expor finalidades, metodologia, resultados e conclus\u00f5es dos documentos.","provas":[{"id":18309,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":633980,"hashId":"b8185cc744da57727229c55b89bc64a7","enunciado":"<p align=justify>As caracter\u00edsticas inerentes ao resumo informativo s\u00e3o:\r\ninformar suficientemente o leitor, para que este possa decidir\r\nsobre a conveni\u00eancia da leitura do texto, expor finalidades,\r\nmetodologia, resultados e conclus\u00f5es dos documentos.<\/p>","resposta":2200464,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200464,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200465,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a resumos e \u00edndices: tipos e fun\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":299671,"enunciado":"<p align=justify>Quanto a resumos e \u00edndices: tipos e fun\u00e7\u00f5es, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Resumos e \u00edndices: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Resumos e \u00edndices: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397780,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397786,"slug":"biblioteconomia-resumos-e-indices-tipos-e-funcoes"}],"slug":"biblioteconomia\/633980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As teorias sobre o c\u00f3digo e a mensagem conferem ao emissor um papel preponderante, pois cabe a ele organizar (codificar) a mensagem. O c\u00f3digo \u00e9 entendido como um sistema de significados comuns aos membros de uma mesma cultura.","provas":[{"id":18310,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Jornalista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":633999,"hashId":"78ff3e98dd7ac0e69fbbbcd4b2843441","enunciado":"<p align=justify>As teorias sobre o c\u00f3digo e a mensagem conferem ao\r\nemissor um papel preponderante, pois cabe a ele organizar\r\n(codificar) a mensagem. O c\u00f3digo \u00e9 entendido como um\r\nsistema de significados comuns aos membros de uma mesma\r\ncultura.<\/p>","resposta":2200502,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200502,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200503,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir.","id":299674,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18310\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"},{"nome_clean":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o e Linguagem","oab":false,"nome":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o e Linguagem","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397696,"slug":"comunicacao-social-processo-de-comunicacao-e-linguagem"}],"slug":"comunicacao-social\/633999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As denominadas novas tend\u00eancias da pesquisa sobre os mass media (estudo dos efeitos a longo prazo) incluem a hip\u00f3tese do agenda-setting, gatekeeping e newsmaking.","provas":[{"id":18310,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Jornalista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":634000,"hashId":"c61924de24c9ddc315f5bc47101fb693","enunciado":"<p align=justify>As denominadas novas tend\u00eancias da pesquisa sobre os mass\r\nmedia (estudo dos efeitos a longo prazo) incluem a hip\u00f3tese\r\ndo agenda-setting, gatekeeping e newsmaking.<\/p>","resposta":2200504,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200504,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200505,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir.","id":299674,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18310\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Pesquisa em Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pesquisa em Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397700,"slug":"comunicacao-social-pesquisa-em-comunicacao"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/634000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A teoria funcionalista da comunica\u00e7\u00e3o de massa \u00e9 baseada nos pressupostos da psicologia behaviorista.","provas":[{"id":18310,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Jornalista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":634001,"hashId":"c0f90a28a8c45081f180b4d45bfc40ab","enunciado":"<p align=justify>A teoria funcionalista da comunica\u00e7\u00e3o de massa \u00e9 baseada\r\nnos pressupostos da psicologia behaviorista.<\/p>","resposta":2200507,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200506,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200507,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir.","id":299674,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18310\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/634001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica \u00e9 um fen\u00f4meno social complexo pois, al\u00e9m dos elementos citados no texto considerado, h\u00e1 v\u00e1rios fatores intervenientes, entre eles o contexto nacional, o tipo de governo, a conjuntura pol\u00edtica e econ\u00f4mica, a cultura pol\u00edtica do povo e a participa\u00e7\u00e3o da m\u00eddia.","provas":[{"id":18310,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Jornalista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":634015,"hashId":"242d0f5341d4936f415ccbaafa73dd73","enunciado":"<p align=justify>A forma\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica \u00e9 um fen\u00f4meno social\r\ncomplexo pois, al\u00e9m dos elementos citados no texto\r\nconsiderado, h\u00e1 v\u00e1rios fatores intervenientes, entre eles o\r\ncontexto nacional, o tipo de governo, a conjuntura pol\u00edtica e\r\necon\u00f4mica, a cultura pol\u00edtica do povo e a participa\u00e7\u00e3o da\r\nm\u00eddia.<\/p>","resposta":2200534,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200534,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200535,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do assunto abordado no texto acima, julgue os seguintes itens.","id":299676,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18310\/9.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do assunto abordado no texto acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Responsabilidade Social","oab":false,"nome":"Responsabilidade Social","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397695,"slug":"comunicacao-social-responsabilidade-social"},{"nome_clean":"Opini\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Opini\u00e3o P\u00fablica","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397697,"slug":"comunicacao-social-opiniao-publica"}],"slug":"comunicacao-social\/634015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10289}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"avaliar e identificar atos inseguros capazes de causar acidentes de trabalho.","provas":[{"id":19242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10289},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:12","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":666319,"hashId":"2434120c819691378f6afc015db5941e","enunciado":"<p align=justify>avaliar e identificar atos inseguros capazes de causar\r\nacidentes de trabalho.<\/p>","resposta":2285701,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285700,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285701,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A higiene ocupacional, tamb\u00e9m conhecida como higiene do trabalho ou higiene industrial, \u00e9 uma ci\u00eancia muito ampla, cujos principais objetivos incluem","id":306882,"enunciado":"<p align=justify>A higiene ocupacional, tamb\u00e9m conhecida como higiene do\r\ntrabalho ou higiene industrial, \u00e9 uma ci\u00eancia muito ampla, cujos\r\nprincipais objetivos incluem<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NHO-3 - M\u00e9todo de Ensaio: An\u00e1lise Gravim\u00e9trica de Aerodispers\u00f3ides Sol\u00eddos Coletados Sobre Filtros e Membrana","oab":false,"nome":"NHO-3 - M\u00e9todo de Ensaio: An\u00e1lise Gravim\u00e9trica de Aerodispers\u00f3ides Sol\u00eddos Coletados Sobre Filtros e Membrana","pai":402949,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397969,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nho-3-metodo-de-ensaio-analise-gravimetrica-de-aerodispersoides-solidos-coletados-sobre-filtros-e-membrana"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/666319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10289}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sonda para a alimenta\u00e7\u00e3o utilizada pelo paciente \u00e9 inserida pelo nariz e deve permanecer posicionada no intestino delgado, enquanto a sonda nasog\u00e1strica comum deve ser posicionada no est\u00f4mago.","provas":[{"id":19242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10289},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:13","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":666323,"hashId":"34e1ad79156c09285e81cbe17800c66f","enunciado":"<p align=justify>A sonda para a alimenta\u00e7\u00e3o utilizada pelo paciente \u00e9 inserida\r\npelo nariz e deve permanecer posicionada no intestino\r\ndelgado, enquanto a sonda nasog\u00e1strica comum deve ser\r\nposicionada no est\u00f4mago.<\/p>","resposta":2285708,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285708,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285709,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 54 anos de idade, lavrador, encontra-se internado em um hospital em decorr\u00eancia de c\u00e2ncer g\u00e1strico com met\u00e1stases \u00f3sseas e hep\u00e1ticas. Apresenta dores intensas nos ombros, no gradil costal e no quadril direito. Encontra-se acamado, emagrecido, consciente e alimentando-se por sonda nasoent\u00e9rica. Teve um epis\u00f3dio de constipa\u00e7\u00e3o, havendo melhora ap\u00f3s uso de enema. Est\u00e1 com cateter venoso perif\u00e9rico para infus\u00e3o das seguintes medica\u00e7\u00f5es, conforme prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica: morfina (10 mg) dilu\u00edda em \u00e1gua destilada (10 mL), com aplica\u00e7\u00f5es de 2 mL da solu\u00e7\u00e3o, se necess\u00e1rio, em intervalos de at\u00e9 4 horas; e omeprazol (40 mg) intravenoso, uma vez ao dia. Diante da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens seguintes.","id":306883,"enunciado":"<P align=justify>Um homem de 54 anos de idade, lavrador, encontra-se internado em um hospital em decorr\u00eancia de c\u00e2ncer g\u00e1strico com met\u00e1stases \u00f3sseas e hep\u00e1ticas. Apresenta dores intensas nos ombros, no gradil costal e no quadril direito. Encontra-se acamado, emagrecido, consciente e alimentando-se por sonda nasoent\u00e9rica. Teve um epis\u00f3dio de constipa\u00e7\u00e3o, havendo melhora ap\u00f3s uso de enema. Est\u00e1 com cateter venoso perif\u00e9rico para infus\u00e3o das seguintes medica\u00e7\u00f5es, conforme prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica: morfina (10 mg) dilu\u00edda em \u00e1gua destilada (10 mL), com aplica\u00e7\u00f5es de 2 mL da solu\u00e7\u00e3o, se necess\u00e1rio, em intervalos de at\u00e9 4 horas; e omeprazol (40 mg) intravenoso, uma vez ao dia. <\/P>\r\n<P align=justify>Diante da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sonda nasog\u00e1strica","oab":false,"nome":"Sonda nasog\u00e1strica","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428202,"slug":"enfermagem-sonda-nasogastrica"}],"slug":"enfermagem\/666323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10289}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso apresentado, encontra-se prescrita a morfina, um potente analg\u00e9sico, que deve ser administrado apenas pela via intravenosa.","provas":[{"id":19242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10289},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:14","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":666326,"hashId":"03e06ea78e734d96ce73f096fc3f6545","enunciado":"<p align=justify>No caso apresentado, encontra-se prescrita a morfina, um\r\npotente analg\u00e9sico, que deve ser administrado apenas pela\r\nvia intravenosa.<\/p>","resposta":2285715,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285714,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285715,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 54 anos de idade, lavrador, encontra-se internado em um hospital em decorr\u00eancia de c\u00e2ncer g\u00e1strico com met\u00e1stases \u00f3sseas e hep\u00e1ticas. Apresenta dores intensas nos ombros, no gradil costal e no quadril direito. Encontra-se acamado, emagrecido, consciente e alimentando-se por sonda nasoent\u00e9rica. Teve um epis\u00f3dio de constipa\u00e7\u00e3o, havendo melhora ap\u00f3s uso de enema. Est\u00e1 com cateter venoso perif\u00e9rico para infus\u00e3o das seguintes medica\u00e7\u00f5es, conforme prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica: morfina (10 mg) dilu\u00edda em \u00e1gua destilada (10 mL), com aplica\u00e7\u00f5es de 2 mL da solu\u00e7\u00e3o, se necess\u00e1rio, em intervalos de at\u00e9 4 horas; e omeprazol (40 mg) intravenoso, uma vez ao dia. Diante da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens seguintes.","id":306883,"enunciado":"<P align=justify>Um homem de 54 anos de idade, lavrador, encontra-se internado em um hospital em decorr\u00eancia de c\u00e2ncer g\u00e1strico com met\u00e1stases \u00f3sseas e hep\u00e1ticas. Apresenta dores intensas nos ombros, no gradil costal e no quadril direito. Encontra-se acamado, emagrecido, consciente e alimentando-se por sonda nasoent\u00e9rica. Teve um epis\u00f3dio de constipa\u00e7\u00e3o, havendo melhora ap\u00f3s uso de enema. Est\u00e1 com cateter venoso perif\u00e9rico para infus\u00e3o das seguintes medica\u00e7\u00f5es, conforme prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica: morfina (10 mg) dilu\u00edda em \u00e1gua destilada (10 mL), com aplica\u00e7\u00f5es de 2 mL da solu\u00e7\u00e3o, se necess\u00e1rio, em intervalos de at\u00e9 4 horas; e omeprazol (40 mg) intravenoso, uma vez ao dia. <\/P>\r\n<P align=justify>Diante da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"}],"slug":"enfermagem\/666326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10289}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considera-se equipamento conjugado de prote\u00e7\u00e3o individual, conforme a NR-6, aquele que \u00e9 composto, simultaneamente, de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva associados a equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPIs), usados contra um ou mais riscos que possam ocorrer em concomit\u00e2ncia e que sejam capazes de amea\u00e7ar a seguran\u00e7a e a sa\u00fade no trabalho.","provas":[{"id":19242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10289},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:14","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":666329,"hashId":"de2e6303fb74591abfecec27cb3f7b5d","enunciado":"<p align=justify>Considera-se equipamento conjugado de prote\u00e7\u00e3o individual,\r\nconforme a NR-6, aquele que \u00e9 composto, simultaneamente,\r\nde equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva associados a\r\nequipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPIs), usados contra\r\num ou mais riscos que possam ocorrer em concomit\u00e2ncia e\r\nque sejam capazes de amea\u00e7ar a seguran\u00e7a e a sa\u00fade no\r\ntrabalho.<\/p>","resposta":2285721,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285720,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285721,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A toxicologia ocupacional tem \u00edntima rela\u00e7\u00e3o com atividades ligadas \u00e0 higiene ocupacional (ou industrial). No Brasil, as a\u00e7\u00f5es de monitoramento do ambiente de trabalho, os limites de exposi\u00e7\u00e3o ocupacional e os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual encontram amparo legal em normas regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":306884,"enunciado":"<p align=justify>A toxicologia ocupacional tem \u00edntima rela\u00e7\u00e3o com atividades\r\nligadas \u00e0 higiene ocupacional (ou industrial). No Brasil, as a\u00e7\u00f5es\r\nde monitoramento do ambiente de trabalho, os limites de\r\nexposi\u00e7\u00e3o ocupacional e os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual\r\nencontram amparo legal em normas regulamentadoras do\r\nMinist\u00e9rio do Trabalho e Emprego. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/666329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os motores e\u00f3licos, mais conhecidos como cata-ventos, transformam energia e\u00f3lica em cin\u00e9tica e normalmente produzem pequenas quantidades de energia, em raz\u00e3o do baixo peso espec\u00edfico do ar.","provas":[{"id":19243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:18","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":666339,"hashId":"00a774b71c1a7cd03ef0797421807577","enunciado":"<p align=justify>Os motores e\u00f3licos, mais conhecidos como cata-ventos,\r\ntransformam energia e\u00f3lica em cin\u00e9tica e normalmente\r\nproduzem pequenas quantidades de energia, em raz\u00e3o do\r\nbaixo peso espec\u00edfico do ar.<\/p>","resposta":2285740,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285740,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285741,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma alternativa \u00e0 compra de energia el\u00e9trica das concession\u00e1rias, adotada, \u00e0s vezes, por comunidades e grandes produtores rurais, consiste na constru\u00e7\u00e3o de pequenas centrais hidrel\u00e9tricas (PCH). Essas PCH v\u00eam despertando crescente interesse t\u00e9cnico, em raz\u00e3o da recente crise de energia el\u00e9trica que o pa\u00eds enfrentou. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.","id":306885,"enunciado":"<p align=justify>Uma alternativa \u00e0 compra de energia el\u00e9trica das concession\u00e1rias,\r\nadotada, \u00e0s vezes, por comunidades e grandes produtores rurais,\r\nconsiste na constru\u00e7\u00e3o de pequenas centrais hidrel\u00e9tricas (PCH).\r\nEssas PCH v\u00eam despertando crescente interesse t\u00e9cnico, em raz\u00e3o\r\nda recente crise de energia el\u00e9trica que o pa\u00eds enfrentou. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Energia na Agricultura","oab":false,"nome":"Energia na Agricultura","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401241,"slug":"engenharia-agronomica-energia-na-agricultura"}],"slug":"engenharia-agronomica\/666339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Recentemente, o mercado brasileiro passou a contar com colhedoras com tra\u00e7\u00e3o nas quatro rodas. Esse equipamento \u00e9 boa op\u00e7\u00e3o para colheita de arroz em \u00e1reas irrigadas, onde nem sempre a drenagem \u00e9 feita adequadamente.","provas":[{"id":19243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:19","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":666345,"hashId":"ab3883cbdbee45d8f0f19bf176320939","enunciado":"<p align=justify>Recentemente, o mercado brasileiro passou a contar com\r\ncolhedoras com tra\u00e7\u00e3o nas quatro rodas. Esse equipamento\r\n\u00e9 boa op\u00e7\u00e3o para colheita de arroz em \u00e1reas irrigadas, onde\r\nnem sempre a drenagem \u00e9 feita adequadamente.<\/p>","resposta":2285752,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285752,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285753,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A mecaniza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola \u00e9 um dos fatores que propiciaram o surgimento da agricultura em larga escala no mundo. No Brasil, a incorpora\u00e7\u00e3o de vastas \u00e1reas cultivadas no cerrado e no sul da regi\u00e3o amaz\u00f4nica deveu-se principalmente \u00e0 intensifica\u00e7\u00e3o do uso de m\u00e1quinas na agricultura e pecu\u00e1ria. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":306886,"enunciado":"<p align=justify>A mecaniza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola \u00e9 um dos fatores que propiciaram o\r\nsurgimento da agricultura em larga escala no mundo. No Brasil,\r\na incorpora\u00e7\u00e3o de vastas \u00e1reas cultivadas no cerrado e no sul da\r\nregi\u00e3o amaz\u00f4nica deveu-se principalmente \u00e0 intensifica\u00e7\u00e3o do uso\r\nde m\u00e1quinas na agricultura e pecu\u00e1ria. Acerca desse assunto,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401250,"slug":"engenharia-agronomica-maquinas-agricolas-motores-e-tratores"}],"slug":"engenharia-agronomica\/666345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o c\u00e1lculo da perda de carga ao longo de tubula\u00e7\u00f5es, empregam-se geralmente as equa\u00e7\u00f5es de Darcy-Weisbach e de Hazen-Williams, sendo que a primeira deve ter prefer\u00eancia com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 segunda por ter embasamento f\u00edsico.","provas":[{"id":19243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:20","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":666349,"hashId":"09974e8ef85912618501f9ed18f2b117","enunciado":"<p align=justify>Para o c\u00e1lculo da perda de carga ao longo de tubula\u00e7\u00f5es,\r\nempregam-se geralmente as equa\u00e7\u00f5es de Darcy-Weisbach e\r\nde Hazen-Williams, sendo que a primeira deve ter\r\nprefer\u00eancia com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 segunda por ter embasamento\r\nf\u00edsico.<\/p>","resposta":2285760,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285760,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285761,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um manejo adequado do sistema solo-\u00e1gua-planta tem como objetivo principal a obten\u00e7\u00e3o da m\u00e1xima produtividade mediante a aplica\u00e7\u00e3o de uma quantidade m\u00ednima de \u00e1gua. Para atingir esse objetivo, \u00e9 conveniente que os projetistas dos sistemas de irriga\u00e7\u00e3o e drenagem tenham conhecimento razo\u00e1vel de hidrologia, hidr\u00e1ulica, irriga\u00e7\u00e3o, drenagem e solos. Com refer\u00eancia a esse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":306887,"enunciado":"<p align=justify>Um manejo adequado do sistema solo-\u00e1gua-planta tem como\r\nobjetivo principal a obten\u00e7\u00e3o da m\u00e1xima produtividade mediante\r\na aplica\u00e7\u00e3o de uma quantidade m\u00ednima de \u00e1gua. Para atingir esse\r\nobjetivo, \u00e9 conveniente que os projetistas dos sistemas de\r\nirriga\u00e7\u00e3o e drenagem tenham conhecimento razo\u00e1vel de\r\nhidrologia, hidr\u00e1ulica, irriga\u00e7\u00e3o, drenagem e solos. Com\r\nrefer\u00eancia a esse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402621,"slug":"engenharia-agronomica-utilizacao-de-recursos-hidricos"}],"slug":"engenharia-agronomica\/666349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma massa de gr\u00e3os com teor de umidade de 13% em base \u00famida apresenta 11,5% de umidade em base seca.","provas":[{"id":19243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:22","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":666356,"hashId":"3280c999d816d70ab9393ea876e26692","enunciado":"<p align=justify>Uma massa de gr\u00e3os com teor de umidade de 13% em base\r\n\u00famida apresenta 11,5% de umidade em base seca.<\/p>","resposta":2285775,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285774,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285775,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma das vantagens de uma adequada infra-estrutura de armazenamento \u00e9 a possibilidade de forma\u00e7\u00e3o de estoques reguladores, o que permite a guarda de produtos colhidos para comercializ\u00e1-los na \u00e9poca de entressafra. A respeito do assunto armazenamento, julgue os seguintes itens.","id":306888,"enunciado":"<p align=justify>Uma das vantagens de uma adequada infra-estrutura de\r\narmazenamento \u00e9 a possibilidade de forma\u00e7\u00e3o de estoques\r\nreguladores, o que permite a guarda de produtos colhidos para\r\ncomercializ\u00e1-los na \u00e9poca de entressafra. A respeito do assunto\r\narmazenamento, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Armazenamento e Processamento de Produtos Agropecu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Armazenamento e Processamento de Produtos Agropecu\u00e1rios","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401247,"slug":"engenharia-agronomica-armazenamento-e-processamento-de-produtos-agropecuarios"}],"slug":"engenharia-agronomica\/666356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Custos vari\u00e1veis s\u00e3o aqueles que se alteram de acordo com o n\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o da propriedade ou empreendimento agrosilvopastoril, sendo, portanto, inversamente proporcionais \u00e0 quantidade produzida.","provas":[{"id":19243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:22","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":666358,"hashId":"be1963f6d971168819b149ffbefe6c41","enunciado":"<p align=justify>Custos vari\u00e1veis s\u00e3o aqueles que se alteram de acordo\r\ncom o n\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o da propriedade ou\r\nempreendimento agrosilvopastoril, sendo, portanto,\r\ninversamente proporcionais \u00e0 quantidade produzida.<\/p>","resposta":2285779,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285778,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285779,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o agr\u00edcola ou administra\u00e7\u00e3o rural \u00e9 um ramo da economia rural que trata, por um lado, da organiza\u00e7\u00e3o da propriedade ou empreendimento rural, estabelecendo o planejamento das atividades e, por outro lado, da administra\u00e7\u00e3o propriamente dita, que coordena, supervisiona e reorienta a operacionaliza\u00e7\u00e3o do planejamento na busca de resultados compensadores ao longo do tempo. Acerca de administra\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, julgue os itens seguintes.","id":306889,"enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o agr\u00edcola ou administra\u00e7\u00e3o rural \u00e9 um ramo da\r\neconomia rural que trata, por um lado, da organiza\u00e7\u00e3o da\r\npropriedade ou empreendimento rural, estabelecendo o\r\nplanejamento das atividades e, por outro lado, da administra\u00e7\u00e3o\r\npropriamente dita, que coordena, supervisiona e reorienta a\r\noperacionaliza\u00e7\u00e3o do planejamento na busca de resultados\r\ncompensadores ao longo do tempo. Acerca de administra\u00e7\u00e3o\r\nagr\u00edcola, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Armazenamento e Processamento de Produtos Agropecu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Armazenamento e Processamento de Produtos Agropecu\u00e1rios","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401247,"slug":"engenharia-agronomica-armazenamento-e-processamento-de-produtos-agropecuarios"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401254,"slug":"engenharia-agronomica-administracao-e-economia-de-empresas-agricolas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/666358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No c\u00e1lculo das margens de lucro das diversas explora\u00e7\u00f5es e atividades, \u00e9 correto efetuar o rateio das despesas entre as mesmas para facilitar a operacionaliza\u00e7\u00e3o dos registros necess\u00e1rios na administra\u00e7\u00e3o rural, independentemente das receitas que ser\u00e3o contabilizadas de forma individualizada para cada uma delas.","provas":[{"id":19243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:22","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":666360,"hashId":"618ef1b809d02ecf0b9ae270ce88cf75","enunciado":"<p align=justify>No c\u00e1lculo das margens de lucro das diversas explora\u00e7\u00f5es e\r\natividades, \u00e9 correto efetuar o rateio das despesas entre as\r\nmesmas para facilitar a operacionaliza\u00e7\u00e3o dos registros\r\nnecess\u00e1rios na administra\u00e7\u00e3o rural, independentemente das\r\nreceitas que ser\u00e3o contabilizadas de forma individualizada\r\npara cada uma delas.<\/p>","resposta":2285782,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285782,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285783,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o agr\u00edcola ou administra\u00e7\u00e3o rural \u00e9 um ramo da economia rural que trata, por um lado, da organiza\u00e7\u00e3o da propriedade ou empreendimento rural, estabelecendo o planejamento das atividades e, por outro lado, da administra\u00e7\u00e3o propriamente dita, que coordena, supervisiona e reorienta a operacionaliza\u00e7\u00e3o do planejamento na busca de resultados compensadores ao longo do tempo. Acerca de administra\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, julgue os itens seguintes.","id":306889,"enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o agr\u00edcola ou administra\u00e7\u00e3o rural \u00e9 um ramo da\r\neconomia rural que trata, por um lado, da organiza\u00e7\u00e3o da\r\npropriedade ou empreendimento rural, estabelecendo o\r\nplanejamento das atividades e, por outro lado, da administra\u00e7\u00e3o\r\npropriamente dita, que coordena, supervisiona e reorienta a\r\noperacionaliza\u00e7\u00e3o do planejamento na busca de resultados\r\ncompensadores ao longo do tempo. Acerca de administra\u00e7\u00e3o\r\nagr\u00edcola, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Armazenamento e Processamento de Produtos Agropecu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Armazenamento e Processamento de Produtos Agropecu\u00e1rios","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401247,"slug":"engenharia-agronomica-armazenamento-e-processamento-de-produtos-agropecuarios"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401254,"slug":"engenharia-agronomica-administracao-e-economia-de-empresas-agricolas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/666360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atualmente, a coordena\u00e7\u00e3o e a reestrutura\u00e7\u00e3o da ATER nacional est\u00e3o a cargo do MDA, precisamente na Secretaria de Desenvolvimento Territorial (SDTR).","provas":[{"id":19243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:23","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":666366,"hashId":"ade7f044d7314b5d7b6df323116b1c7a","enunciado":"<p align=justify>Atualmente, a coordena\u00e7\u00e3o e a reestrutura\u00e7\u00e3o da ATER\r\nnacional est\u00e3o a cargo do MDA, precisamente na Secretaria\r\nde Desenvolvimento Territorial (SDTR).<\/p>","resposta":2285795,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285794,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285795,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No Brasil, a Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural (ATER) iniciou-se em 1948 por interm\u00e9dio da Associa\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito e Assist\u00eancia T\u00e9cnica Rural de Minas Gerais (ACAR\/MG). O Sistema Brasileiro de Extens\u00e3o Rural (SIBRATER), sob o comando da Empresa Brasileira de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural (EMBRATER), expandiu-se para todo o territ\u00f3rio nacional na d\u00e9cada de 70 do s\u00e9culo passado, consolidando-se como um dos instrumentos de desenvolvimento utilizado pelo Estado brasileiro na moderniza\u00e7\u00e3o da nossa agricultura. Em 1990, com a extin\u00e7\u00e3o definitiva da EMBRATER, o sistema oficial de extens\u00e3o foi desarticulado, abrindo espa\u00e7o para a atua\u00e7\u00e3o cada vez mais significativa de outras institui\u00e7\u00f5es, civis, particulares ou mesmo p\u00fablicas. No atual governo, o Minist\u00e9rio de Desenvolvimento Agr\u00e1rio (MDA) assumiu a rearticula\u00e7\u00e3o de um sistema de ATER oficial, abrindo oportunidades tanto para as institui\u00e7\u00f5es oficiais quanto para as de natureza privada, a partir, entretanto, de uma an\u00e1lise da capacidade de realiza\u00e7\u00e3o e perman\u00eancia dessas institui\u00e7\u00f5es junto a sua clientela priorit\u00e1ria, que s\u00e3o os agricultores familiares. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e considerando a participa\u00e7\u00e3o da ATER no desenvolvimento das atividades agrosilvopastoris, julgue os itens a seguir.","id":306890,"enunciado":"<p align=justify>No Brasil, a Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural (ATER)\r\niniciou-se em 1948 por interm\u00e9dio da Associa\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito e\r\nAssist\u00eancia T\u00e9cnica Rural de Minas Gerais (ACAR\/MG).\r\nO Sistema Brasileiro de Extens\u00e3o Rural (SIBRATER), sob o\r\ncomando da Empresa Brasileira de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e\r\nExtens\u00e3o Rural (EMBRATER), expandiu-se para todo o territ\u00f3rio\r\nnacional na d\u00e9cada de 70 do s\u00e9culo passado, consolidando-se\r\ncomo um dos instrumentos de desenvolvimento utilizado pelo\r\nEstado brasileiro na moderniza\u00e7\u00e3o da nossa agricultura. Em\r\n1990, com a extin\u00e7\u00e3o definitiva da EMBRATER, o sistema\r\noficial de extens\u00e3o foi desarticulado, abrindo espa\u00e7o para a\r\natua\u00e7\u00e3o cada vez mais significativa de outras institui\u00e7\u00f5es, civis,\r\nparticulares ou mesmo p\u00fablicas. No atual governo, o Minist\u00e9rio\r\nde Desenvolvimento Agr\u00e1rio (MDA) assumiu a rearticula\u00e7\u00e3o de\r\num sistema de ATER oficial, abrindo oportunidades tanto para as\r\ninstitui\u00e7\u00f5es oficiais quanto para as de natureza privada, a partir,\r\nentretanto, de uma an\u00e1lise da capacidade de realiza\u00e7\u00e3o e\r\nperman\u00eancia dessas institui\u00e7\u00f5es junto a sua clientela priorit\u00e1ria,\r\nque s\u00e3o os agricultores familiares. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es\r\ne considerando a participa\u00e7\u00e3o da ATER no desenvolvimento das\r\natividades agrosilvopastoris, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MDA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MDA","pai":396372,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396373,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mda"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/666366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os insetos e \u00e1caros constituem um dos maiores problemas para o produtor de batata, pois, al\u00e9m dos danos diretos que causam ao se alimentar das plantas, os insetos, principalmente os pulg\u00f5es, s\u00e3o respons\u00e1veis pela transmiss\u00e3o de viroses, uma das principais causas de degeneresc\u00eancia da batata-semente.","provas":[{"id":19243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:24","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":666370,"hashId":"04323e8415d9206d4f4639251b0cc5f0","enunciado":"<p align=justify>Os insetos e \u00e1caros constituem um dos maiores problemas\r\npara o produtor de batata, pois, al\u00e9m dos danos diretos que\r\ncausam ao se alimentar das plantas, os insetos,\r\nprincipalmente os pulg\u00f5es, s\u00e3o respons\u00e1veis pela\r\ntransmiss\u00e3o de viroses, uma das principais causas de\r\ndegeneresc\u00eancia da batata-semente.<\/p>","resposta":2285802,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285802,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285803,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No cultivo de batata, o manejo fitossanit\u00e1rio deve ser bastante criterioso, haja vista a grande diversidade de pat\u00f3genos e pragas que podem atacar essa esp\u00e9cie. Dessa forma, o produtor deve tomar v\u00e1rios cuidados com a sua lavoura, incluindo a escolha da semente a ser propagada. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":306891,"enunciado":"<p align=justify>No cultivo de batata, o manejo fitossanit\u00e1rio deve ser bastante\r\ncriterioso, haja vista a grande diversidade de pat\u00f3genos e pragas\r\nque podem atacar essa esp\u00e9cie. Dessa forma, o produtor deve\r\ntomar v\u00e1rios cuidados com a sua lavoura, incluindo a escolha da\r\nsemente a ser propagada. Acerca desse assunto, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402612,"slug":"engenharia-agronomica-metodos-de-controle-de-pragas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/666370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O agricultor deve evitar plantar batata em \u00e1reas onde foram cultivadas recentemente outras plantas da mesma fam\u00edlia como, por exemplo, tomate, batata-doce, piment\u00e3o, berinjela, jil\u00f3 ou pimenta.","provas":[{"id":19243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:24","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":666371,"hashId":"0bd661f92efd1265b0184a19c53461db","enunciado":"<p align=justify>O agricultor deve evitar plantar batata em \u00e1reas onde foram\r\ncultivadas recentemente outras plantas da mesma fam\u00edlia\r\ncomo, por exemplo, tomate, batata-doce, piment\u00e3o,\r\nberinjela, jil\u00f3 ou pimenta.<\/p>","resposta":2285805,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285804,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285805,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No cultivo de batata, o manejo fitossanit\u00e1rio deve ser bastante criterioso, haja vista a grande diversidade de pat\u00f3genos e pragas que podem atacar essa esp\u00e9cie. Dessa forma, o produtor deve tomar v\u00e1rios cuidados com a sua lavoura, incluindo a escolha da semente a ser propagada. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":306891,"enunciado":"<p align=justify>No cultivo de batata, o manejo fitossanit\u00e1rio deve ser bastante\r\ncriterioso, haja vista a grande diversidade de pat\u00f3genos e pragas\r\nque podem atacar essa esp\u00e9cie. Dessa forma, o produtor deve\r\ntomar v\u00e1rios cuidados com a sua lavoura, incluindo a escolha da\r\nsemente a ser propagada. Acerca desse assunto, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Cultura de Plantas Sacarinas, Suculentas e Fibrosas","oab":false,"nome":"Cultura de Plantas Sacarinas, Suculentas e Fibrosas","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402630,"slug":"engenharia-agronomica-cultura-de-plantas-sacarinas-suculentas-e-fibrosas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/666371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cruzamento entre indiv\u00edduos aparentados \u00e9 comumente chamado de endogamia em vegetais e de consang\u00fcinidade em animais. Em vegetais, a autofecunda\u00e7\u00e3o aumenta o grau de endogamia.","provas":[{"id":19243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:24","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":666375,"hashId":"903b80dc251b624b20841133a0ac0776","enunciado":"<p align=justify>O cruzamento entre indiv\u00edduos aparentados \u00e9 comumente\r\nchamado de endogamia em vegetais e de consang\u00fcinidade\r\nem animais. Em vegetais, a autofecunda\u00e7\u00e3o aumenta o grau\r\nde endogamia.<\/p>","resposta":2285812,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285812,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285813,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O melhoramento gen\u00e9tico de plantas tem contribu\u00eddo para o aumento da produtividade e a melhoria da qualidade dos alimentos, al\u00e9m de possuir outras in\u00fameras vantagens. Com refer\u00eancia a melhoramento de plantas, julgue os itens seguintes.","id":306892,"enunciado":"<p align=justify>O melhoramento gen\u00e9tico de plantas tem contribu\u00eddo para o\r\naumento da produtividade e a melhoria da qualidade dos\r\nalimentos, al\u00e9m de possuir outras in\u00fameras vantagens. Com\r\nrefer\u00eancia a melhoramento de plantas, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica do Melhoramento Vegetal","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica do Melhoramento Vegetal","pai":401234,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402605,"slug":"engenharia-agronomica-genetica-do-melhoramento-vegetal"}],"slug":"engenharia-agronomica\/666375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A calagem pr\u00e9via aumenta a efici\u00eancia dos fertilizantes fosfatados sol\u00faveis em \u00e1gua (superfosfato simples, superfosfato triplo etc.), dos hiperfosfatos, dos termofosfatos e dos fosfatos naturais brasileiros (fosfato de Arax\u00e1, entre outros).","provas":[{"id":19243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:25","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":666377,"hashId":"6426f1e4277d18457020a8d17e37bd6a","enunciado":"<p align=justify>A calagem pr\u00e9via aumenta a efici\u00eancia dos fertilizantes\r\nfosfatados sol\u00faveis em \u00e1gua (superfosfato simples,\r\nsuperfosfato triplo etc.), dos hiperfosfatos, dos termofosfatos\r\ne dos fosfatos naturais brasileiros (fosfato de Arax\u00e1, entre\r\noutros).<\/p>","resposta":2285817,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285816,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285817,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A calagem e a aduba\u00e7\u00e3o dos solos sob vegeta\u00e7\u00e3o de cerrado s\u00e3o de suma import\u00e2ncia para o sucesso do empreendimento agr\u00edcola. Para tanto, antes da semeadura, o produtor deve, entres outros cuidados, atentar para a realiza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via das an\u00e1lises f\u00edsica e qu\u00edmica do solo. No tocante \u00e0 calagem e \u00e0 aduba\u00e7\u00e3o das culturas agr\u00edcolas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":306893,"enunciado":"<p align=justify>A calagem e a aduba\u00e7\u00e3o dos solos sob vegeta\u00e7\u00e3o de cerrado s\u00e3o\r\nde suma import\u00e2ncia para o sucesso do empreendimento agr\u00edcola.\r\nPara tanto, antes da semeadura, o produtor deve, entres outros\r\ncuidados, atentar para a realiza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via das an\u00e1lises f\u00edsica e\r\nqu\u00edmica do solo. No tocante \u00e0 calagem e \u00e0 aduba\u00e7\u00e3o das culturas\r\nagr\u00edcolas, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"}],"slug":"engenharia-agronomica\/666377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sintomas visuais da defici\u00eancia de c\u00e1lcio nas diversas lavouras v\u00e3o desde um amarelecimento inicial nas \u00e1reas internervais, ou amarelecimento em forma de V invertido, at\u00e9 o aparecimento de clorose nas folhas mais velhas, que pode evoluir para \u00e1reas necr\u00f3ticas.","provas":[{"id":19243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:26","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":666381,"hashId":"d6a7b2fb99b828b3465f4af8c59f70af","enunciado":"<p align=justify>Os sintomas visuais da defici\u00eancia de c\u00e1lcio nas diversas\r\nlavouras v\u00e3o desde um amarelecimento inicial nas \u00e1reas\r\ninternervais, ou amarelecimento em forma de V invertido,\r\nat\u00e9 o aparecimento de clorose nas folhas mais velhas, que\r\npode evoluir para \u00e1reas necr\u00f3ticas.<\/p>","resposta":2285825,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285824,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285825,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A calagem e a aduba\u00e7\u00e3o dos solos sob vegeta\u00e7\u00e3o de cerrado s\u00e3o de suma import\u00e2ncia para o sucesso do empreendimento agr\u00edcola. Para tanto, antes da semeadura, o produtor deve, entres outros cuidados, atentar para a realiza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via das an\u00e1lises f\u00edsica e qu\u00edmica do solo. No tocante \u00e0 calagem e \u00e0 aduba\u00e7\u00e3o das culturas agr\u00edcolas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":306893,"enunciado":"<p align=justify>A calagem e a aduba\u00e7\u00e3o dos solos sob vegeta\u00e7\u00e3o de cerrado s\u00e3o\r\nde suma import\u00e2ncia para o sucesso do empreendimento agr\u00edcola.\r\nPara tanto, antes da semeadura, o produtor deve, entres outros\r\ncuidados, atentar para a realiza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via das an\u00e1lises f\u00edsica e\r\nqu\u00edmica do solo. No tocante \u00e0 calagem e \u00e0 aduba\u00e7\u00e3o das culturas\r\nagr\u00edcolas, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Fertilidade do Solo","oab":false,"nome":"Fertilidade do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402617,"slug":"engenharia-agronomica-fertilidade-do-solo"},{"nome_clean":"Aptid\u00e3o Agr\u00edcola dos Solos Brasileiros","oab":false,"nome":"Aptid\u00e3o Agr\u00edcola dos Solos Brasileiros","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402618,"slug":"engenharia-agronomica-aptidao-agricola-dos-solos-brasileiros"}],"slug":"engenharia-agronomica\/666381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As sementes de soja devem ser inoculadas previamente \u00e0 semeadura com a bact\u00e9ria mais adequada para a sua situa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:27","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":666387,"hashId":"65ecad9ed294b7dab2fb66244dc45301","enunciado":"<p align=justify>As sementes de soja devem ser inoculadas previamente \u00e0\r\nsemeadura com a bact\u00e9ria mais adequada para a sua\r\nsitua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2285836,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285836,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285837,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de aspectos fitot\u00e9cnicos de esp\u00e9cies agr\u00edcolas comerciais, julgue os itens seguintes.","id":306895,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de aspectos fitot\u00e9cnicos de esp\u00e9cies agr\u00edcolas comerciais,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","oab":false,"nome":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401244,"slug":"engenharia-agronomica-tecnologia-e-producao-de-sementes"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401254,"slug":"engenharia-agronomica-administracao-e-economia-de-empresas-agricolas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/666387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O plantio adensado de cafeeiro resulta normalmente em menor produ\u00e7\u00e3o por planta, por\u00e9m em maior produ\u00e7\u00e3o por \u00e1rea, comparativamente ao plantio sem adensamento.","provas":[{"id":19243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:27","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":666388,"hashId":"9de044dcd9d94ea17c95142d48f9a0fd","enunciado":"<p align=justify>O plantio adensado de cafeeiro resulta normalmente em\r\nmenor produ\u00e7\u00e3o por planta, por\u00e9m em maior produ\u00e7\u00e3o por\r\n\u00e1rea, comparativamente ao plantio sem adensamento.<\/p>","resposta":2285838,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285838,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285839,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de aspectos fitot\u00e9cnicos de esp\u00e9cies agr\u00edcolas comerciais, julgue os itens seguintes.","id":306895,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de aspectos fitot\u00e9cnicos de esp\u00e9cies agr\u00edcolas comerciais,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401254,"slug":"engenharia-agronomica-administracao-e-economia-de-empresas-agricolas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/666388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No cultivo de fruteiras (mangueira, por exemplo), o controle de plantas daninhas deve ser feito por meio de ro\u00e7adas nas entrelinhas da cultura e do uso de herbicidas na linha de plantio, durante o outono\/inverno. J\u00e1 na primavera\/ver\u00e3o, recomenda-se manter todo o pomar no limpo com o uso de herbicidas na linha de plantio e gradagens leves (ou herbicidas ou cultura anual intercalar) nas entrelinhas do pomar.","provas":[{"id":19243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:27","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":666389,"hashId":"539ce5c9953cd7f6b157cea8409c0c60","enunciado":"<p align=justify>No cultivo de fruteiras (mangueira, por exemplo), o controle\r\nde plantas daninhas deve ser feito por meio de ro\u00e7adas nas\r\nentrelinhas da cultura e do uso de herbicidas na linha de\r\nplantio, durante o outono\/inverno. J\u00e1 na primavera\/ver\u00e3o,\r\nrecomenda-se manter todo o pomar no limpo com o uso de\r\nherbicidas na linha de plantio e gradagens leves\r\n(ou herbicidas ou cultura anual intercalar) nas entrelinhas do\r\npomar.<\/p>","resposta":2285841,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285840,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285841,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de aspectos fitot\u00e9cnicos de esp\u00e9cies agr\u00edcolas comerciais, julgue os itens seguintes.","id":306895,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de aspectos fitot\u00e9cnicos de esp\u00e9cies agr\u00edcolas comerciais,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401254,"slug":"engenharia-agronomica-administracao-e-economia-de-empresas-agricolas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/666389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c0 dieta do frango de corte, que cont\u00e9m alimentos como farelo de trigo e farelo de arroz, podem ser adicionados complexos enzim\u00e1ticos compostos por glucanase, xilanase, arabinoxilase e celulase. Essa adi\u00e7\u00e3o melhora o aproveitamento (digestibilidade) desses alimentos.","provas":[{"id":19243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:28","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":666397,"hashId":"fdf7c018f27f305977bb1b2a5fb07ff9","enunciado":"<p align=justify>\u00c0 dieta do frango de corte, que cont\u00e9m alimentos como\r\nfarelo de trigo e farelo de arroz, podem ser adicionados\r\ncomplexos enzim\u00e1ticos compostos por glucanase, xilanase,\r\narabinoxilase e celulase. Essa adi\u00e7\u00e3o melhora o\r\naproveitamento (digestibilidade) desses alimentos.<\/p>","resposta":2285856,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285856,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285857,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, o mundo globalizado est\u00e1 provocando v\u00e1rias altera\u00e7\u00f5es no setor produtivo. Para atender \u00e0s exig\u00eancias do mercado consumidor, os produtores est\u00e3o adotando pr\u00e1ticas de manejo para aumentar a produtividade e garantir a qualidade dos produtos. Outro aspecto importante \u00e9 a busca da redu\u00e7\u00e3o do impacto ambiental observado nos sistemas de produ\u00e7\u00e3o de diferentes esp\u00e9cies. Para atender o consumidor mais consciente acerca das quest\u00f5es ambientais e manter a competitividade com setores produtivos de outros pa\u00edses, novas tecnologias est\u00e3o sendo adotadas. Nesse contexto, julgue os itens que se seguem.","id":306897,"enunciado":"<p align=justify>Nos \u00faltimos anos, o mundo globalizado est\u00e1 provocando v\u00e1rias\r\naltera\u00e7\u00f5es no setor produtivo. Para atender \u00e0s exig\u00eancias do\r\nmercado consumidor, os produtores est\u00e3o adotando pr\u00e1ticas de\r\nmanejo para aumentar a produtividade e garantir a qualidade dos\r\nprodutos. Outro aspecto importante \u00e9 a busca da redu\u00e7\u00e3o do\r\nimpacto ambiental observado nos sistemas de produ\u00e7\u00e3o de\r\ndiferentes esp\u00e9cies. Para atender o consumidor mais consciente\r\nacerca das quest\u00f5es ambientais e manter a competitividade com\r\nsetores produtivos de outros pa\u00edses, novas tecnologias est\u00e3o\r\nsendo adotadas. Nesse contexto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o de Alimentos","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o de Alimentos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401248,"slug":"engenharia-agronomica-producao-de-alimentos"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401253,"slug":"engenharia-agronomica-producao-animal"}],"slug":"engenharia-agronomica\/666397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para fornecer fonte de nitrog\u00eanio para s\u00edntese de prote\u00edna ruminal, a baixo custo, pode-se utilizar a ur\u00e9ia na dieta de ruminantes. Nesse caso, tamb\u00e9m deve-se fornecer uma fonte de enxofre para possibilitar a s\u00edntese bacteriana de amino\u00e1cidos sulfurados.","provas":[{"id":19243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:28","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":666401,"hashId":"dea8d04f871285ab41c1686f07ddfb4c","enunciado":"<p align=justify>Para fornecer fonte de nitrog\u00eanio para s\u00edntese de prote\u00edna\r\nruminal, a baixo custo, pode-se utilizar a ur\u00e9ia na dieta de\r\nruminantes. Nesse caso, tamb\u00e9m deve-se fornecer uma fonte\r\nde enxofre para possibilitar a s\u00edntese bacteriana de\r\namino\u00e1cidos sulfurados.<\/p>","resposta":2285864,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285864,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285865,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, o mundo globalizado est\u00e1 provocando v\u00e1rias altera\u00e7\u00f5es no setor produtivo. Para atender \u00e0s exig\u00eancias do mercado consumidor, os produtores est\u00e3o adotando pr\u00e1ticas de manejo para aumentar a produtividade e garantir a qualidade dos produtos. Outro aspecto importante \u00e9 a busca da redu\u00e7\u00e3o do impacto ambiental observado nos sistemas de produ\u00e7\u00e3o de diferentes esp\u00e9cies. Para atender o consumidor mais consciente acerca das quest\u00f5es ambientais e manter a competitividade com setores produtivos de outros pa\u00edses, novas tecnologias est\u00e3o sendo adotadas. Nesse contexto, julgue os itens que se seguem.","id":306897,"enunciado":"<p align=justify>Nos \u00faltimos anos, o mundo globalizado est\u00e1 provocando v\u00e1rias\r\naltera\u00e7\u00f5es no setor produtivo. Para atender \u00e0s exig\u00eancias do\r\nmercado consumidor, os produtores est\u00e3o adotando pr\u00e1ticas de\r\nmanejo para aumentar a produtividade e garantir a qualidade dos\r\nprodutos. Outro aspecto importante \u00e9 a busca da redu\u00e7\u00e3o do\r\nimpacto ambiental observado nos sistemas de produ\u00e7\u00e3o de\r\ndiferentes esp\u00e9cies. Para atender o consumidor mais consciente\r\nacerca das quest\u00f5es ambientais e manter a competitividade com\r\nsetores produtivos de outros pa\u00edses, novas tecnologias est\u00e3o\r\nsendo adotadas. Nesse contexto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401253,"slug":"engenharia-agronomica-producao-animal"}],"slug":"engenharia-agronomica\/666401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A adi\u00e7\u00e3o de enzimas nas dietas de monog\u00e1stricos para melhorar a digestibilidade e a utiliza\u00e7\u00e3o de ingredientes como farelo de soja, soja integral e farelo de girassol, pode ser de grande import\u00e2ncia econ\u00f4mica quando h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o no custo\/tonelada da ra\u00e7\u00e3o produzida ou melhora no desempenho zoot\u00e9cnico. Outro aspecto a ser considerado \u00e9 que a melhor digestibilidade propicia aumento de nitrog\u00eanio e f\u00f3sforo fecais.","provas":[{"id":19243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:28","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":666402,"hashId":"d52e8149f4ff7fd01ee8d7151fe28308","enunciado":"<p align=justify>A adi\u00e7\u00e3o de enzimas nas dietas de monog\u00e1stricos para\r\nmelhorar a digestibilidade e a utiliza\u00e7\u00e3o de ingredientes\r\ncomo farelo de soja, soja integral e farelo de girassol, pode\r\nser de grande import\u00e2ncia econ\u00f4mica quando h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o no\r\ncusto\/tonelada da ra\u00e7\u00e3o produzida ou melhora no\r\ndesempenho zoot\u00e9cnico. Outro aspecto a ser considerado \u00e9\r\nque a melhor digestibilidade propicia aumento de nitrog\u00eanio\r\ne f\u00f3sforo fecais.<\/p>","resposta":2285867,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285866,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285867,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca dos alimentos utilizados na alimenta\u00e7\u00e3o animal e suas caracter\u00edsticas.","id":306898,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca dos alimentos utilizados na\r\nalimenta\u00e7\u00e3o animal e suas caracter\u00edsticas.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o de Alimentos","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o de Alimentos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401248,"slug":"engenharia-agronomica-producao-de-alimentos"}],"slug":"engenharia-agronomica\/666402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A determina\u00e7\u00e3o da atividade ure\u00e1tica \u00e9 utilizada com freq\u00fc\u00eancia pelas f\u00e1bricas de ra\u00e7\u00e3o para avaliar a qualidade do farelo de trigo. Quando o farelo \u00e9 pouco processado, espera-se uma varia\u00e7\u00e3o de pH igual ou superior a 0,3.","provas":[{"id":19243,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:29","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":666404,"hashId":"acb5ceaf15a34f318932b59457a3687d","enunciado":"<p align=justify>A determina\u00e7\u00e3o da atividade ure\u00e1tica \u00e9 utilizada com\r\nfreq\u00fc\u00eancia pelas f\u00e1bricas de ra\u00e7\u00e3o para avaliar a qualidade\r\ndo farelo de trigo. Quando o farelo \u00e9 pouco processado,\r\nespera-se uma varia\u00e7\u00e3o de pH igual ou superior a 0,3.<\/p>","resposta":2285871,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285870,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285871,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca dos alimentos utilizados na alimenta\u00e7\u00e3o animal e suas caracter\u00edsticas.","id":306898,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca dos alimentos utilizados na\r\nalimenta\u00e7\u00e3o animal e suas caracter\u00edsticas.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425113,"slug":"zootecnia-nutricao"}],"slug":"zootecnia\/666404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O estabelecimento de regras competitivas mediante a elimina\u00e7\u00e3o das fontes de monop\u00f3lio desloca a curva de possibilidades de produ\u00e7\u00e3o para cima e para a direita.","provas":[{"id":19241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:32","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":666198,"hashId":"6a3369a6c20072cc441da3aeee6cecb0","enunciado":"<p align=justify>O estabelecimento de regras competitivas mediante a\r\nelimina\u00e7\u00e3o das fontes de monop\u00f3lio desloca a curva de\r\npossibilidades de produ\u00e7\u00e3o para cima e para a direita.<\/p>","resposta":2285459,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285458,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285459,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilizando os conceitos b\u00e1sicos da teoria econ\u00f4mica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":306868,"enunciado":"<p align=justify>Utilizando os conceitos b\u00e1sicos da teoria econ\u00f4mica, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Concorr\u00eancia Monopol\u00edstica","oab":false,"nome":"Concorr\u00eancia Monopol\u00edstica","pai":403966,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412848,"slug":"economia-e-financas-concorrencia-monopolistica"}],"slug":"economia-e-financas\/666198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma economia descentralizada, a preocupa\u00e7\u00e3o maior dos diferentes agentes econ\u00f4micos \u00e9 gerenciar o funcionamento do sistema de pre\u00e7os para, assim, garantir o bom desempenho das economias de mercado.","provas":[{"id":19241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:32","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":666200,"hashId":"9c7c05f983ee7c0aaa9d9276ee59d2e4","enunciado":"<p align=justify>Em uma economia descentralizada, a preocupa\u00e7\u00e3o maior dos\r\ndiferentes agentes econ\u00f4micos \u00e9 gerenciar o funcionamento\r\ndo sistema de pre\u00e7os para, assim, garantir o bom\r\ndesempenho das economias de mercado.<\/p>","resposta":2285463,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285462,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285463,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilizando os conceitos b\u00e1sicos da teoria econ\u00f4mica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":306868,"enunciado":"<p align=justify>Utilizando os conceitos b\u00e1sicos da teoria econ\u00f4mica, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o Ao Papel do Estado na Economia","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o Ao Papel do Estado na Economia","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403973,"slug":"economia-e-financas-introducao-ao-papel-do-estado-na-economia"}],"slug":"economia-e-financas\/666200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a tecnologia apresenta retornos decrescentes de escala, para qualquer n\u00edvel dos pre\u00e7os dos insumos, os custos por unidade se elevam com o aumento da produ\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:33","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":666209,"hashId":"341cac14dcc733ce002471b4090f8b32","enunciado":"<p align=justify>Quando a tecnologia apresenta retornos decrescentes de\r\nescala, para qualquer n\u00edvel dos pre\u00e7os dos insumos, os custos\r\npor unidade se elevam com o aumento da produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2285480,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285480,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285481,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A teoria microecon\u00f4mica estuda o processo de decis\u00e3o dos agentes econ\u00f4micos, incluindo-se a\u00ed consumidores e produtores. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens a seguir.","id":306870,"enunciado":"<p align=justify>A teoria microecon\u00f4mica estuda o processo de decis\u00e3o dos\r\nagentes econ\u00f4micos, incluindo-se a\u00ed consumidores e produtores.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Custos M\u00e9dios e Custo Marginal","oab":false,"nome":"Custos M\u00e9dios e Custo Marginal","pai":412823,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412825,"slug":"economia-e-financas-custos-medios-e-custo-marginal"}],"slug":"economia-e-financas\/666209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a curva de custo m\u00e9dio total est\u00e1 crescendo, o custo marginal \u00e9 superior ao custo m\u00e9dio.","provas":[{"id":19241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:33","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":666211,"hashId":"70e3acf82e9e84893c57c06306284a37","enunciado":"<p align=justify>Quando a curva de custo m\u00e9dio total est\u00e1 crescendo, o custo\r\nmarginal \u00e9 superior ao custo m\u00e9dio.<\/p>","resposta":2285484,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285484,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285485,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A teoria microecon\u00f4mica estuda o processo de decis\u00e3o dos agentes econ\u00f4micos, incluindo-se a\u00ed consumidores e produtores. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens a seguir.","id":306870,"enunciado":"<p align=justify>A teoria microecon\u00f4mica estuda o processo de decis\u00e3o dos\r\nagentes econ\u00f4micos, incluindo-se a\u00ed consumidores e produtores.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Teoria dos Custos","oab":false,"nome":"Teoria dos Custos","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403964,"slug":"economia-e-financas-teoria-dos-custos"},{"nome_clean":"Custos Fixos, Vari\u00e1veis e Total","oab":false,"nome":"Custos Fixos, Vari\u00e1veis e Total","pai":412823,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412824,"slug":"economia-e-financas-custos-fixos-variaveis-e-total"}],"slug":"economia-e-financas\/666211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As deseconomias de escala na ind\u00fastria do fast food, derivadas das dificuldades de administra\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o do fluxo de informa\u00e7\u00f5es, explicam, em parte, o desenvolvimento de franquias nesse setor, como, por exemplo, as lanchonetes norte-americanas.","provas":[{"id":19241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:33","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":666213,"hashId":"04325b9568ffaabf4c442991902aa9fe","enunciado":"<p align=justify>As deseconomias de escala na ind\u00fastria do fast food,\r\nderivadas das dificuldades de administra\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o do\r\nfluxo de informa\u00e7\u00f5es, explicam, em parte, o\r\ndesenvolvimento de franquias nesse setor, como, por\r\nexemplo, as lanchonetes norte-americanas.<\/p>","resposta":2285488,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285488,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285489,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A teoria microecon\u00f4mica estuda o processo de decis\u00e3o dos agentes econ\u00f4micos, incluindo-se a\u00ed consumidores e produtores. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens a seguir.","id":306870,"enunciado":"<p align=justify>A teoria microecon\u00f4mica estuda o processo de decis\u00e3o dos\r\nagentes econ\u00f4micos, incluindo-se a\u00ed consumidores e produtores.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o no Curto Prazo","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o no Curto Prazo","pai":403963,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412812,"slug":"economia-e-financas-producao-no-curto-prazo"}],"slug":"economia-e-financas\/666213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas estat\u00edsticas do PIB e do Produto Nacional Bruto (PNB), quando as resid\u00eancias s\u00e3o ocupadas pelos respectivos propriet\u00e1rios, o valor dos servi\u00e7os de alugu\u00e9is \u00e9 computado, utilizando-se imputa\u00e7\u00f5es arbitr\u00e1rias do valor desses servi\u00e7os.","provas":[{"id":19241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:34","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":666224,"hashId":"6a2d49ecd20b6e95c14fd58ca7bb36d6","enunciado":"<p align=justify>Nas estat\u00edsticas do PIB e do Produto Nacional Bruto (PNB),\r\nquando as resid\u00eancias s\u00e3o ocupadas pelos respectivos\r\npropriet\u00e1rios, o valor dos servi\u00e7os de alugu\u00e9is \u00e9 computado,\r\nutilizando-se imputa\u00e7\u00f5es arbitr\u00e1rias do valor desses servi\u00e7os.<\/p>","resposta":2285510,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285510,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285511,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange ao estudo da contabilidade nacional, que diz respeito \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o dos agregados macroecon\u00f4micos, julgue os itens que se seguem.","id":306871,"enunciado":"<p align=justify>No que tange ao estudo da contabilidade nacional, que diz\r\nrespeito \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o dos agregados macroecon\u00f4micos, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"\u00d3tica da Despesa","oab":false,"nome":"\u00d3tica da Despesa","pai":412919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412932,"slug":"economia-e-financas-otica-da-despesa"}],"slug":"economia-e-financas\/666224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando uma empresa brasileira utiliza os servi\u00e7os de uma transportadora norte-americana, o valor pago pelo transporte representa um d\u00e9bito e, portanto, \u00e9 contabilizado no balan\u00e7o comercial brasileiro.","provas":[{"id":19241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:34","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":666227,"hashId":"5304e5bf33b9f90386372f7a65a9fbca","enunciado":"<p align=justify>Quando uma empresa brasileira utiliza os servi\u00e7os de uma\r\ntransportadora norte-americana, o valor pago pelo transporte\r\nrepresenta um d\u00e9bito e, portanto, \u00e9 contabilizado no balan\u00e7o\r\ncomercial brasileiro.<\/p>","resposta":2285517,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285516,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285517,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange ao estudo da contabilidade nacional, que diz respeito \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o dos agregados macroecon\u00f4micos, julgue os itens que se seguem.","id":306871,"enunciado":"<p align=justify>No que tange ao estudo da contabilidade nacional, que diz\r\nrespeito \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o dos agregados macroecon\u00f4micos, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Balan\u00e7a Comercial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7a Comercial","pai":412936,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412942,"slug":"economia-e-financas-balanca-comercial"}],"slug":"economia-e-financas\/666227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a teoria keynesiana do consumo, as propens\u00f5es m\u00e9dia e marginal a consumir diminuem quando a renda se eleva.","provas":[{"id":19241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:34","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":666229,"hashId":"8a3cb1d0ff8e6a147e28afb52f4ccf90","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a teoria keynesiana do consumo, as\r\npropens\u00f5es m\u00e9dia e marginal a consumir diminuem quando\r\na renda se eleva.<\/p>","resposta":2285520,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285520,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285521,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da an\u00e1lise do consumo, da poupan\u00e7a e do investimento, crucial para o entendimento das quest\u00f5es macroecon\u00f4micas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":306872,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da an\u00e1lise do consumo, da poupan\u00e7a e do\r\ninvestimento, crucial para o entendimento das quest\u00f5es\r\nmacroecon\u00f4micas, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo Keynesiano","oab":false,"nome":"Modelo Keynesiano","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413023,"slug":"economia-e-financas-modelo-keynesiano"}],"slug":"economia-e-financas\/666229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m de ser um estabilizador autom\u00e1tico, o imposto de renda proporcional reduz o multiplicador keynesiano e torna a produ\u00e7\u00e3o mais est\u00e1vel.","provas":[{"id":19241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:35","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":666234,"hashId":"755014df8bbbcc8e1797177c6d79e14a","enunciado":"<p align=justify>Al\u00e9m de ser um estabilizador autom\u00e1tico, o imposto de renda\r\nproporcional reduz o multiplicador keynesiano e torna a\r\nprodu\u00e7\u00e3o mais est\u00e1vel.<\/p>","resposta":2285530,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285530,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285531,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da an\u00e1lise do consumo, da poupan\u00e7a e do investimento, crucial para o entendimento das quest\u00f5es macroecon\u00f4micas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":306872,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da an\u00e1lise do consumo, da poupan\u00e7a e do\r\ninvestimento, crucial para o entendimento das quest\u00f5es\r\nmacroecon\u00f4micas, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Outras Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Outras Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403969,"slug":"economia-e-financas-outras-estruturas-de-mercado"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o","pai":403972,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403975,"slug":"economia-e-financas-tributacao"},{"nome_clean":"Multiplicador Keynesiano","oab":false,"nome":"Multiplicador Keynesiano","pai":413038,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413041,"slug":"economia-e-financas-multiplicador-keynesiano"}],"slug":"economia-e-financas\/666234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pol\u00edticas de conten\u00e7\u00e3o dos gastos p\u00fablicos aumentam a poupan\u00e7a nacional, reduzem as taxas de juros e o investimento do exterior no pa\u00eds, diminuem a oferta de divisas e, portanto, levam \u00e0 redu\u00e7\u00e3o das exporta\u00e7\u00f5es l\u00edquidas.","provas":[{"id":19241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:35","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":666242,"hashId":"6127df22986c3fd5c1dc96a9217956a8","enunciado":"<p align=justify>Pol\u00edticas de conten\u00e7\u00e3o dos gastos p\u00fablicos aumentam a\r\npoupan\u00e7a nacional, reduzem as taxas de juros e o\r\ninvestimento do exterior no pa\u00eds, diminuem a oferta de\r\ndivisas e, portanto, levam \u00e0 redu\u00e7\u00e3o das exporta\u00e7\u00f5es\r\nl\u00edquidas.<\/p>","resposta":2285547,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285546,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285547,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia os ensinamentos b\u00e1sicos da macroeconomia aberta, julgue os seguintes itens.","id":306874,"enunciado":"<p align=justify>Tendo como refer\u00eancia os ensinamentos b\u00e1sicos da\r\nmacroeconomia aberta, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Caixa de Edgeworth","oab":false,"nome":"Caixa de Edgeworth","pai":413087,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413082,"slug":"economia-e-financas-caixa-de-edgeworth"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es entre Infla\u00e7\u00e3o e Desempenho Fiscal","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es entre Infla\u00e7\u00e3o e Desempenho Fiscal","pai":403972,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413083,"slug":"economia-e-financas-relacoes-entre-inflacao-e-desempenho-fiscal"}],"slug":"economia-e-financas\/666242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No sistema de amortiza\u00e7\u00e3o franc\u00eas, tamb\u00e9m conhecido como Tabela Price, \u00e0 medida que os per\u00edodos se sucedem, a parcela de cada presta\u00e7\u00e3o referente \u00e0 amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida cresce em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quela relacionada com o pagamento dos juros.","provas":[{"id":19241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:36","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":666255,"hashId":"201150c06c7ee5e7ed0fde4f85590c91","enunciado":"<p align=justify>No sistema de amortiza\u00e7\u00e3o franc\u00eas, tamb\u00e9m conhecido como\r\nTabela Price, \u00e0 medida que os per\u00edodos se sucedem, a\r\nparcela de cada presta\u00e7\u00e3o referente \u00e0 amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida\r\ncresce em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quela relacionada com o pagamento dos\r\njuros.<\/p>","resposta":2285572,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285572,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285573,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O estudo do c\u00e1lculo financeiro \u00e9 fundamental para a decis\u00e3o referente \u00e0s distintas alternativas de investimento. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":306875,"enunciado":"<p align=justify>O estudo do c\u00e1lculo financeiro \u00e9 fundamental para a decis\u00e3o\r\nreferente \u00e0s distintas alternativas de investimento. Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Sistema Franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o (PRICE)","oab":false,"nome":"Sistema Franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o (PRICE)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403813,"slug":"matematica-financeira-sistema-frances-de-amortizacao-price"}],"slug":"matematica-financeira\/666255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na an\u00e1lise de investimentos, para se levar em conta os impactos da infla\u00e7\u00e3o, deve-se atribuir aos valores analisados uma mesma base monet\u00e1ria, mediante a ado\u00e7\u00e3o de \u00edndices apropriados.","provas":[{"id":19241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:37","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":666257,"hashId":"3823b22ea15222774633742c557e5701","enunciado":"<p align=justify>Na an\u00e1lise de investimentos, para se levar em conta os\r\nimpactos da infla\u00e7\u00e3o, deve-se atribuir aos valores analisados\r\numa mesma base monet\u00e1ria, mediante a ado\u00e7\u00e3o de \u00edndices\r\napropriados.<\/p>","resposta":2285576,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285576,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285577,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O estudo do c\u00e1lculo financeiro \u00e9 fundamental para a decis\u00e3o referente \u00e0s distintas alternativas de investimento. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":306875,"enunciado":"<p align=justify>O estudo do c\u00e1lculo financeiro \u00e9 fundamental para a decis\u00e3o\r\nreferente \u00e0s distintas alternativas de investimento. Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","oab":false,"nome":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","pai":403926,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403940,"slug":"economia-e-financas-economia-sem-mobilidade-de-capital-com-cambio-flexivel"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Receitas e Encargos","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Receitas e Encargos","pai":403979,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403982,"slug":"economia-e-financas-distribuicao-de-receitas-e-encargos"}],"slug":"economia-e-financas\/666257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto maior for o grau de alavancagem operacional de uma empresa, determinado pela rela\u00e7\u00e3o existente entre as receitas operacionais e o lucro operacional, maior ser\u00e1 o grau de incerteza quanto \u00e0 rentabilidade projetada e, portanto, menor ser\u00e1 o retorno esperado.","provas":[{"id":19241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:37","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":666259,"hashId":"a8e0d8756fb71fe48adabd643bf5b62f","enunciado":"<p align=justify>Quanto maior for o grau de alavancagem operacional de uma\r\nempresa, determinado pela rela\u00e7\u00e3o existente entre as receitas\r\noperacionais e o lucro operacional, maior ser\u00e1 o grau de\r\nincerteza quanto \u00e0 rentabilidade projetada e, portanto, menor\r\nser\u00e1 o retorno esperado.<\/p>","resposta":2285581,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285580,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285581,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O estudo do c\u00e1lculo financeiro \u00e9 fundamental para a decis\u00e3o referente \u00e0s distintas alternativas de investimento. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":306875,"enunciado":"<p align=justify>O estudo do c\u00e1lculo financeiro \u00e9 fundamental para a decis\u00e3o\r\nreferente \u00e0s distintas alternativas de investimento. Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Receitas e Encargos","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Receitas e Encargos","pai":403979,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403982,"slug":"economia-e-financas-distribuicao-de-receitas-e-encargos"}],"slug":"economia-e-financas\/666259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mesmo que o custo do alongamento de prazo seja elevado, quando a empresa consegue negociar prazo maior para o pagamento de suas d\u00edvidas, adia as sa\u00eddas de caixa correspondentes e, portanto, melhora seu capital de giro.","provas":[{"id":19241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:37","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":666265,"hashId":"3e7f7afb822be1763ff1dadb4100238c","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Mesmo que o custo do alongamento de prazo seja elevado,\r\nquando a empresa consegue negociar prazo maior para o\r\npagamento de suas d\u00edvidas, adia as sa\u00eddas de caixa\r\ncorrespondentes e, portanto, melhora seu capital de giro.<\/p><\/p>","resposta":2285593,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285592,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285593,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O estudo do c\u00e1lculo financeiro \u00e9 fundamental para a decis\u00e3o referente \u00e0s distintas alternativas de investimento. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":306875,"enunciado":"<p align=justify>O estudo do c\u00e1lculo financeiro \u00e9 fundamental para a decis\u00e3o\r\nreferente \u00e0s distintas alternativas de investimento. Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"}],"slug":"contabilidade-geral\/666265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10289}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um exemplo de a\u00e7\u00e3o de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica \u00e9 representado pelo projeto denominado Hospitais Sentinela, que tem como principal objetivo construir uma rede nacional de hospitais preparados para notificar eventos adversos e queixas t\u00e9cnicas de produtos de sa\u00fade, tais como insumos, materiais e medicamentos, saneantes, kits para provas laboratoriais e equipamentos m\u00e9dico-hospitalares em uso no Brasil.","provas":[{"id":19242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10289},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:37","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":666270,"hashId":"02de80cd366c9db6178e76f57b59c034","enunciado":"<p align=justify>Um exemplo de a\u00e7\u00e3o de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica \u00e9\r\nrepresentado pelo projeto denominado Hospitais Sentinela,\r\nque tem como principal objetivo construir uma rede nacional\r\nde hospitais preparados para notificar eventos adversos e\r\nqueixas t\u00e9cnicas de produtos de sa\u00fade, tais como insumos,\r\nmateriais e medicamentos, saneantes, kits para provas\r\nlaboratoriais e equipamentos m\u00e9dico-hospitalares em uso no\r\nBrasil.<\/p>","resposta":2285603,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285602,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285603,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) foi criado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e regulamentado pelas Leis n.\u00ba 8.080\/1990 (Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade) e n.\u00ba 8.142\/1990, com o objetivo de superar a situa\u00e7\u00e3o de desigualdade na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, tornando obrigat\u00f3rio o atendimento p\u00fablico a qualquer cidad\u00e3o e proibindo cobran\u00e7as de dinheiro sob qualquer pretexto. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade organiza e coordena a\u00e7\u00f5es de v\u00e1rias \u00e1reas t\u00e9cnicas direcionadas \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, como, por exemplo, programas de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ampliada, vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, aten\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as cr\u00f4nico-degenerativas, programas de imuniza\u00e7\u00e3o, entre outros. Com rela\u00e7\u00e3o a esses temas, julgue os itens a seguir.","id":306876,"enunciado":"<p align=justify>O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) foi criado pela Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal de 1988 e regulamentado pelas Leis n.\u00ba 8.080\/1990\r\n(Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade) e n.\u00ba 8.142\/1990, com o objetivo\r\nde superar a situa\u00e7\u00e3o de desigualdade na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da\r\npopula\u00e7\u00e3o, tornando obrigat\u00f3rio o atendimento p\u00fablico a\r\nqualquer cidad\u00e3o e proibindo cobran\u00e7as de dinheiro sob qualquer\r\npretexto. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade organiza e coordena a\u00e7\u00f5es de\r\nv\u00e1rias \u00e1reas t\u00e9cnicas direcionadas \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, como, por\r\nexemplo, programas de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ampliada, vigil\u00e2ncia\r\nepidemiol\u00f3gica, aten\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as cr\u00f4nico-degenerativas,\r\nprogramas de imuniza\u00e7\u00e3o, entre outros. Com rela\u00e7\u00e3o a esses\r\ntemas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/666270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10289}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atualmente, entende-se sa\u00fade como sendo manifesta\u00e7\u00f5es das formas de viver em sociedade, que decorrem diretamente da qualidade de vida das popula\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":19242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10289},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:37","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":666272,"hashId":"3532b278f0261540019d1a378cfc0239","enunciado":"<p align=justify>Atualmente, entende-se sa\u00fade como sendo manifesta\u00e7\u00f5es das\r\nformas de viver em sociedade, que decorrem diretamente da\r\nqualidade de vida das popula\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2285606,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285606,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285607,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) foi criado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e regulamentado pelas Leis n.\u00ba 8.080\/1990 (Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade) e n.\u00ba 8.142\/1990, com o objetivo de superar a situa\u00e7\u00e3o de desigualdade na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, tornando obrigat\u00f3rio o atendimento p\u00fablico a qualquer cidad\u00e3o e proibindo cobran\u00e7as de dinheiro sob qualquer pretexto. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade organiza e coordena a\u00e7\u00f5es de v\u00e1rias \u00e1reas t\u00e9cnicas direcionadas \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, como, por exemplo, programas de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ampliada, vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, aten\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as cr\u00f4nico-degenerativas, programas de imuniza\u00e7\u00e3o, entre outros. Com rela\u00e7\u00e3o a esses temas, julgue os itens a seguir.","id":306876,"enunciado":"<p align=justify>O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) foi criado pela Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal de 1988 e regulamentado pelas Leis n.\u00ba 8.080\/1990\r\n(Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade) e n.\u00ba 8.142\/1990, com o objetivo\r\nde superar a situa\u00e7\u00e3o de desigualdade na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da\r\npopula\u00e7\u00e3o, tornando obrigat\u00f3rio o atendimento p\u00fablico a\r\nqualquer cidad\u00e3o e proibindo cobran\u00e7as de dinheiro sob qualquer\r\npretexto. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade organiza e coordena a\u00e7\u00f5es de\r\nv\u00e1rias \u00e1reas t\u00e9cnicas direcionadas \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, como, por\r\nexemplo, programas de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ampliada, vigil\u00e2ncia\r\nepidemiol\u00f3gica, aten\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as cr\u00f4nico-degenerativas,\r\nprogramas de imuniza\u00e7\u00e3o, entre outros. Com rela\u00e7\u00e3o a esses\r\ntemas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403578,"slug":"direito-sanitario-e-saude-determinantes-sociais-da-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/666272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10289}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O plano de reorganiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 hipertens\u00e3o arterial e ao diabetes melito tem como prop\u00f3sitos vincular os portadores desses agravos \u00e0s unidades de sa\u00fade, garantindo-lhes acompanhamento e tratamento sistem\u00e1tico, mediante a\u00e7\u00f5es de capacita\u00e7\u00e3o dos profissionais e de reorganiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.","provas":[{"id":19242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10289},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:37","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":666274,"hashId":"4afae82f3a8662c4ac5e97381eb96a92","enunciado":"<p align=justify>O plano de reorganiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 hipertens\u00e3o\r\narterial e ao diabetes melito tem como prop\u00f3sitos vincular\r\nos portadores desses agravos \u00e0s unidades de sa\u00fade,\r\ngarantindo-lhes acompanhamento e tratamento sistem\u00e1tico,\r\nmediante a\u00e7\u00f5es de capacita\u00e7\u00e3o dos profissionais e de\r\nreorganiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.<\/p>","resposta":2285610,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285610,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285611,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) foi criado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e regulamentado pelas Leis n.\u00ba 8.080\/1990 (Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade) e n.\u00ba 8.142\/1990, com o objetivo de superar a situa\u00e7\u00e3o de desigualdade na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, tornando obrigat\u00f3rio o atendimento p\u00fablico a qualquer cidad\u00e3o e proibindo cobran\u00e7as de dinheiro sob qualquer pretexto. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade organiza e coordena a\u00e7\u00f5es de v\u00e1rias \u00e1reas t\u00e9cnicas direcionadas \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, como, por exemplo, programas de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ampliada, vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, aten\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as cr\u00f4nico-degenerativas, programas de imuniza\u00e7\u00e3o, entre outros. Com rela\u00e7\u00e3o a esses temas, julgue os itens a seguir.","id":306876,"enunciado":"<p align=justify>O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) foi criado pela Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal de 1988 e regulamentado pelas Leis n.\u00ba 8.080\/1990\r\n(Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade) e n.\u00ba 8.142\/1990, com o objetivo\r\nde superar a situa\u00e7\u00e3o de desigualdade na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da\r\npopula\u00e7\u00e3o, tornando obrigat\u00f3rio o atendimento p\u00fablico a\r\nqualquer cidad\u00e3o e proibindo cobran\u00e7as de dinheiro sob qualquer\r\npretexto. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade organiza e coordena a\u00e7\u00f5es de\r\nv\u00e1rias \u00e1reas t\u00e9cnicas direcionadas \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, como, por\r\nexemplo, programas de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ampliada, vigil\u00e2ncia\r\nepidemiol\u00f3gica, aten\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as cr\u00f4nico-degenerativas,\r\nprogramas de imuniza\u00e7\u00e3o, entre outros. Com rela\u00e7\u00e3o a esses\r\ntemas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/666274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10289}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a efetiva\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem, torna-se necess\u00e1ria a distribui\u00e7\u00e3o do pessoal por meio de escalas, cujas formas mais comuns s\u00e3o a escala mensal (escala de folgas), a escala di\u00e1ria (escala de servi\u00e7o) e a escala de f\u00e9rias ( escala anual).","provas":[{"id":19242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":10289},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:37","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":666277,"hashId":"a2c222856645982c1c6fe4b35b630b12","enunciado":"<p align=justify>Para a efetiva\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem, torna-se\r\nnecess\u00e1ria a distribui\u00e7\u00e3o do pessoal por meio de escalas,\r\ncujas formas mais comuns s\u00e3o a escala mensal (escala de\r\nfolgas), a escala di\u00e1ria (escala de servi\u00e7o) e a escala de f\u00e9rias\r\n( escala anual).<\/p>","resposta":2285616,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2285616,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2285617,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o em enfermagem, julgue os itens seguintes.","id":306877,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da administra\u00e7\u00e3o em enfermagem, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","oab":false,"nome":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428221,"slug":"enfermagem-gerenciamento-em-enfermagem-ou-administracao-em-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/666277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade II","id":10270},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio de An\u00e1lise Cl\u00ednica","id":10273}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas linhas 5 e 11, as ocorr\u00eancias da preposi\u00e7\u00e3o \u201cpara\u201d introduzem ora\u00e7\u00f5es com valor de finalidade nos respectivos per\u00edodos sint\u00e1ticos.","provas":[{"id":19206,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade II","id":10270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-agente-de-vigilancia-em-saude-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Agente de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade II - 2004"},{"id":19207,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade II","id":10270},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-agente-de-vigilancia-em-saude-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Agente de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade II - 2004"},{"id":19208,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade II","id":10270},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-agente-de-vigilancia-em-saude-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - Agente de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade II - 2004"},{"id":19218,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio de An\u00e1lise Cl\u00ednica","id":10273},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-de-analise-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio de An\u00e1lise Cl\u00ednica - 2004"},{"id":19219,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio de An\u00e1lise Cl\u00ednica","id":10273},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-de-analise-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio de An\u00e1lise Cl\u00ednica - 2004"},{"id":19220,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio de An\u00e1lise Cl\u00ednica","id":10273},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-de-analise-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio de An\u00e1lise Cl\u00ednica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":664819,"hashId":"732455a4c2b9e2e6e3b91efdab800a67","enunciado":"<p align=justify>Nas linhas 5 e 11, as ocorr\u00eancias da preposi\u00e7\u00e3o \u201cpara\u201d\r\nintroduzem ora\u00e7\u00f5es com valor de finalidade nos respectivos\r\nper\u00edodos sint\u00e1ticos.<\/p>","resposta":2280760,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2280760,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2280761,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":306589,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19206\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Valores sem\u00e2nticos das preposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Valores sem\u00e2nticos das preposi\u00e7\u00f5es","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409290,"slug":"lingua-portuguesa-valores-semanticos-das-preposicoes"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es estabelecidas pelas preposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es estabelecidas pelas preposi\u00e7\u00f5es","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409292,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-estabelecidas-pelas-preposicoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/664819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade II","id":10270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"tem como objetivo priorit\u00e1rio o diagn\u00f3stico e o tratamento das doen\u00e7as.","provas":[{"id":19206,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade II","id":10270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-agente-de-vigilancia-em-saude-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Agente de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade II - 2004"},{"id":19207,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade II","id":10270},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-agente-de-vigilancia-em-saude-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Agente de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade II - 2004"},{"id":19208,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade II","id":10270},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-agente-de-vigilancia-em-saude-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - Agente de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade II - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":664865,"hashId":"00b25b4226bd31ed0f0a441c643ab0d8","enunciado":"<p align=justify>tem como objetivo priorit\u00e1rio o diagn\u00f3stico e o tratamento\r\ndas doen\u00e7as.<\/p>","resposta":2280853,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2280852,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2280853,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que ela","id":306598,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que ela<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403575,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-publica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/664865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}