{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166048,"perPage":"100","pages":21661,"page":20809,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os res\u00edduos de carv\u00e3o deixados pelo \u00f3leo lubrificante s\u00e3o ben\u00e9ficos aos motores de combust\u00e3o interna, pois aumentam a capacidade do \u00f3leo em lubrificar.","provas":[{"id":4612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":195966,"hashId":"5df57290b9f97840b0a56e5aee6c3c79","enunciado":"<p align=justify>Os res\u00edduos de carv\u00e3o deixados pelo \u00f3leo lubrificante s\u00e3o ben\u00e9ficos\r\naos motores de combust\u00e3o interna, pois aumentam a capacidade do\r\n\u00f3leo em lubrificar.<\/p>","resposta":819950,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":819949,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":819950,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico de manuten\u00e7\u00e3o de motores de combust\u00e3o interna enviou para an\u00e1lise em um laborat\u00f3rio especializado um \u00f3leo lubrificante usado e solicitou que as seguintes caracter\u00edsticas fossem verificadas: - densidade;\n- viscosidade; - ponto de fulgor;\n- res\u00edduo de carbono; - n\u00famero de emuls\u00e3o; - ponto de fluidez.\n\u00a0Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o acima descrita e \u00e0s an\u00e1lises solicitadas pelo t\u00e9cnico de manuten\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":146603,"enunciado":"<p align=justify><P>Um t\u00e9cnico de manuten\u00e7\u00e3o de motores de combust\u00e3o interna enviou para an\u00e1lise em um laborat\u00f3rio especializado um \u00f3leo lubrificante usado e solicitou que as seguintes caracter\u00edsticas fossem verificadas: <\/P>\n<P>- densidade;<\/P>\n<P>- viscosidade; <\/P>\n<P>- ponto de fulgor;<\/P>\n<P>- res\u00edduo de carbono; <\/P>\n<P>- n\u00famero de emuls\u00e3o; <\/P>\n<P>- ponto de fluidez.<\/P>\n<P>\u00a0Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o acima descrita e \u00e0s an\u00e1lises solicitadas pelo t\u00e9cnico de manuten\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/195966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o descrita, a \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a 2,222 cm2.","provas":[{"id":4612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":195970,"hashId":"24f190715ed532866ac68759443aa869","enunciado":"<p align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o descrita, a \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a 2,222 cm<SUP>2<\/SUP>.<\/p>","resposta":819958,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":819957,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":819958,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico foi designado para dimensionar a \u00e1rea de se\u00e7\u00e3o de uma cordoalha de a\u00e7o para suspender verticalmente uma pe\u00e7a industrial de 10 tf. Nessa situa\u00e7\u00e3o, sabendo que a tens\u00e3o m\u00e9dia de ruptura \u00e0 tra\u00e7\u00e3o e a tens\u00e3o m\u00e9dia de ruptura por cisalhamento dessa cordoalha s\u00e3o, respectivamente, iguais a 1.500 kgf\/cm2 e 800 kgf\/cm2 e que, para n\u00e3o se gastar muito com material, recomendou-se o coeficiente de seguran\u00e7a total igual a 3, julgue os itens a seguir.","id":146604,"enunciado":"<p align=justify>Um t\u00e9cnico foi designado para dimensionar a \u00e1rea de se\u00e7\u00e3o de uma cordoalha de a\u00e7o para suspender verticalmente uma pe\u00e7a industrial de 10 tf. Nessa situa\u00e7\u00e3o, sabendo que a tens\u00e3o m\u00e9dia de ruptura \u00e0 tra\u00e7\u00e3o e a tens\u00e3o m\u00e9dia de ruptura por cisalhamento dessa cordoalha s\u00e3o, respectivamente, iguais a 1.500 kgf\/cm<SUP>2<\/SUP> e 800 kgf\/cm<SUP>2<\/SUP> e que, para n\u00e3o se gastar muito com material, recomendou-se o coeficiente de seguran\u00e7a total igual a 3, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/195970","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os processos de extrus\u00e3o e forjamento poder\u00e3o ser classificados na apostila como processos de conforma\u00e7\u00e3o porque fazem a transforma\u00e7\u00e3o de um corpo s\u00f3lido por interm\u00e9dio de modifica\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica, sem que haja interrup\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de coes\u00e3o.","provas":[{"id":4612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":195974,"hashId":"4d5233fd2052665cd1f5d76d0fa72a9b","enunciado":"<p align=justify>Os processos de extrus\u00e3o e forjamento poder\u00e3o ser classificados na\r\napostila como processos de conforma\u00e7\u00e3o porque fazem a\r\ntransforma\u00e7\u00e3o de um corpo s\u00f3lido por interm\u00e9dio de modifica\u00e7\u00e3o\r\npl\u00e1stica, sem que haja interrup\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de coes\u00e3o.<\/p>","resposta":819965,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":819965,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":819966,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico de manuten\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica foi designado para preparar uma apostila destinada a um treinamento acerca dos princ\u00edpios b\u00e1sicos dos seguintes processos de fabrica\u00e7\u00e3o:\n- forjamento;\n- extrus\u00e3o;\n- lamina\u00e7\u00e3o;\n- processos de corte; - fundi\u00e7\u00e3o de metais;\n- processos de uni\u00e3o.\n\u00a0Considerando a situa\u00e7\u00e3o acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":146605,"enunciado":"<p align=justify><P>Um t\u00e9cnico de manuten\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica foi designado para preparar uma apostila destinada a um treinamento acerca dos princ\u00edpios b\u00e1sicos dos seguintes processos de fabrica\u00e7\u00e3o:<\/P>\n<P>- forjamento;<\/P>\n<P>- extrus\u00e3o;<\/P>\n<P>- lamina\u00e7\u00e3o;<\/P>\n<P>- processos de corte; <\/P>\n<P>- fundi\u00e7\u00e3o de metais;<\/P>\n<P>- processos de uni\u00e3o.<\/P>\n<P>\u00a0Considerando a situa\u00e7\u00e3o acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/195974","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das poss\u00edveis causas para a oscila\u00e7\u00e3o de press\u00e3o do regulador \u00e9 o seu subdimensionamento, ou seja, o consumo do sistema \u00e9 maior do que a vaz\u00e3o do regulador.","provas":[{"id":4612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":195985,"hashId":"fab15d9df0d5203a6108d9935396614e","enunciado":"<p align=justify>Uma das poss\u00edveis causas para a oscila\u00e7\u00e3o de press\u00e3o do\r\nregulador \u00e9 o seu subdimensionamento, ou seja, o consumo\r\ndo sistema \u00e9 maior do que a vaz\u00e3o do regulador.<\/p>","resposta":819987,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":819987,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":819988,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico respons\u00e1vel pela manuten\u00e7\u00e3o de um sistema pneum\u00e1tico, ao fazer a inspe\u00e7\u00e3o mensal desse sistema, observou o seguinte: - a press\u00e3o de sa\u00edda do regulador de press\u00e3o estava oscilando; - o filtro de ar estava deixando passar muito condensado;\n- o lubrificador estava lubrificando em demasia;\n- uma v\u00e1lvula de atua\u00e7\u00e3o el\u00e9trica n\u00e3o estava realizando comuta\u00e7\u00e3o; - uma v\u00e1lvula de atua\u00e7\u00e3o pneum\u00e1tica estava realizando comuta\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o estava voltando \u00e0 posi\u00e7\u00e3o inicial. Considerando os sintomas detectados no sistema, julgue os itens que se seguem.","id":146607,"enunciado":"<p align=justify><P>Um t\u00e9cnico respons\u00e1vel pela manuten\u00e7\u00e3o de um sistema pneum\u00e1tico, ao fazer a inspe\u00e7\u00e3o mensal desse sistema, observou o seguinte: <\/P>\n<P>- a press\u00e3o de sa\u00edda do regulador de press\u00e3o estava oscilando; <\/P>\n<P>- o filtro de ar estava deixando passar muito condensado;<\/P>\n<P>- o lubrificador estava lubrificando em demasia;<\/P>\n<P>- uma v\u00e1lvula de atua\u00e7\u00e3o el\u00e9trica n\u00e3o estava realizando comuta\u00e7\u00e3o; <\/P>\n<P>- uma v\u00e1lvula de atua\u00e7\u00e3o pneum\u00e1tica estava realizando comuta\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o estava voltando \u00e0 posi\u00e7\u00e3o inicial. <\/P>\n<P>Considerando os sintomas detectados no sistema, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/195985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das poss\u00edveis causas de o filtro de ar deixar passar muito condensado \u00e9 a sua malha muito fina (fechada), e a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 substituir o cartucho do filtro por um de porosidade maior.","provas":[{"id":4612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":195986,"hashId":"7f7ca4fafe1d495172d619b91068b09d","enunciado":"<p align=justify>Uma das poss\u00edveis causas de o filtro de ar deixar passar\r\nmuito condensado \u00e9 a sua malha muito fina (fechada), e a\r\nsolu\u00e7\u00e3o \u00e9 substituir o cartucho do filtro por um de porosidade\r\nmaior.<\/p>","resposta":819990,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":819989,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":819990,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico respons\u00e1vel pela manuten\u00e7\u00e3o de um sistema pneum\u00e1tico, ao fazer a inspe\u00e7\u00e3o mensal desse sistema, observou o seguinte: - a press\u00e3o de sa\u00edda do regulador de press\u00e3o estava oscilando; - o filtro de ar estava deixando passar muito condensado;\n- o lubrificador estava lubrificando em demasia;\n- uma v\u00e1lvula de atua\u00e7\u00e3o el\u00e9trica n\u00e3o estava realizando comuta\u00e7\u00e3o; - uma v\u00e1lvula de atua\u00e7\u00e3o pneum\u00e1tica estava realizando comuta\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o estava voltando \u00e0 posi\u00e7\u00e3o inicial. Considerando os sintomas detectados no sistema, julgue os itens que se seguem.","id":146607,"enunciado":"<p align=justify><P>Um t\u00e9cnico respons\u00e1vel pela manuten\u00e7\u00e3o de um sistema pneum\u00e1tico, ao fazer a inspe\u00e7\u00e3o mensal desse sistema, observou o seguinte: <\/P>\n<P>- a press\u00e3o de sa\u00edda do regulador de press\u00e3o estava oscilando; <\/P>\n<P>- o filtro de ar estava deixando passar muito condensado;<\/P>\n<P>- o lubrificador estava lubrificando em demasia;<\/P>\n<P>- uma v\u00e1lvula de atua\u00e7\u00e3o el\u00e9trica n\u00e3o estava realizando comuta\u00e7\u00e3o; <\/P>\n<P>- uma v\u00e1lvula de atua\u00e7\u00e3o pneum\u00e1tica estava realizando comuta\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o estava voltando \u00e0 posi\u00e7\u00e3o inicial. <\/P>\n<P>Considerando os sintomas detectados no sistema, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/195986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A v\u00e1lvula de atua\u00e7\u00e3o pneum\u00e1tica mencionada n\u00e3o apresenta problema, pois, em seu funcionamento normal, ela n\u00e3o volta \u00e0 sua posi\u00e7\u00e3o inicial.","provas":[{"id":4612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":195987,"hashId":"d29ce05511df4c7f5b831f534618f2a1","enunciado":"<p align=justify>A v\u00e1lvula de atua\u00e7\u00e3o pneum\u00e1tica mencionada n\u00e3o apresenta\r\nproblema, pois, em seu funcionamento normal, ela n\u00e3o volta\r\n\u00e0 sua posi\u00e7\u00e3o inicial.<\/p>","resposta":819992,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":819991,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":819992,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico respons\u00e1vel pela manuten\u00e7\u00e3o de um sistema pneum\u00e1tico, ao fazer a inspe\u00e7\u00e3o mensal desse sistema, observou o seguinte: - a press\u00e3o de sa\u00edda do regulador de press\u00e3o estava oscilando; - o filtro de ar estava deixando passar muito condensado;\n- o lubrificador estava lubrificando em demasia;\n- uma v\u00e1lvula de atua\u00e7\u00e3o el\u00e9trica n\u00e3o estava realizando comuta\u00e7\u00e3o; - uma v\u00e1lvula de atua\u00e7\u00e3o pneum\u00e1tica estava realizando comuta\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o estava voltando \u00e0 posi\u00e7\u00e3o inicial. Considerando os sintomas detectados no sistema, julgue os itens que se seguem.","id":146607,"enunciado":"<p align=justify><P>Um t\u00e9cnico respons\u00e1vel pela manuten\u00e7\u00e3o de um sistema pneum\u00e1tico, ao fazer a inspe\u00e7\u00e3o mensal desse sistema, observou o seguinte: <\/P>\n<P>- a press\u00e3o de sa\u00edda do regulador de press\u00e3o estava oscilando; <\/P>\n<P>- o filtro de ar estava deixando passar muito condensado;<\/P>\n<P>- o lubrificador estava lubrificando em demasia;<\/P>\n<P>- uma v\u00e1lvula de atua\u00e7\u00e3o el\u00e9trica n\u00e3o estava realizando comuta\u00e7\u00e3o; <\/P>\n<P>- uma v\u00e1lvula de atua\u00e7\u00e3o pneum\u00e1tica estava realizando comuta\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o estava voltando \u00e0 posi\u00e7\u00e3o inicial. <\/P>\n<P>Considerando os sintomas detectados no sistema, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/195987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mola quebrada ou enfraquecida n\u00e3o impede a atua\u00e7\u00e3o da v\u00e1lvula pneum\u00e1tica e pode evitar o seu retorno \u00e0 posi\u00e7\u00e3o inicial.","provas":[{"id":4612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":195990,"hashId":"e651663dd24067bc2a2d61c061681a20","enunciado":"<p align=justify>A mola quebrada ou enfraquecida n\u00e3o impede a atua\u00e7\u00e3o da\r\nv\u00e1lvula pneum\u00e1tica e pode evitar o seu retorno \u00e0 posi\u00e7\u00e3o\r\ninicial.<\/p>","resposta":819997,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":819997,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":819998,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico respons\u00e1vel pela manuten\u00e7\u00e3o de um sistema pneum\u00e1tico, ao fazer a inspe\u00e7\u00e3o mensal desse sistema, observou o seguinte: - a press\u00e3o de sa\u00edda do regulador de press\u00e3o estava oscilando; - o filtro de ar estava deixando passar muito condensado;\n- o lubrificador estava lubrificando em demasia;\n- uma v\u00e1lvula de atua\u00e7\u00e3o el\u00e9trica n\u00e3o estava realizando comuta\u00e7\u00e3o; - uma v\u00e1lvula de atua\u00e7\u00e3o pneum\u00e1tica estava realizando comuta\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o estava voltando \u00e0 posi\u00e7\u00e3o inicial. Considerando os sintomas detectados no sistema, julgue os itens que se seguem.","id":146607,"enunciado":"<p align=justify><P>Um t\u00e9cnico respons\u00e1vel pela manuten\u00e7\u00e3o de um sistema pneum\u00e1tico, ao fazer a inspe\u00e7\u00e3o mensal desse sistema, observou o seguinte: <\/P>\n<P>- a press\u00e3o de sa\u00edda do regulador de press\u00e3o estava oscilando; <\/P>\n<P>- o filtro de ar estava deixando passar muito condensado;<\/P>\n<P>- o lubrificador estava lubrificando em demasia;<\/P>\n<P>- uma v\u00e1lvula de atua\u00e7\u00e3o el\u00e9trica n\u00e3o estava realizando comuta\u00e7\u00e3o; <\/P>\n<P>- uma v\u00e1lvula de atua\u00e7\u00e3o pneum\u00e1tica estava realizando comuta\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o estava voltando \u00e0 posi\u00e7\u00e3o inicial. <\/P>\n<P>Considerando os sintomas detectados no sistema, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/195990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto aos parafusos do sistema, estes podem ser apertados de forma aleat\u00f3ria, pois a pr\u00f3pria opera\u00e7\u00e3o do sistema evitar\u00e1 que eles apresentem qualquer distor\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":195996,"hashId":"9b4899265052807b4567fbab9026998a","enunciado":"<p align=justify>Quanto aos parafusos do sistema, estes podem ser apertados\r\nde forma aleat\u00f3ria, pois a pr\u00f3pria opera\u00e7\u00e3o do sistema\r\nevitar\u00e1 que eles apresentem qualquer distor\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":820010,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":820009,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":820010,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico respons\u00e1vel pela montagem e desmontagem de sistemas\/componentes hidr\u00e1ulicos, foi encarregado de elaborar um manual, visando enfocar os cuidados necess\u00e1rios para minimizar as falhas e os retrabalhos, e garantir o sucesso dessas opera\u00e7\u00f5es. Considerando a situa\u00e7\u00e3o acima, julgue os itens seguintes.","id":146608,"enunciado":"<p align=justify><P>Um t\u00e9cnico respons\u00e1vel pela montagem e desmontagem de sistemas\/componentes hidr\u00e1ulicos, foi encarregado de elaborar um manual, visando enfocar os cuidados necess\u00e1rios para minimizar as falhas e os retrabalhos, e garantir o sucesso dessas opera\u00e7\u00f5es.<\/P>\r\n<P> Considerando a situa\u00e7\u00e3o acima, julgue os itens seguintes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/195996","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os mancais de rolamento apresentam maiores custos de fabrica\u00e7\u00e3o do que os de deslizamento.","provas":[{"id":4612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":196008,"hashId":"a58b43b7024b06a0efa8ce90376ce28d","enunciado":"<p align=justify>Os mancais de rolamento apresentam maiores custos de\r\nfabrica\u00e7\u00e3o do que os de deslizamento.<\/p>","resposta":820033,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":820033,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":820034,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as desvantagens e vantagens dos mancais de rolamento e dos mancais de deslizamento convencional, julgue os itens que se seguem.","id":146610,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as desvantagens e vantagens dos mancais de\r\nrolamento e dos mancais de deslizamento convencional, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/196008","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os mancais de rolamento apresentam menor exig\u00eancia de lubrifica\u00e7\u00e3o do que os mancais de deslizamento.","provas":[{"id":4612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":196013,"hashId":"a52b27be8e4039f5d0346b1e24793a26","enunciado":"<p align=justify>Os mancais de rolamento apresentam menor exig\u00eancia de\r\nlubrifica\u00e7\u00e3o do que os mancais de deslizamento.<\/p>","resposta":820043,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":820043,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":820044,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as desvantagens e vantagens dos mancais de rolamento e dos mancais de deslizamento convencional, julgue os itens que se seguem.","id":146610,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as desvantagens e vantagens dos mancais de\r\nrolamento e dos mancais de deslizamento convencional, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/196013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma vantagem dos mancais de rolamento \u00e9 n\u00e3o desgastarem os eixos.","provas":[{"id":4612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":196016,"hashId":"182f8e729406d1de7350d59916da0ed5","enunciado":"<p align=justify>Uma vantagem dos mancais de rolamento \u00e9 n\u00e3o desgastarem\r\nos eixos.<\/p>","resposta":820049,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":820049,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":820050,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as desvantagens e vantagens dos mancais de rolamento e dos mancais de deslizamento convencional, julgue os itens que se seguem.","id":146610,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as desvantagens e vantagens dos mancais de\r\nrolamento e dos mancais de deslizamento convencional, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/196016","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A for\u00e7a necess\u00e1ria para se atingir o limite de resist\u00eancia foi de aproximadamente 42.987 N.","provas":[{"id":4612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":196024,"hashId":"6a8340eef93bb48a788cff15e0e0ef2c","enunciado":"<p align=justify>A for\u00e7a necess\u00e1ria para se atingir o limite de resist\u00eancia foi\r\nde aproximadamente 42.987 N.<\/p>","resposta":820066,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":820065,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":820066,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico, ao realizar um ensaio de tra\u00e7\u00e3o conforme norma ABNT NBR 6152, do a\u00e7o 1020, utilizando um corpo de prova (CP1), com di\u00e2metro inicial m\u00e9dio de 10 mm, comprimento \u00fatil inicial de 50 mm, \u00e1rea da sec\u00e7\u00e3o transversal inicial de 78,54 mm2, e uma m\u00e1quina universal de ensaio, obteve os seguintes resultados. Considerando a situa\u00e7\u00e3o descrita, a tabela acima e, para fins de c\u00e1lculo, 1 kgf = 10 N e 1 MPa = 10 kgf\/cm2, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":146611,"enunciado":"<P align=justify>Um t\u00e9cnico, ao realizar um ensaio de tra\u00e7\u00e3o conforme norma ABNT NBR 6152, do a\u00e7o 1020, utilizando um corpo de prova (CP1), com di\u00e2metro inicial m\u00e9dio de 10 mm, comprimento \u00fatil inicial de 50 mm, \u00e1rea da sec\u00e7\u00e3o transversal inicial de 78,54 mm2, e uma m\u00e1quina universal de ensaio, obteve os seguintes resultados. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4612\/141.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o descrita, a tabela acima e, para fins de c\u00e1lculo, 1 kgf = 10 N e 1 MPa = 10 kgf\/cm2, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/196024","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comprimento do parafuso \u00e9 de 1 \u00bd\".","provas":[{"id":4612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":196030,"hashId":"c43ecefbeb0697368f3c94e7c78d5fe3","enunciado":"<p align=justify>O comprimento do parafuso \u00e9 de 1 \u00bd\".<\/p>","resposta":820078,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":820077,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":820078,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um dos parafusos de uma tubula\u00e7\u00e3o flangeada est\u00e1 ilustrado no desenho acima. Uma r\u00e9gua graduada foi utilizada para fazer uma medi\u00e7\u00e3o do comprimento do parafuso. As medidas indicadas na r\u00e9gua est\u00e3o gravadas no sistema ingl\u00eas (polegadas e fra\u00e7\u00f5es). Nesse contexto, julgue os itens que se seguem.","id":146613,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4612\/142.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Um dos parafusos de uma tubula\u00e7\u00e3o flangeada est\u00e1 ilustrado no desenho acima. Uma r\u00e9gua graduada foi utilizada para fazer uma medi\u00e7\u00e3o do comprimento do parafuso. As medidas indicadas na r\u00e9gua est\u00e3o gravadas no sistema ingl\u00eas (polegadas e fra\u00e7\u00f5es). Nesse contexto, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/196030","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor da espessura do tubo, nessa medi\u00e7\u00e3o, \u00e9 de 17,24 mm.","provas":[{"id":4612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":196033,"hashId":"41e090a303689a6baf92e85d07f49b9a","enunciado":"<p align=justify>O valor da espessura do tubo, nessa medi\u00e7\u00e3o, \u00e9 de\r\n17,24 mm.<\/p>","resposta":820084,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":820083,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":820084,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Uma carga de tubos foi recebida por um almoxarifado de uma usina. Para o controle dimensional das paredes dos tubos, foi utilizado o tipo de paqu\u00edmetro mostrado acima. Nessa situa\u00e7\u00e3o, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o, ao valor da medi\u00e7\u00e3o, aos v\u00e1rios componentes e \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o desse instrumento, julgue os itens seguintes.","id":146614,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4612\/143.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Uma carga de tubos foi recebida por um almoxarifado de uma usina. Para o controle dimensional das paredes dos tubos, foi utilizado o tipo de paqu\u00edmetro mostrado acima. Nessa situa\u00e7\u00e3o, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o, ao valor da medi\u00e7\u00e3o, aos v\u00e1rios componentes e \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o desse instrumento, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 119"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/196033","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O componente da legenda I \u00e9 o batente, com formato circunferencial para facilitar as medi\u00e7\u00f5es em superf\u00edcies curvas.","provas":[{"id":4612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":196034,"hashId":"00eb135e611515c227e15fb46ca80554","enunciado":"<p align=justify>O componente da legenda I \u00e9 o batente, com formato\r\ncircunferencial para facilitar as medi\u00e7\u00f5es em superf\u00edcies\r\ncurvas.<\/p>","resposta":820085,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":820085,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":820086,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Uma carga de tubos foi recebida por um almoxarifado de uma usina. Para o controle dimensional das paredes dos tubos, foi utilizado o tipo de paqu\u00edmetro mostrado acima. Nessa situa\u00e7\u00e3o, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o, ao valor da medi\u00e7\u00e3o, aos v\u00e1rios componentes e \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o desse instrumento, julgue os itens seguintes.","id":146614,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4612\/143.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Uma carga de tubos foi recebida por um almoxarifado de uma usina. Para o controle dimensional das paredes dos tubos, foi utilizado o tipo de paqu\u00edmetro mostrado acima. Nessa situa\u00e7\u00e3o, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o, ao valor da medi\u00e7\u00e3o, aos v\u00e1rios componentes e \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o desse instrumento, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 119"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/196034","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A toler\u00e2ncia do furo do alojamento do rolamento \u00e9 de 0,040 mm.","provas":[{"id":4612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":196048,"hashId":"0c21e3ff4662bca0e5cfd64dd75ec11e","enunciado":"<p align=justify>A toler\u00e2ncia do furo do alojamento do rolamento \u00e9 de\r\n0,040 mm.<\/p>","resposta":820113,"anulada":false,"rotulo":129,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":820113,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":820114,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um rolamento de esferas vai ser ajustado em seu alojamento, na carca\u00e7a de um motor. O ajuste, que vai ser feito pelo sistema ABNT\/ISO, \u00e9 do tipo P7h6. O desenho ao lado mostra como vai ser feito esse ajuste. Com rela\u00e7\u00e3o a essa ajustagem, e considerando os afastamentos indicados, julgue os itens seguintes. ","id":146616,"enunciado":"<P align=justify>Um rolamento de esferas vai ser ajustado em seu alojamento, na carca\u00e7a de um motor. O ajuste, que vai ser feito pelo sistema ABNT\/ISO, \u00e9 do tipo P7h6. O desenho ao lado mostra como vai ser feito esse ajuste. Com rela\u00e7\u00e3o a essa ajustagem, e considerando os afastamentos indicados, julgue os itens seguintes.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4612\/145.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 128 a 132"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/196048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vareta de solda que est\u00e1 sendo usada \u00e9 a mesma utilizada no processo de soldagem TIG.","provas":[{"id":4612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":196057,"hashId":"cc5535f6187fb5d1b9ec112920c2f2c2","enunciado":"<p align=justify>A vareta de solda que est\u00e1 sendo usada \u00e9 a mesma\r\nutilizada no processo de soldagem TIG.<\/p>","resposta":820132,"anulada":false,"rotulo":138,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":820131,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":820132,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra uma junta de solda para unir um tubo de cobre a um tubo de a\u00e7o, ambos pertencentes a uma tubula\u00e7\u00e3o de vapor para aquecimento de uma rede de \u00f3leo residual pesado. A soldagem usa um ma\u00e7arico oxiacetil\u00eanico, varetas de lat\u00e3o e uma lata de fluxo. Nesse contexto, julgue os itens seguintes.","id":146618,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4612\/147.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra uma junta de solda para unir um tubo de cobre a um tubo de a\u00e7o, ambos pertencentes a uma tubula\u00e7\u00e3o de vapor para aquecimento de uma rede de \u00f3leo residual pesado. A soldagem usa um ma\u00e7arico oxiacetil\u00eanico, varetas de lat\u00e3o e uma lata de fluxo. Nesse contexto, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 140"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/196057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fluxo que est\u00e1 sendo usado serve para limpar, da oxida\u00e7\u00e3o superficial, as superf\u00edcies a serem soldadas.","provas":[{"id":4612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":196058,"hashId":"1423021e761bd743692cd55ff42846d5","enunciado":"<p align=justify>O fluxo que est\u00e1 sendo usado serve para limpar, da\r\noxida\u00e7\u00e3o superficial, as superf\u00edcies a serem soldadas.<\/p>","resposta":820133,"anulada":false,"rotulo":139,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":820133,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":820134,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra uma junta de solda para unir um tubo de cobre a um tubo de a\u00e7o, ambos pertencentes a uma tubula\u00e7\u00e3o de vapor para aquecimento de uma rede de \u00f3leo residual pesado. A soldagem usa um ma\u00e7arico oxiacetil\u00eanico, varetas de lat\u00e3o e uma lata de fluxo. Nesse contexto, julgue os itens seguintes.","id":146618,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4612\/147.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra uma junta de solda para unir um tubo de cobre a um tubo de a\u00e7o, ambos pertencentes a uma tubula\u00e7\u00e3o de vapor para aquecimento de uma rede de \u00f3leo residual pesado. A soldagem usa um ma\u00e7arico oxiacetil\u00eanico, varetas de lat\u00e3o e uma lata de fluxo. Nesse contexto, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 140"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/196058","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O torqu\u00edmetro deve ser usado para apertar os parafusos desde o in\u00edcio da opera\u00e7\u00e3o de aperto.","provas":[{"id":4612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":196063,"hashId":"fdf1cbc291ae82b460dd6c4bfbef13e4","enunciado":"<p align=justify>O torqu\u00edmetro deve ser usado para apertar os parafusos desde\r\no in\u00edcio da opera\u00e7\u00e3o de aperto.<\/p>","resposta":820144,"anulada":false,"rotulo":144,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":820143,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":820144,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um torqu\u00edmetro ser\u00e1 usado para apertar os parafusos passantes da carca\u00e7a de uma turbina a vapor. O mec\u00e2nico de manuten\u00e7\u00e3o ter\u00e1 de tomar precau\u00e7\u00f5es para que a a\u00e7\u00e3o de apertar os parafusos siga a t\u00e9cnica correta. Em face da situa\u00e7\u00e3o acima, julgue os itens que se seguem, relativos a calibra\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o e uso do torqu\u00edmetro.","id":146619,"enunciado":"<p align=justify><P>Um torqu\u00edmetro ser\u00e1 usado para apertar os parafusos passantes da carca\u00e7a de uma turbina a vapor. O mec\u00e2nico de manuten\u00e7\u00e3o ter\u00e1 de tomar precau\u00e7\u00f5es para que a a\u00e7\u00e3o de apertar os parafusos siga a t\u00e9cnica correta. <\/P>\r\n<P>Em face da situa\u00e7\u00e3o acima, julgue os itens que se seguem, relativos a calibra\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o e uso do torqu\u00edmetro.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 146"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/196063","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No diagrama, haver\u00e1 tr\u00eas caminhos de atividades levando o trabalho do evento 0 ao evento 5.","provas":[{"id":4612,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica","id":2200},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":196066,"hashId":"241421383f747c177d4a96ce14877caa","enunciado":"<p align=justify>No diagrama, haver\u00e1 tr\u00eas caminhos de atividades levando o\r\ntrabalho do evento 0 ao evento 5.<\/p>","resposta":820149,"anulada":false,"rotulo":147,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":820149,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":820150,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O diagrama de flechas acima \u00e9 o M\u00e9todo do Caminho Cr\u00edtico (CPM), desenvolvido com o fim de controlar o tempo e a execu\u00e7\u00e3o de tarefas. Um caldeireiro vai executar um trabalho de manuten\u00e7\u00e3o de um flange em uma linha de vapor. As tarefas a serem feitas s\u00e3o as listadas abaixo. Considerando que seja elaborado um diagrama CPM aplic\u00e1vel \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das tarefas descritas, julgue os seguintes itens.","id":146620,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4612\/148.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>O diagrama de flechas acima \u00e9 o M\u00e9todo do Caminho Cr\u00edtico (CPM), desenvolvido com o fim de controlar o tempo e a execu\u00e7\u00e3o de tarefas. Um caldeireiro vai executar um trabalho de manuten\u00e7\u00e3o de um flange em uma linha de vapor. As tarefas a serem feitas s\u00e3o as listadas abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4612\/149.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando que seja elaborado um diagrama CPM aplic\u00e1vel \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das tarefas descritas, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 147 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/196066","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Constituiria um t\u00edtulo adequado ao texto a seguinte frase: Sergipe &#8211; o estado mais perto do litoral brasileiro.","provas":[{"id":4614,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Guarda Municipal - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:19","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":196115,"hashId":"2a3bf897c115110eaf4c10c92f96974f","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Constituiria um t\u00edtulo adequado ao texto a seguinte frase:<STRONG> Sergipe &#8211; o estado mais perto do litoral brasileiro.<\/STRONG><\/P><\/p>","resposta":820368,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":820367,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":820368,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias e estruturas do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":146657,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4614\/157.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias e estruturas do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","oab":false,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409564,"slug":"lingua-portuguesa-reorganizacao-e-reescrita-de-oracoes-e-periodos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/196115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ambientes rotulados como inseguros ou perigosos perdem grande parcela de interesse tur\u00edstico, pois ningu\u00e9m quer expor-se \u00e0 viol\u00eancia, aos roubos ou aos assaltos.","provas":[{"id":4614,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Guarda Municipal - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:13:19","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":196126,"hashId":"5af223bdf76ec52c753d573029280709","enunciado":"<p align=justify>Ambientes rotulados como inseguros ou perigosos perdem\r\ngrande parcela de interesse tur\u00edstico, pois ningu\u00e9m quer\r\nexpor-se \u00e0 viol\u00eancia, aos roubos ou aos assaltos.<\/p>","resposta":820389,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":820389,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":820390,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os trechos do texto abaixo quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":146659,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os trechos do texto abaixo quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas da palavra \"se\"","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas da palavra \"se\"","pai":403676,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409452,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-sintaticas-da-palavra-se"}],"slug":"lingua-portuguesa\/196126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Financeiros","id":393},{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas linhas de 3 a 6, h\u00e1 tr\u00eas possibilidades em altern\u00e2ncia para quem quer comer um spaghetti espetacular, sendo que uma delas apresenta uma condi\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":1192,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Financeiros","id":393},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-financeiros","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista de Recursos Financeiros - 2004"},{"id":1178,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Medicina do Trabalho - 2004"},{"id":1191,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:44","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":293180,"hashId":"ba026491bbdee4e11f2e2f2624c25368","enunciado":"<p align=justify>Nas linhas de 3 a 6, h\u00e1 tr\u00eas possibilidades em altern\u00e2ncia\r\npara quem quer comer um spaghetti espetacular, sendo\r\nque uma delas apresenta uma condi\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":1086807,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1086807,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1086808,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia aos aspectos tipol\u00f3gicos e gramaticais do texto ao lado - \"Disse bem (...)\", julgue os itens subseq\u00fcentes ","id":184244,"enunciado":"<p align=\"justify\">\r\n<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1178\/55.GIF\"><\/p>\r\n<p><br><\/p><p>Com refer\u00eancia aos aspectos tipol\u00f3gicos e gramaticais do texto ao lado - \"Disse bem (...)\", julgue os itens subseq\u00fcentes<\/p>\r\n<p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/293180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Financeiros","id":393},{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \"que o s\u00e3o\" (L.6), o voc\u00e1bulo sublinhado \u00e9 um pronome cujo sentido se reporta ao que foi dito antes: ser \"espetacular\" (L.4).","provas":[{"id":1192,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Financeiros","id":393},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-financeiros","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista de Recursos Financeiros - 2004"},{"id":1178,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Medicina do Trabalho - 2004"},{"id":1191,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:44","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":293182,"hashId":"fc8eac72593b76f4047878fc75378a93","enunciado":"<p align=justify>Em \"que o s\u00e3o\" (L.6), o voc\u00e1bulo sublinhado \u00e9 um pronome cujo sentido se reporta ao que foi dito antes: ser \"espetacular\" (L.4).<\/p>","resposta":1086812,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1086811,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1086812,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia aos aspectos tipol\u00f3gicos e gramaticais do texto ao lado - \"Disse bem (...)\", julgue os itens subseq\u00fcentes ","id":184244,"enunciado":"<p align=\"justify\">\r\n<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1178\/55.GIF\"><\/p>\r\n<p><br><\/p><p>Com refer\u00eancia aos aspectos tipol\u00f3gicos e gramaticais do texto ao lado - \"Disse bem (...)\", julgue os itens subseq\u00fcentes<\/p>\r\n<p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos nos tempos compostos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos nos tempos compostos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409188,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos-nos-tempos-compostos"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"}],"slug":"lingua-portuguesa\/293182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Financeiros","id":393},{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em linhas gerais, o texto constitui-se de tr\u00eas partes, representadas pelos tr\u00eas par\u00e1grafos: conceitua\u00e7\u00e3o, apresenta\u00e7\u00e3o da tese e explicita\u00e7\u00e3o da tese.","provas":[{"id":1192,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Financeiros","id":393},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-financeiros","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista de Recursos Financeiros - 2004"},{"id":1178,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Medicina do Trabalho - 2004"},{"id":1191,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:55","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":293232,"hashId":"16b5c4aeb34ac753cdc5b2a1e64098cd","enunciado":"<p align=justify>Em linhas gerais, o texto constitui-se de tr\u00eas partes,\r\nrepresentadas pelos tr\u00eas par\u00e1grafos: conceitua\u00e7\u00e3o,\r\napresenta\u00e7\u00e3o da tese e explicita\u00e7\u00e3o da tese.<\/p>","resposta":1087027,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1087027,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1087028,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0s id\u00e9ias, \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical, \u00e0 tipologia textual e \u00e0s estruturas morfossint\u00e1ticas, sem\u00e2nticas e discursivas do texto acima.","id":149494,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4674\/125.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0s id\u00e9ias, \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical, \u00e0 tipologia textual e \u00e0s estruturas morfossint\u00e1ticas, sem\u00e2nticas e discursivas do texto acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/293232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":2224}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Aponte a op\u00e7\u00e3o incorreta no que diz respeito ao Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil. \u00a0 ","provas":[{"id":3319,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":2224},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-orcamento","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:52","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":282857,"hashId":"6b764c72a8286d197f84388894885571","enunciado":"<P align=justify><FONT face=Arial size=2><FONT face=Arial size=2>\r\n<P align=left>Aponte a op\u00e7\u00e3o incorreta no que diz respeito ao Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil.<\/P>\r\n<P align=left>\u00a0<\/P><\/FONT><\/FONT>\r\n<P><\/P>","resposta":1233111,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual compreender\u00e1 o or\u00e7amento fiscal, o or\u00e7amento de investimento das empresas em que o Estado, direta ou indiretamente, detenha a maioria do capital social com direito a voto e o or\u00e7amento da seguridade social.","id":1233110,"corpo":"<p align=justify>A Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual compreender\u00e1 o or\u00e7amento\r\nfiscal, o or\u00e7amento de investimento das\r\nempresas em que o Estado, direta ou indiretamente,\r\ndetenha a maioria do capital social com direito\r\na voto e o or\u00e7amento da seguridade social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias tem a finalidade de nortear a elabora\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos anuais de forma a adequ\u00e1-los \u00e0s diretrizes, objetivos e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, estabelecidos na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual.","id":1233111,"corpo":"<p align=justify>A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias tem a finalidade\r\nde nortear a elabora\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos anuais\r\nde forma a adequ\u00e1-los \u00e0s diretrizes, objetivos e\r\nmetas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, estabelecidos na\r\nlei or\u00e7ament\u00e1ria anual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Plano Plurianual \u00e9 um plano de m\u00e9dio prazo, atrav\u00e9s do qual procura-se ordenar as a\u00e7\u00f5es do governo que levem o atingimento dos objetivos e metas fixadas para um per\u00edodo de quatro anos.","id":1233112,"corpo":"<p align=justify>O Plano Plurianual \u00e9 um plano de m\u00e9dio prazo,\r\natrav\u00e9s do qual procura-se ordenar as a\u00e7\u00f5es do\r\ngoverno que levem o atingimento dos objetivos e\r\nmetas fixadas para um per\u00edodo de quatro anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A lei dos or\u00e7amentos anuais \u00e9 o instrumento utilizado para a conseq\u00fcente materializa\u00e7\u00e3o do conjunto de a\u00e7\u00f5es e objetivos que foram planejados visando ao atendimento e bem-estar da coletividade.","id":1233113,"corpo":"A lei dos or\u00e7amentos anuais \u00e9 o instrumento utilizado\r\npara a conseq\u00fcente materializa\u00e7\u00e3o do conjunto\r\nde a\u00e7\u00f5es e objetivos que foram planejados\r\nvisando ao atendimento e bem-estar da coletividade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias compreender\u00e1 as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":1233114,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias compreender\u00e1\r\nas metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":180688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"PPA 2020-2023","oab":false,"nome":"PPA 2020-2023","pai":424678,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405631,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ppa-2020-2023"},{"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405633,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/282857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":2224}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o or\u00e7amento que engloba os recursos dos Poderes da Uni\u00e3o, representados pelos Fundos, \u00d3rg\u00e3os e Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta, inclusive Funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico, denomina-se \u00a0 ","provas":[{"id":3319,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":2224},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-orcamento","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:52","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":282867,"hashId":"4e36654c7a02a730ad61a8a2a2e7202e","enunciado":"<P align=justify><FONT face=Arial size=2><FONT face=Arial size=2>\r\n<P align=left>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o or\u00e7amento que engloba os recursos dos Poderes da Uni\u00e3o, representados pelos Fundos, \u00d3rg\u00e3os e Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta, inclusive Funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico, denomina-se<\/P>\r\n<P align=left>\u00a0<\/P><\/FONT><\/FONT>\r\n<P><\/P>","resposta":1233141,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"or\u00e7amento fiscal.","id":1233141,"corpo":"<p align=justify>or\u00e7amento fiscal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"or\u00e7amento-programa.","id":1233142,"corpo":"<p align=justify>or\u00e7amento-programa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"or\u00e7amento de investimento.","id":1233143,"corpo":"<p align=justify>or\u00e7amento de investimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"or\u00e7amento da seguridade social.","id":1233144,"corpo":"<p align=justify>or\u00e7amento da seguridade social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"or\u00e7amento funcional.","id":1233145,"corpo":"<p align=justify>or\u00e7amento funcional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":180738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/282867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que, no texto,","provas":[{"id":1773,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2004-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2004"},{"id":1936,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2004-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":289428,"hashId":"bafe8283a8a7c0139ef6a5fe87c0ec5a","enunciado":"\u00c9 correto afirmar que, no texto,","resposta":1077751,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(linha 11) bem, em O livro podia ser vendido, e bem vendido, intensifica o ganho auferido com a venda.","id":1077751,"corpo":"(linha 11) bem, em O livro podia ser vendido, e bem vendido, intensifica o ganho auferido com a venda.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(linha 2) pelo qual, em pelo qual o artista era financiado por um produtor opulento, pode ser substituido por \"porque\", sem que sejam afetados o sentido original e a norma padr\u00e3o.","id":1077752,"corpo":"<p align=justify>(linha 2) pelo qual, em pelo qual o artista era financiado por um produtor opulento, pode ser substituido por \"porque\", sem que sejam afetados o sentido original e a norma padr\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(linhas 19 e 20) a frase Essa independ\u00eancia \u00e9 assegurada pelo favor do p\u00fablico manteria o sentido original, se fosse transposta para a voz ativa assim: O favor do p\u00fablico tinha assegurado essa independ\u00eancia.","id":1077753,"corpo":"<p align=justify>(linhas 19 e 20) a frase Essa independ\u00eancia \u00e9 assegurada pelo favor do p\u00fablico manteria o sentido original, se fosse transposta para a voz ativa assim: O favor do p\u00fablico tinha assegurado essa independ\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(linhas 24 e 25) o segmento grifado, em Reynolds enriqueceu com seus retratos, pelos quais cobrava pre\u00e7os astron\u00f4micos, pode ser substituido, sem que seja afetada a norma padr\u00e3o, por: cujos os pre\u00e7os eram astron\u00f4micos","id":1077754,"corpo":"(linhas 24 e 25) o segmento grifado, em Reynolds enriqueceu com seus retratos, <U>pelos quais cobrava pre\u00e7os astron\u00f4micos<\/U>, pode ser substituido, sem que seja afetada a norma padr\u00e3o, por: cujos os pre\u00e7os eram astron\u00f4micos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(linha 28) at\u00e9, em permitiva estabelecer com eles uma rela\u00e7\u00e3o de altivez e at\u00e9 de arrog\u00e2ncia, indica que, numa escalada ascendente, arrog\u00e3ncia ocupa o menor grau","id":1077755,"corpo":"<p align=justify>(linha 28) at\u00e9, em permitiva estabelecer com eles uma rela\u00e7\u00e3o de altivez e at\u00e9 de arrog\u00e2ncia, indica que, numa escalada ascendente, arrog\u00e3ncia ocupa o menor grau<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder as quest\u00f5es de 11 a 15 considere o texto abaixo ","id":38866,"enunciado":"<P>Para responder as quest\u00f5es de 11 a 15 considere o texto abaixo<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1936\/Imagem_25.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1936\/Imagem_26.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/289428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As gretas, ou ventas, em uma pe\u00e7a estrutural de madeira caracterizam-se pelo encurvamento ao longo da dire\u00e7\u00e3o longitudinal da pe\u00e7a, em decorr\u00eancia da sua serragem ao longo de plano inadequado.","provas":[{"id":1282,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":199734,"hashId":"2b787ab5c24c055119b0963135b9b4fd","enunciado":"<p align=justify>As gretas, ou ventas, em uma pe\u00e7a estrutural de madeira\r\ncaracterizam-se pelo encurvamento ao longo da dire\u00e7\u00e3o\r\nlongitudinal da pe\u00e7a, em decorr\u00eancia da sua serragem ao\r\nlongo de plano inadequado.<\/p>","resposta":830589,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830588,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830589,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a ensaios em estruturas e \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de patologias em obras civis tendo em vista o tratamento e o reparo dessas obras, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":148219,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia a ensaios em estruturas e \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de\r\npatologias em obras civis tendo em vista o tratamento e o reparo\r\ndessas obras, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Recupera\u00e7\u00e3o de estruturas","oab":false,"nome":"Recupera\u00e7\u00e3o de estruturas","pai":399419,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400679,"slug":"engenharia-civil-recuperacao-de-estruturas"}],"slug":"engenharia-civil\/199734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a referida lei, consideram-se monumentos arqueol\u00f3gicos ou pr\u00e9-hist\u00f3ricos os s\u00edtios nos quais se encontram vest\u00edgios positivos de ocupa\u00e7\u00e3o pelos paleoamer\u00edndios, tais como grutas, lapas e abrigos sob rocha.","provas":[{"id":1282,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":199735,"hashId":"84f4eda61e9abfe256d27d4678349db7","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Segundo a referida lei, consideram-se monumentos\r\narqueol\u00f3gicos ou pr\u00e9-hist\u00f3ricos os s\u00edtios nos quais se\r\nencontram vest\u00edgios positivos de ocupa\u00e7\u00e3o pelos\r\npaleoamer\u00edndios, tais como grutas, lapas e abrigos sob\r\nrocha.<\/p><\/p>","resposta":830590,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830590,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830591,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 Lei n.o 3.924\/1961.","id":148220,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 Lei n.o 3.924\/1961.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 3.924\/1961 -Disp\u00f5e s\u00f4bre os monumentos arqueol\u00f3gicos e pr\u00e9-hist\u00f3ricos.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 3.924\/1961 -Disp\u00f5e s\u00f4bre os monumentos arqueol\u00f3gicos e pr\u00e9-hist\u00f3ricos.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395171,"slug":"legislacao-federal-lei-no-3-924-1961-dispoe-sobre-os-monumentos-arqueologicos-e-pre-historicos"}],"slug":"legislacao-federal\/199735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O material indicado pela letra A deve ser menos perme\u00e1vel que o indicado pela letra B.","provas":[{"id":1282,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":199737,"hashId":"b00c603be227e20f7866c854d9d2d446","enunciado":"<p align=justify>O material indicado pela letra A deve ser menos perme\u00e1vel\r\nque o indicado pela letra B.<\/p>","resposta":830594,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830594,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830595,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que, na figura acima, \u00e9 apresentada de modo esquem\u00e1tico uma barragem de terra com sistema dreno-filtrante de p\u00e9 assente sobre camada de funda\u00e7\u00e3o imperme\u00e1vel; que os solos constituintes da barragem s\u00e3o homog\u00eaneos e isotr\u00f3picos e que a rede de fluxo apresentada tenha sido constru\u00edda de forma a que a perda de carga hidr\u00e1ulica entre linhas equipotenciais sucessivas seja constante, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":148221,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1282\/70.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando que, na figura acima, \u00e9 apresentada de modo esquem\u00e1tico uma barragem de terra com sistema dreno-filtrante de p\u00e9 assente sobre camada de funda\u00e7\u00e3o imperme\u00e1vel; que os solos constituintes da barragem s\u00e3o homog\u00eaneos e isotr\u00f3picos e que a rede de fluxo apresentada tenha sido constru\u00edda de forma a que a perda de carga hidr\u00e1ulica entre linhas equipotenciais sucessivas seja constante, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Barragens","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Barragens","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399423,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-barragens"}],"slug":"engenharia-civil\/199737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A seta ao lado da letra C indica corretamente a posi\u00e7\u00e3o do n\u00edvel d&#39;\u00e1gua em um piez\u00f4metro do tipo Casagrande cuja ponta porosa encontra-se instalada no ponto D.","provas":[{"id":1282,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":199738,"hashId":"6860dd4bde094f301eeafe942f75d241","enunciado":"<p align=justify>A seta ao lado da letra C indica corretamente a posi\u00e7\u00e3o do\r\nn\u00edvel d&#39;\u00e1gua em um piez\u00f4metro do tipo Casagrande cuja\r\nponta porosa encontra-se instalada no ponto D.<\/p>","resposta":830597,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830596,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830597,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que, na figura acima, \u00e9 apresentada de modo esquem\u00e1tico uma barragem de terra com sistema dreno-filtrante de p\u00e9 assente sobre camada de funda\u00e7\u00e3o imperme\u00e1vel; que os solos constituintes da barragem s\u00e3o homog\u00eaneos e isotr\u00f3picos e que a rede de fluxo apresentada tenha sido constru\u00edda de forma a que a perda de carga hidr\u00e1ulica entre linhas equipotenciais sucessivas seja constante, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":148221,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1282\/70.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando que, na figura acima, \u00e9 apresentada de modo esquem\u00e1tico uma barragem de terra com sistema dreno-filtrante de p\u00e9 assente sobre camada de funda\u00e7\u00e3o imperme\u00e1vel; que os solos constituintes da barragem s\u00e3o homog\u00eaneos e isotr\u00f3picos e que a rede de fluxo apresentada tenha sido constru\u00edda de forma a que a perda de carga hidr\u00e1ulica entre linhas equipotenciais sucessivas seja constante, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Barragens","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Barragens","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399423,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-barragens"}],"slug":"engenharia-civil\/199738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Uni\u00e3o poder\u00e1 excluir da incid\u00eancia do ICMS e ISS certos produtos e servi\u00e7os destinados para o exterior, conforme o caso, mediante lei complementar.","provas":[{"id":4648,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:13:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":200037,"hashId":"460e758e005e6949263395fef52d86a7","enunciado":"<p align=justify>A Uni\u00e3o poder\u00e1 excluir da incid\u00eancia do ICMS e ISS\r\ncertos produtos e servi\u00e7os destinados para o exterior,\r\nconforme o caso, mediante lei complementar.<\/p>","resposta":831194,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":831194,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":831195,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional, julgue os itens seguintes.","id":148292,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"},{"nome_clean":"Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":false,"nome":"Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415866,"slug":"direito-tributario-imunidades-tributarias"},{"nome_clean":"Outras Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":false,"nome":"Outras Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":415890,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417614,"slug":"direito-tributario-outras-imunidades-tributarias"}],"slug":"direito-tributario\/200037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m de verificar se as informa\u00e7\u00f5es divulgadas no relat\u00f3rio da administra\u00e7\u00e3o est\u00e3o em conson\u00e2ncia com as demonstra\u00e7\u00f5es auditadas, cabe \u00e0 auditoria interna elaborar relat\u00f3rio a respeito de defici\u00eancias encontradas nos controles internos das companhias auditadas, informando-o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o e ao conselho fiscal.","provas":[{"id":4648,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":200043,"hashId":"e977b309d1ffb9ec6be3f07bdfef46bc","enunciado":"<p align=justify>Al\u00e9m de verificar se as informa\u00e7\u00f5es divulgadas no relat\u00f3rio da\r\nadministra\u00e7\u00e3o est\u00e3o em conson\u00e2ncia com as demonstra\u00e7\u00f5es\r\nauditadas, cabe \u00e0 auditoria interna elaborar relat\u00f3rio a respeito\r\nde defici\u00eancias encontradas nos controles internos das\r\ncompanhias auditadas, informando-o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o e ao\r\nconselho fiscal.<\/p>","resposta":831207,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":831206,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":831207,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos aspectos gerais dos trabalhos de auditoria interna e auditoria externa, do risco de auditoria e da avalia\u00e7\u00e3o dos controles internos, julgue os itens a seguir.","id":148293,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos aspectos gerais dos trabalhos de auditoria interna e\r\nauditoria externa, do risco de auditoria e da avalia\u00e7\u00e3o dos controles\r\ninternos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Programa de Auditoria","oab":false,"nome":"Programa de Auditoria","pai":4576,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4570,"slug":"auditoria-programa-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/200043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para determinar o risco de auditoria, o auditor externo avaliar\u00e1 o sistema de controle interno da entidade auditada, compreendendo a estrutura organizacional e os m\u00e9todos de administra\u00e7\u00e3o adotados para defini\u00e7\u00e3o de autoridade e responsabilidade.","provas":[{"id":4648,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":200044,"hashId":"ebf4834a4a1b02082f3c8a05432d666e","enunciado":"<p align=justify>Para determinar o risco de auditoria, o auditor externo avaliar\u00e1\r\no sistema de controle interno da entidade auditada,\r\ncompreendendo a estrutura organizacional e os m\u00e9todos de\r\nadministra\u00e7\u00e3o adotados para defini\u00e7\u00e3o de autoridade e\r\nresponsabilidade.<\/p>","resposta":831208,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":831208,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":831209,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos aspectos gerais dos trabalhos de auditoria interna e auditoria externa, do risco de auditoria e da avalia\u00e7\u00e3o dos controles internos, julgue os itens a seguir.","id":148293,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos aspectos gerais dos trabalhos de auditoria interna e\r\nauditoria externa, do risco de auditoria e da avalia\u00e7\u00e3o dos controles\r\ninternos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":4592,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4587,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/200044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos objetivos da auditoria da conta fornecedores \u00e9 verificar se o n\u00famero de a\u00e7\u00f5es em circula\u00e7\u00e3o foi integralmente realizado.","provas":[{"id":4648,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:14","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":200051,"hashId":"179acf3793ce162607e85258005250b7","enunciado":"<p align=justify>Um dos objetivos da auditoria da conta fornecedores \u00e9 verificar\r\nse o n\u00famero de a\u00e7\u00f5es em circula\u00e7\u00e3o foi integralmente realizado.<\/p>","resposta":831223,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":831222,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":831223,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao parecer de auditoria e aos procedimentos e objetivos da auditoria dos itens patrimoniais, julgue os itens que se seguem.","id":148294,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao parecer de auditoria e aos procedimentos e objetivos da\r\nauditoria dos itens patrimoniais, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Assuntos a Serem Comunicados","oab":false,"nome":"Assuntos a Serem Comunicados","pai":417030,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4624,"slug":"auditoria-assuntos-a-serem-comunicados"}],"slug":"auditoria\/200051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A amostragem estat\u00edstica \u00e9 utilizada quando a qualidade e a natureza dos itens a serem avaliados n\u00e3o permitem a utiliza\u00e7\u00e3o de amostragem por julgamento.","provas":[{"id":4648,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:14","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":200055,"hashId":"e4181ae9b98d05cc1218f4c44e3be77b","enunciado":"<p align=justify>A amostragem estat\u00edstica \u00e9 utilizada quando a qualidade\r\ne a natureza dos itens a serem avaliados n\u00e3o permitem a\r\nutiliza\u00e7\u00e3o de amostragem por julgamento.<\/p>","resposta":831231,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":831230,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":831231,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conceitos vinculados \u00e0 amostragem aplicada a auditoria, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":148295,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os conceitos vinculados \u00e0 amostragem aplicada\r\na auditoria, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/200055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sele\u00e7\u00e3o direcionada com base no valor geralmente \u00e9 adotada para reduzir o n\u00edvel de risco de detec\u00e7\u00e3o, quando a possibilidade de erro material na classe de transa\u00e7\u00f5es ou saldos \u00e9 grande.","provas":[{"id":4648,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:14","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":200059,"hashId":"945af3337209726a0cecb3fea24f5d20","enunciado":"<p align=justify>A sele\u00e7\u00e3o direcionada com base no valor geralmente \u00e9\r\nadotada para reduzir o n\u00edvel de risco de detec\u00e7\u00e3o, quando\r\na possibilidade de erro material na classe de transa\u00e7\u00f5es ou\r\nsaldos \u00e9 grande.<\/p>","resposta":831238,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":831238,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":831239,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conceitos vinculados \u00e0 amostragem aplicada a auditoria, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":148295,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os conceitos vinculados \u00e0 amostragem aplicada\r\na auditoria, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":4592,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4587,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/200059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No encerramento do exerc\u00edcio dever\u00e3o ser efetuados registros no sistema patrimonial.","provas":[{"id":4648,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:14","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":200064,"hashId":"2e9a63b543c7f3e84ec6eff67883e1fa","enunciado":"<p align=justify>No encerramento do exerc\u00edcio dever\u00e3o ser efetuados\r\nregistros no sistema patrimonial.<\/p>","resposta":831249,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":831248,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":831249,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica reconheceu a obriga\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o efetuou o pagamento referente ao empenho de uma despesa de manuten\u00e7\u00e3o realizada em seus computadores, no exerc\u00edcio financeiro de 2003. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":148296,"enunciado":"<P>Uma entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica reconheceu a obriga\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o efetuou o pagamento referente ao empenho de uma despesa de manuten\u00e7\u00e3o realizada em seus computadores, no exerc\u00edcio financeiro de 2003. <\/P>\r\n<P>Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Subsistemas e Natureza das Contas","oab":false,"nome":"Subsistemas e Natureza das Contas","pai":412193,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412195,"slug":"contabilidade-publica-subsistemas-e-natureza-das-contas"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos Cont\u00e1beis","pai":412230,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412231,"slug":"contabilidade-publica-lancamentos-contabeis"}],"slug":"contabilidade-publica\/200064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os valores referentes a direitos e obriga\u00e7\u00f5es contratados n\u00e3o s\u00e3o evidenciados no balan\u00e7o patrimonial.","provas":[{"id":4648,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:15","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":200070,"hashId":"7477f5199ecd3b3ee8a6424ab98b816c","enunciado":"<p align=justify>Os valores referentes a direitos e obriga\u00e7\u00f5es contratados n\u00e3o\r\ns\u00e3o evidenciados no balan\u00e7o patrimonial.<\/p>","resposta":831261,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":831260,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":831261,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os balan\u00e7os e as demonstra\u00e7\u00f5es previstos na legisla\u00e7\u00e3o s\u00e3o fontes de informa\u00e7\u00f5es para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. A respeito desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":148298,"enunciado":"<p align=justify>Os balan\u00e7os e as demonstra\u00e7\u00f5es previstos na legisla\u00e7\u00e3o s\u00e3o fontes de\r\ninforma\u00e7\u00f5es para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. A respeito desse assunto,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-de-balanco\/200070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O passivo permanente compreende as d\u00edvidas flutuantes e outras que dependam de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","provas":[{"id":4648,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:16","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":200072,"hashId":"cc1a0164d8a2bd73f8b9f3b09046f475","enunciado":"<p align=justify>O passivo permanente compreende as d\u00edvidas flutuantes e outras\r\nque dependam de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","resposta":831265,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":831264,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":831265,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os balan\u00e7os e as demonstra\u00e7\u00f5es previstos na legisla\u00e7\u00e3o s\u00e3o fontes de informa\u00e7\u00f5es para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. A respeito desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":148298,"enunciado":"<p align=justify>Os balan\u00e7os e as demonstra\u00e7\u00f5es previstos na legisla\u00e7\u00e3o s\u00e3o fontes de\r\ninforma\u00e7\u00f5es para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. A respeito desse assunto,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Passivo","oab":false,"nome":"Passivo","pai":412175,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405712,"slug":"contabilidade-publica-passivo"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio P\u00fablico","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio P\u00fablico","pai":405710,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412175,"slug":"contabilidade-publica-composicao-do-patrimonio-publico"},{"nome_clean":"Passivo Financeiro e Permanente","oab":false,"nome":"Passivo Financeiro e Permanente","pai":405712,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412187,"slug":"contabilidade-publica-passivo-financeiro-e-permanente"}],"slug":"contabilidade-analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-de-balanco\/200072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a teoria da ubiq\u00fcidade, adotada no Brasil, considera-se praticado o crime no momento da a\u00e7\u00e3o ou da omiss\u00e3o, ainda que outro seja o momento do resultado.","provas":[{"id":4648,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:13:19","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":200097,"hashId":"77dc1cea5ee044166264922717e81105","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a teoria da ubiq\u00fcidade, adotada no Brasil,\r\nconsidera-se praticado o crime no momento da a\u00e7\u00e3o ou da\r\nomiss\u00e3o, ainda que outro seja o momento do resultado.<\/p>","resposta":831315,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":831314,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":831315,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens \u00e0 luz do direito penal.","id":148306,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens \u00e0 luz do direito penal.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Tempo do Crime","oab":false,"nome":"Tempo do Crime","pai":406246,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413535,"slug":"direito-penal-tempo-do-crime"},{"nome_clean":"Teoria da Atividade","oab":false,"nome":"Teoria da Atividade","pai":413535,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413536,"slug":"direito-penal-teoria-da-atividade"}],"slug":"direito-penal\/200097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Verificada a pr\u00e1tica de ato danoso ao meio ambiente, levado a efeito por determinada pessoa jur\u00eddica de direito privado, caber\u00e1 ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, \u00fanica e exclusivamente, o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica contra o causador do dano.","provas":[{"id":1285,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Direito - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:13:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":199432,"hashId":"be7841afc4997f9a77b9a534702cdf41","enunciado":"<p align=justify>Verificada a pr\u00e1tica de ato danoso ao meio ambiente, levado\r\na efeito por determinada pessoa jur\u00eddica de direito privado,\r\ncaber\u00e1 ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, \u00fanica e exclusivamente, o\r\najuizamento de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica contra o causador do dano.<\/p>","resposta":829985,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":829984,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":829985,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao direito constitucional brasileiro, julgue os seguintes itens.","id":148144,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao direito constitucional brasileiro, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Popular","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405226,"slug":"direito-constitucional-acao-popular"},{"nome_clean":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","oab":true,"nome":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405316,"slug":"direito-constitucional-do-meio-ambiente-artigo-225-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/199432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A duplicata \u00e9 t\u00edtulo de cr\u00e9dito causal, ou seja, sua emiss\u00e3o decorre de causa prevista em lei, como na compra e venda mercantil.","provas":[{"id":1285,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Direito - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":199444,"hashId":"aa769a4495c30978c3ae23e27887be44","enunciado":"<p align=justify>A duplicata \u00e9 t\u00edtulo de cr\u00e9dito causal, ou seja, sua emiss\u00e3o\r\ndecorre de causa prevista em lei, como na compra e venda\r\nmercantil.<\/p>","resposta":830008,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830008,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830009,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Consoante a norma vigente para avalia??o de custos unit?rios e preparo de or?amento de constru??o para incorpora??o de edif?cio em\ncondom?nio - procedimento, julgue os itens abaixo, referentes aos quadros III e IV.","id":148146,"enunciado":"<p align=\"justify\">Consoante a norma vigente \npara avalia??o de custos unit?rios e preparo \nde or?amento de constru??o para incorpora??o \nde edif?cio em\ncondom?nio - procedimento, julgue os itens \nabaixo, referentes aos quadros III e IV.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1474\/1okk.gif\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1474\/quad4.GIF\"><\/p>","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest?o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Duplicata","oab":true,"nome":"Duplicata","pai":406963,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406965,"slug":"direito-empresarial-comercial-duplicata"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/199444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Salvo disposi\u00e7\u00e3o expressa em lei, \u00e9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de despesa p\u00fablica sem pr\u00e9vio empenho.","provas":[{"id":1285,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Direito - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:13:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":199447,"hashId":"b5b07075974940d36ecb25a59fe6d34c","enunciado":"<p align=justify>Salvo disposi\u00e7\u00e3o expressa em lei, \u00e9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de\r\ndespesa p\u00fablica sem pr\u00e9vio empenho.<\/p>","resposta":830014,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830014,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830015,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao direito financeiro e econ\u00f4mico, julgue os itens seguintes.","id":148147,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao direito financeiro e econ\u00f4mico, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Despesa p\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa p\u00fablica","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405678,"slug":"direito-financeiro-despesa-publica"}],"slug":"direito-financeiro\/199447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Constituem princ\u00edpios fundamentais da atividade econ\u00f4mica a soberania nacional, a propriedade privada, a defesa do consumidor e o tratamento favorecido para as microempresas e empresas de pequeno porte nacionais e estrangeiras.","provas":[{"id":1285,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Direito - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:13:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":199449,"hashId":"19809d61983336fb3b02d2b1318824b0","enunciado":"<p align=justify>Constituem princ\u00edpios fundamentais da atividade econ\u00f4mica\r\na soberania nacional, a propriedade privada, a defesa\r\ndo consumidor e o tratamento favorecido para as\r\nmicroempresas e empresas de pequeno porte nacionais e\r\nestrangeiras.<\/p>","resposta":830019,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830018,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830019,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao direito financeiro e econ\u00f4mico, julgue os itens seguintes.","id":148147,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao direito financeiro e econ\u00f4mico, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"}],"slug":"direito-financeiro\/199449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Prescreve em dois anos a a\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 pretens\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o civil.","provas":[{"id":1285,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Direito - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":199458,"hashId":"0d75f1484f4c618faf8c8bfb61173c0b","enunciado":"<p align=justify>Prescreve em dois anos a a\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 pretens\u00e3o de\r\nrepara\u00e7\u00e3o civil.<\/p>","resposta":830037,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830036,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830037,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente a prescri\u00e7\u00e3o e defeitos nos neg\u00f3cios jur\u00eddicos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":148152,"enunciado":"<p align=justify>Relativamente a prescri\u00e7\u00e3o e defeitos nos neg\u00f3cios jur\u00eddicos,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/199458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A informa\u00e7\u00e3o requerida pelo estado do Esp\u00edrito Santo poderia ser fornecida, independentemente de ordem judicial, pela autoridade competente federal, desde que se demonstrasse a exist\u00eancia de um procedimento administrativo fiscal estadual regularmente instaurado, sob pena de responsabiliza\u00e7\u00e3o pessoal do servidor infrator, tanto na esfera civil, como na administrativa e na penal.","provas":[{"id":1285,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Direito - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":199465,"hashId":"5be9903a4c774a4b90d6704d856b6a16","enunciado":"<p align=justify>A informa\u00e7\u00e3o requerida pelo estado do Esp\u00edrito Santo\r\npoderia ser fornecida, independentemente de ordem\r\njudicial, pela autoridade competente federal, desde que\r\nse demonstrasse a exist\u00eancia de um procedimento\r\nadministrativo fiscal estadual regularmente instaurado, sob\r\npena de responsabiliza\u00e7\u00e3o pessoal do servidor infrator, tanto\r\nna esfera civil, como na administrativa e na penal.<\/p>","resposta":830050,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830050,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830051,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo por base a movimenta\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria de uma empresa sediada no estado do Esp\u00edrito Santo, a Secretaria da Receita Federal (SRF) promoveu uma fiscaliza\u00e7\u00e3o por meio de procedimento administrativo fiscal regularmente instaurado, visando identificar fatos geradores da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e, via de conseq\u00fc\u00eancia, a constitui\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios. A autoridade respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos estaduais, tendo not\u00edcia, por meio da imprensa, de que o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal j\u00e1 denunciara, pelos mesmos fatos, o s\u00f3cio-gerente dessa empresa, por crime previsto na Lei n.\u00ba 8.137\/1990, ap\u00f3s representa\u00e7\u00e3o fiscal a ele encaminhada antes do t\u00e9rmino do referido procedimento fiscal, requereu \u00e0 autoridade federal competente informa\u00e7\u00f5es sobre a empresa, visando apurar eventual sonega\u00e7\u00e3o quanto aos tributos estaduais. A empresa, diante da fiscaliza\u00e7\u00e3o sofrida, argumentou que a quebra do sigilo banc\u00e1rio promovida pela SRF era irregular, j\u00e1 que somente poderia ser feita por ordem judicial, e mesmo admitindo-se a possibilidade, pela legisla\u00e7\u00e3o vigente, referida quebra somente poderia ocorrer em face dos fatos geradores ocorridos ap\u00f3s o advento da Lei n.\u00ba 10.174\/2001, e da Lei Complementar n.\u00ba 105\/2001, sendo que o per\u00edodo fiscalizado pelo processo administrativo fiscal federal era apenas o ano de 1998, n\u00e3o se podendo conferir efeitos retroativos a esses diplomas legais. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima apresentada, julgue os itens que se seguem.","id":148156,"enunciado":"<p align=justify><P>Tendo por base a movimenta\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria de uma empresa sediada no estado do Esp\u00edrito Santo, a Secretaria da Receita Federal (SRF) promoveu uma fiscaliza\u00e7\u00e3o por meio de procedimento administrativo fiscal regularmente instaurado, visando identificar fatos geradores da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e, via de conseq\u00fc\u00eancia, a constitui\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios. A autoridade respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos estaduais, tendo not\u00edcia, por meio da imprensa, de que o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal j\u00e1 denunciara, pelos mesmos fatos, o s\u00f3cio-gerente dessa empresa, por crime previsto na Lei n.\u00ba 8.137\/1990, ap\u00f3s representa\u00e7\u00e3o fiscal a ele encaminhada antes do t\u00e9rmino do referido procedimento fiscal, requereu \u00e0 autoridade federal competente informa\u00e7\u00f5es sobre a empresa, visando apurar eventual sonega\u00e7\u00e3o quanto aos tributos estaduais. A empresa, diante da fiscaliza\u00e7\u00e3o sofrida, argumentou que a quebra do sigilo banc\u00e1rio promovida pela SRF era irregular, j\u00e1 que somente poderia ser feita por ordem judicial, e mesmo admitindo-se a possibilidade, pela legisla\u00e7\u00e3o vigente, referida quebra somente poderia ocorrer em face dos fatos geradores ocorridos ap\u00f3s o advento da Lei n.\u00ba 10.174\/2001, e da Lei Complementar n.\u00ba 105\/2001, sendo que o per\u00edodo fiscalizado pelo processo administrativo fiscal federal era apenas o ano de 1998, n\u00e3o se podendo conferir efeitos retroativos a esses diplomas legais.<\/P>\r\n<P> Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima apresentada, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Esp\u00edrito Santo","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421832,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-espirito-santo"}],"slug":"direito-constitucional\/199465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Paula exercia a fun\u00e7\u00e3o de gerente em uma ind\u00fastria de confec\u00e7\u00e3o de roupas de ver\u00e3o. No per\u00edodo de alta demanda, \u00e0s v\u00e9speras das festas de fim de ano e do in\u00edcio do ver\u00e3o, Paula estava com dois meses de uma gesta\u00e7\u00e3o de risco, sendo obrigada, por isso, a se afastar das atividades, por meio de licen\u00e7as m\u00e9dicas sucessivas, durante curtos per\u00edodos de at\u00e9 quinze dias. Como n\u00e3o havia outra empregada capaz de exercer, com a mesma compet\u00eancia, as fun\u00e7\u00f5es de Paula, as rotinas administrativas da empresa passaram a sofrer s\u00e9rios transtornos. Indignado com a situa\u00e7\u00e3o, o empregador resolveu dispensar Paula do emprego. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Paula poder\u00e1 pleitear na justi\u00e7a a reintegra\u00e7\u00e3o no emprego, se ainda estiver em curso o per\u00edodo de estabilidade, ou postular a indeniza\u00e7\u00e3o e os demais direitos correspondentes.","provas":[{"id":1285,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Direito - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":199479,"hashId":"96f4040948afa48bfc339b5bc2338a4a","enunciado":"<p align=justify>Paula exercia a fun\u00e7\u00e3o de gerente em uma ind\u00fastria de\r\nconfec\u00e7\u00e3o de roupas de ver\u00e3o. No per\u00edodo de alta demanda,\r\n\u00e0s v\u00e9speras das festas de fim de ano e do in\u00edcio do ver\u00e3o,\r\nPaula estava com dois meses de uma gesta\u00e7\u00e3o de risco,\r\nsendo obrigada, por isso, a se afastar das atividades, por\r\nmeio de licen\u00e7as m\u00e9dicas sucessivas, durante curtos per\u00edodos\r\nde at\u00e9 quinze dias. Como n\u00e3o havia outra empregada capaz\r\nde exercer, com a mesma compet\u00eancia, as fun\u00e7\u00f5es de Paula,\r\nas rotinas administrativas da empresa passaram a sofrer\r\ns\u00e9rios transtornos. Indignado com a situa\u00e7\u00e3o, o empregador\r\nresolveu dispensar Paula do emprego. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Paula\r\npoder\u00e1 pleitear na justi\u00e7a a reintegra\u00e7\u00e3o no emprego, se\r\nainda estiver em curso o per\u00edodo de estabilidade, ou postular\r\na indeniza\u00e7\u00e3o e os demais direitos correspondentes.<\/p>","resposta":830078,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830078,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830079,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acerca de contrato individual de trabalho, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":148158,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica acerca de contrato individual de trabalho, seguida de\r\numa assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Estabilidade e Garantias Provis\u00f3rias no Emprego","oab":true,"nome":"Estabilidade e Garantias Provis\u00f3rias no Emprego","pai":406774,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406797,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-estabilidade-e-garantias-provisorias-no-emprego"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/199479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e9rgio praticou crime de les\u00e3o corporal culposa contra seu filho, ao dar r\u00e9 em seu carro e lesionar a perna deste, sem ter visto que ele brincava pr\u00f3ximo ao ve\u00edculo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 efeito da condena\u00e7\u00e3o de S\u00e9rgio a incapacidade para o exerc\u00edcio do p\u00e1trio poder.","provas":[{"id":1285,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Direito - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:13:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":199490,"hashId":"1dd48c7bc8cc4bed43e41623f1147127","enunciado":"<p align=justify>S\u00e9rgio praticou crime de les\u00e3o corporal culposa contra seu\r\nfilho, ao dar r\u00e9 em seu carro e lesionar a perna deste, sem ter\r\nvisto que ele brincava pr\u00f3ximo ao ve\u00edculo. Nessa situa\u00e7\u00e3o,\r\nser\u00e1 efeito da condena\u00e7\u00e3o de S\u00e9rgio a incapacidade para o\r\nexerc\u00edcio do p\u00e1trio poder.<\/p>","resposta":830101,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830100,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830101,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cada um dos itens a seguir apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada \u00e0 luz do direito penal e seus princ\u00edpios.","id":148162,"enunciado":"<p align=justify>Cada um dos itens a seguir apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,\r\nseguida de uma assertiva a ser julgada \u00e0 luz do direito penal e\r\nseus princ\u00edpios.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Incapacidade para Exerc\u00edcio do P\u00e1trio Poder, Tutela ou Curatela","oab":false,"nome":"Incapacidade para Exerc\u00edcio do P\u00e1trio Poder, Tutela ou Curatela","pai":413899,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413901,"slug":"direito-penal-incapacidade-para-exercicio-do-patrio-poder-tutela-ou-curatela"},{"nome_clean":"Les\u00e3o Corporal Culposa","oab":false,"nome":"Les\u00e3o Corporal Culposa","pai":406321,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413932,"slug":"direito-penal-lesao-corporal-culposa"}],"slug":"direito-penal\/199490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Trata-se de delito de m\u00e3o pr\u00f3pria, isto \u00e9, somente pode ser praticado por funcion\u00e1rio p\u00fablico no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":1285,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Direito - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:13:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":199492,"hashId":"9ddb403185fa0194042f022b969f493d","enunciado":"<p align=justify>Trata-se de delito de m\u00e3o pr\u00f3pria, isto \u00e9, somente pode ser\r\npraticado por funcion\u00e1rio p\u00fablico no exerc\u00edcio de suas\r\nfun\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":830105,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830104,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830105,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o art. 297 do C\u00f3digo Penal, falsificar, no todo ou em parte, documento p\u00fablico, ou alterar documento p\u00fablico verdadeiro \u00e9 crime cominado com pena de reclus\u00e3o de dois a seis anos e multa. A respeito desse crime, julgue o item abaixo.","id":148163,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com o art. 297 do C\u00f3digo Penal, falsificar, no todo ou\r\nem parte, documento p\u00fablico, ou alterar documento p\u00fablico\r\nverdadeiro \u00e9 crime cominado com pena de reclus\u00e3o de dois a seis\r\nanos e multa. A respeito desse crime, julgue o item abaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Falsidade Documental","oab":true,"nome":"Falsidade Documental","pai":406348,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406414,"slug":"direito-penal-falsidade-documental"},{"nome_clean":"Falsifica\u00e7\u00e3o do documento p\u00fablico","oab":true,"nome":"Falsifica\u00e7\u00e3o do documento p\u00fablico","pai":406414,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406416,"slug":"direito-penal-falsificacao-do-documento-publico"}],"slug":"direito-penal\/199492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":794}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o do tipo de dados utiliza a t\u00e9cnica de encadeamento de mem\u00f3ria para armazenar uma lista de registros, cada registro contendo duas Strings, podendo ser armazenada uma quantidade m\u00e1xima de 100 registros.","provas":[{"id":1284,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":794},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":199551,"hashId":"bc4a3525b49579385e44c94d3155a7c9","enunciado":"<p align=justify>A implementa\u00e7\u00e3o do tipo de dados utiliza a t\u00e9cnica de\r\nencadeamento de mem\u00f3ria para armazenar uma lista de\r\nregistros, cada registro contendo duas Strings, podendo ser\r\narmazenada uma quantidade m\u00e1xima de 100 registros.<\/p>","resposta":830223,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830222,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830223,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O c\u00f3digo ao lado apresenta uma implementa\u00e7\u00e3o, na linguagem Java, de um tipo de dados utilizado em uma agenda de endere\u00e7os de pessoas. A implementa\u00e7\u00e3o \u00e9 composta por duas classes, Rec e Agenda, nas quais os nomes de alguns m\u00e9todos foram reduzidos a apenas um caracter. Considerando que esse c\u00f3digo n\u00e3o cont\u00e9m erros de compila\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":148178,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1284\/63.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>O c\u00f3digo ao lado apresenta uma implementa\u00e7\u00e3o, na linguagem Java, de um tipo de dados utilizado em uma agenda de endere\u00e7os de pessoas. A implementa\u00e7\u00e3o \u00e9 composta por duas classes, Rec e Agenda, nas quais os nomes de alguns m\u00e9todos foram reduzidos a apenas um caracter. Considerando que esse c\u00f3digo n\u00e3o cont\u00e9m erros de compila\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/199551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":794}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A quantidade total de m\u00e9todos declarados no c\u00f3digo \u00e9 igual a 7, sendo 5 m\u00e9todos de inst\u00e2ncia e 2 m\u00e9todos construtores.","provas":[{"id":1284,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":794},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":199553,"hashId":"2b01f5f0bff1315b698c28def18f2ea8","enunciado":"<p align=justify>A quantidade total de m\u00e9todos declarados no c\u00f3digo \u00e9 igual\r\na 7, sendo 5 m\u00e9todos de inst\u00e2ncia e 2 m\u00e9todos construtores.<\/p>","resposta":830226,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830226,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830227,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O c\u00f3digo ao lado apresenta uma implementa\u00e7\u00e3o, na linguagem Java, de um tipo de dados utilizado em uma agenda de endere\u00e7os de pessoas. A implementa\u00e7\u00e3o \u00e9 composta por duas classes, Rec e Agenda, nas quais os nomes de alguns m\u00e9todos foram reduzidos a apenas um caracter. Considerando que esse c\u00f3digo n\u00e3o cont\u00e9m erros de compila\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":148178,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1284\/63.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>O c\u00f3digo ao lado apresenta uma implementa\u00e7\u00e3o, na linguagem Java, de um tipo de dados utilizado em uma agenda de endere\u00e7os de pessoas. A implementa\u00e7\u00e3o \u00e9 composta por duas classes, Rec e Agenda, nas quais os nomes de alguns m\u00e9todos foram reduzidos a apenas um caracter. Considerando que esse c\u00f3digo n\u00e3o cont\u00e9m erros de compila\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/199553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":794}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apenas uma constante de tipo inteiro \u00e9 declarada e usada no c\u00f3digo.","provas":[{"id":1284,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":794},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":199554,"hashId":"a49152b924611e08f13d9bf7d0c7da37","enunciado":"<p align=justify>Apenas uma constante de tipo inteiro \u00e9 declarada e usada no\r\nc\u00f3digo.<\/p>","resposta":830228,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830228,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830229,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O c\u00f3digo ao lado apresenta uma implementa\u00e7\u00e3o, na linguagem Java, de um tipo de dados utilizado em uma agenda de endere\u00e7os de pessoas. A implementa\u00e7\u00e3o \u00e9 composta por duas classes, Rec e Agenda, nas quais os nomes de alguns m\u00e9todos foram reduzidos a apenas um caracter. Considerando que esse c\u00f3digo n\u00e3o cont\u00e9m erros de compila\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":148178,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1284\/63.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>O c\u00f3digo ao lado apresenta uma implementa\u00e7\u00e3o, na linguagem Java, de um tipo de dados utilizado em uma agenda de endere\u00e7os de pessoas. A implementa\u00e7\u00e3o \u00e9 composta por duas classes, Rec e Agenda, nas quais os nomes de alguns m\u00e9todos foram reduzidos a apenas um caracter. Considerando que esse c\u00f3digo n\u00e3o cont\u00e9m erros de compila\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/199554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":794}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o da Agenda \u00e9 fundamentada em uma estrutura de dados chamada queue, na qual as opera\u00e7\u00f5es de inser\u00e7\u00e3o de registros s\u00e3o feitas apenas na cauda e as opera\u00e7\u00f5es de remo\u00e7\u00e3o s\u00e3o feitas na cabe\u00e7a.","provas":[{"id":1284,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":794},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":199562,"hashId":"dee4875f9425db0608b066aebf3c7f25","enunciado":"<p align=justify>A implementa\u00e7\u00e3o da Agenda \u00e9 fundamentada em uma\r\nestrutura de dados chamada queue, na qual as opera\u00e7\u00f5es de\r\ninser\u00e7\u00e3o de registros s\u00e3o feitas apenas na cauda e as\r\nopera\u00e7\u00f5es de remo\u00e7\u00e3o s\u00e3o feitas na cabe\u00e7a.<\/p>","resposta":830245,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830244,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830245,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O c\u00f3digo ao lado apresenta uma implementa\u00e7\u00e3o, na linguagem Java, de um tipo de dados utilizado em uma agenda de endere\u00e7os de pessoas. A implementa\u00e7\u00e3o \u00e9 composta por duas classes, Rec e Agenda, nas quais os nomes de alguns m\u00e9todos foram reduzidos a apenas um caracter. Considerando que esse c\u00f3digo n\u00e3o cont\u00e9m erros de compila\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":148178,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1284\/63.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>O c\u00f3digo ao lado apresenta uma implementa\u00e7\u00e3o, na linguagem Java, de um tipo de dados utilizado em uma agenda de endere\u00e7os de pessoas. A implementa\u00e7\u00e3o \u00e9 composta por duas classes, Rec e Agenda, nas quais os nomes de alguns m\u00e9todos foram reduzidos a apenas um caracter. Considerando que esse c\u00f3digo n\u00e3o cont\u00e9m erros de compila\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/199562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":794}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os computadores utilizam, para a comunica\u00e7\u00e3o entre o microprocessador e os diversos perif\u00e9ricos do sistema, barramentos de endere\u00e7os e de dados. Em todos os computadores, o barramento de endere\u00e7os deve ser bidirecional, e o endere\u00e7o de dados deve ser unidirecional.","provas":[{"id":1284,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":794},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":199568,"hashId":"ec5026c4885e9e72694db5866744b177","enunciado":"<p align=justify>Os computadores utilizam, para a comunica\u00e7\u00e3o entre o\r\nmicroprocessador e os diversos perif\u00e9ricos do sistema,\r\nbarramentos de endere\u00e7os e de dados. Em todos os\r\ncomputadores, o barramento de endere\u00e7os deve ser\r\nbidirecional, e o endere\u00e7o de dados deve ser unidirecional.<\/p>","resposta":830257,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830256,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830257,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a arquitetura de processadores e a componentes desses processadores, julgue os itens seguintes.","id":148180,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a arquitetura de processadores e a componentes\r\ndesses processadores, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquiteturas cl\u00e1ssicas","oab":false,"nome":"Arquiteturas cl\u00e1ssicas","pai":416943,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416947,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquiteturas-classicas"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/199568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":794}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As associa\u00e7\u00f5es s\u00e3o usadas quando se deseja associar um relacionamento a um conjunto de entidades por meio de um outro relacionamento, j\u00e1 que n\u00e3o \u00e9 permitido ligar dois relacionamentos.","provas":[{"id":1284,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":794},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":199577,"hashId":"63791ee65007708ffa720347708bacbc","enunciado":"<p align=justify>As associa\u00e7\u00f5es s\u00e3o usadas quando se deseja associar um\r\nrelacionamento a um conjunto de entidades por meio de um\r\noutro relacionamento, j\u00e1 que n\u00e3o \u00e9 permitido ligar dois\r\nrelacionamentos.<\/p>","resposta":830275,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830274,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830275,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O ME-R \u00e9 um modelo utilizado para descri\u00e7\u00e3o dos dados do mundo real no n\u00edvel conceitual, isto \u00e9, no n\u00edvel em que o interesse \u00e9 selecionar as informa\u00e7\u00f5es importantes a serem armazenadas na base de dados. A respeito de conceitos desse modelo, julgue os itens a seguir.","id":148183,"enunciado":"<p align=justify>O ME-R \u00e9 um modelo utilizado para descri\u00e7\u00e3o dos dados do\r\nmundo real no n\u00edvel conceitual, isto \u00e9, no n\u00edvel em que o interesse\r\n\u00e9 selecionar as informa\u00e7\u00f5es importantes a serem armazenadas na\r\nbase de dados. A respeito de conceitos desse modelo, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/199577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":794}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os controladores de dom\u00ednios, que fazem parte do active directory, podem ser usados para ajustar as op\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a, simplificando a administra\u00e7\u00e3o nos sistemas de arquivos FAT e NTFS.","provas":[{"id":1284,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":794},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":199583,"hashId":"21899f7bcbd07f38c848afc8580bf6d1","enunciado":"<p align=justify>Os controladores de dom\u00ednios, que fazem parte do active\r\ndirectory, podem ser usados para ajustar as op\u00e7\u00f5es de\r\nseguran\u00e7a, simplificando a administra\u00e7\u00e3o nos sistemas de\r\narquivos FAT e NTFS.<\/p>","resposta":830287,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830286,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830287,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da configura\u00e7\u00e3o de sistemas de arquivos no sistema operacional Windows 2000 server, julgue os seguintes itens.","id":148185,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da configura\u00e7\u00e3o de sistemas de arquivos no sistema\r\noperacional Windows 2000 server, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/199583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":794}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tecnologia ADSL emprega t\u00e9cnica de multiplexa\u00e7\u00e3o por divis\u00e3o em freq\u00fc\u00eancia, dividindo o enlace de comunica\u00e7\u00e3o em tr\u00eas faixas de freq\u00fc\u00eancias disjuntas, uma para transmiss\u00e3o no sentido do usu\u00e1rio, outra para transmiss\u00e3o no sentido da rede e a terceira para um canal telef\u00f4nico comum de duas vias.","provas":[{"id":1284,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":794},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":199585,"hashId":"6e5597de48dbe2f8303dad236afdba58","enunciado":"<p align=justify>A tecnologia ADSL emprega t\u00e9cnica de multiplexa\u00e7\u00e3o por\r\ndivis\u00e3o em freq\u00fc\u00eancia, dividindo o enlace de comunica\u00e7\u00e3o\r\nem tr\u00eas faixas de freq\u00fc\u00eancias disjuntas, uma para transmiss\u00e3o\r\nno sentido do usu\u00e1rio, outra para transmiss\u00e3o no sentido da\r\nrede e a terceira para um canal telef\u00f4nico comum de\r\nduas vias.<\/p>","resposta":830290,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830290,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830291,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, acerca das redes de comunica\u00e7\u00e3o, suas tecnologias de transmiss\u00e3o, arquiteturas, topologias, tecnologias de acesso, protocolos, aplica\u00e7\u00f5es e padroniza\u00e7\u00e3o.","id":148186,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, acerca das redes de comunica\u00e7\u00e3o, suas\r\ntecnologias de transmiss\u00e3o, arquiteturas, topologias, tecnologias\r\nde acesso, protocolos, aplica\u00e7\u00f5es e padroniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/199585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":794}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O par de fios tran\u00e7ado sem blindagem (UTP) de categoria 3 possui banda de transmiss\u00e3o limitada a 10 MHz.","provas":[{"id":1284,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":794},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":199587,"hashId":"b90e904c844d0b3c7f2cfc45fa496710","enunciado":"<p align=justify>O par de fios tran\u00e7ado sem blindagem (UTP) de categoria\r\n3 possui banda de transmiss\u00e3o limitada a 10 MHz.<\/p>","resposta":830295,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830294,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830295,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, acerca das redes de comunica\u00e7\u00e3o, suas tecnologias de transmiss\u00e3o, arquiteturas, topologias, tecnologias de acesso, protocolos, aplica\u00e7\u00f5es e padroniza\u00e7\u00e3o.","id":148186,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, acerca das redes de comunica\u00e7\u00e3o, suas\r\ntecnologias de transmiss\u00e3o, arquiteturas, topologias, tecnologias\r\nde acesso, protocolos, aplica\u00e7\u00f5es e padroniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Access Point (Ponto de Acesso)","oab":false,"nome":"Access Point (Ponto de Acesso)","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405159,"slug":"informatica-access-point-ponto-de-acesso"}],"slug":"informatica\/199587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":794}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O protocolo IP, na sua vers\u00e3o 6 (IPv6), permite a utiliza\u00e7\u00e3o de endere\u00e7os IP de tamanho vari\u00e1vel, de modo a garantir tanto o endere\u00e7amento das redes atualmente existentes quanto de redes maiores no futuro.","provas":[{"id":1284,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":794},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":199591,"hashId":"051a8fb43cf0f704524f23d91b694de5","enunciado":"<p align=justify>O protocolo IP, na sua vers\u00e3o 6 (IPv6), permite a utiliza\u00e7\u00e3o\r\nde endere\u00e7os IP de tamanho vari\u00e1vel, de modo a garantir\r\ntanto o endere\u00e7amento das redes atualmente existentes\r\nquanto de redes maiores no futuro.<\/p>","resposta":830303,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830302,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830303,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, acerca das redes de comunica\u00e7\u00e3o, suas tecnologias de transmiss\u00e3o, arquiteturas, topologias, tecnologias de acesso, protocolos, aplica\u00e7\u00f5es e padroniza\u00e7\u00e3o.","id":148186,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, acerca das redes de comunica\u00e7\u00e3o, suas\r\ntecnologias de transmiss\u00e3o, arquiteturas, topologias, tecnologias\r\nde acesso, protocolos, aplica\u00e7\u00f5es e padroniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/199591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":794}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A informa\u00e7\u00e3o contida no campo de RequestID de algumas das mensagens do protocolo SNMP permite \u00e0s entidades de ger\u00eancia de redes detectar requisi\u00e7\u00f5es ou respostas perdidas nas opera\u00e7\u00f5es de gerenciamento de redes.","provas":[{"id":1284,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":794},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:13:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":199595,"hashId":"2954ffc0c419d149a2c4f9e064bab91c","enunciado":"<p align=justify>A informa\u00e7\u00e3o contida no campo de RequestID de algumas\r\ndas mensagens do protocolo SNMP permite \u00e0s entidades de\r\nger\u00eancia de redes detectar requisi\u00e7\u00f5es ou respostas perdidas\r\nnas opera\u00e7\u00f5es de gerenciamento de redes.<\/p>","resposta":830310,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830310,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830311,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, acerca das redes de comunica\u00e7\u00e3o, suas tecnologias de transmiss\u00e3o, arquiteturas, topologias, tecnologias de acesso, protocolos, aplica\u00e7\u00f5es e padroniza\u00e7\u00e3o.","id":148186,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, acerca das redes de comunica\u00e7\u00e3o, suas\r\ntecnologias de transmiss\u00e3o, arquiteturas, topologias, tecnologias\r\nde acesso, protocolos, aplica\u00e7\u00f5es e padroniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419939,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"nome_clean":"SNMP (SIMPLE NETWORK MANAGEMENT PROTOCOL)","oab":false,"nome":"SNMP (SIMPLE NETWORK MANAGEMENT PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419948,"slug":"informatica-snmp-simple-network-management-protocol"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419950,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419951,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419951,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419977,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"nome_clean":"SNMP (SIMPLE NETWORK MANAGEMENT PROTOCOL)","oab":false,"nome":"SNMP (SIMPLE NETWORK MANAGEMENT PROTOCOL)","pai":419977,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419989,"slug":"informatica-snmp-simple-network-management-protocol"}],"slug":"informatica\/199595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":794}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No contexto do COBIT, um objetivo de controle das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o (IT control objective) \u00e9 uma declara\u00e7\u00e3o do resultado desejado ou do prop\u00f3sito a ser alcan\u00e7ado pela implementa\u00e7\u00e3o de procedimentos de controle em uma atividade particular relativa \u00e0s tecnologias da informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1284,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":794},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":199605,"hashId":"181c96d4a73abbe46e1710e3dd9d16d8","enunciado":"<p align=justify>No contexto do COBIT, um objetivo de controle das\r\ntecnologias da informa\u00e7\u00e3o (IT control objective) \u00e9 uma\r\ndeclara\u00e7\u00e3o do resultado desejado ou do prop\u00f3sito a ser\r\nalcan\u00e7ado pela implementa\u00e7\u00e3o de procedimentos de\r\ncontrole em uma atividade particular relativa \u00e0s tecnologias\r\nda informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":830330,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830330,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830331,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Algumas das pr\u00e1ticas que visam \u00e0 maior produtividade e qualidade no emprego de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o encontram-se sistematizadas por institui\u00e7\u00f5es reconhecidas na \u00e1rea de gest\u00e3o das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o. Tais institui\u00e7\u00f5es definiram modelos como o Capability Maturity Model (CMM), o Control Objectives for Information and Related Technology (COBIT) e o Information Technology Infrastructure Library (ITIL). Acerca desses modelos, julgue os seguintes itens.","id":148189,"enunciado":"<p align=justify>Algumas das pr\u00e1ticas que visam \u00e0 maior produtividade e\r\nqualidade no emprego de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o\r\nencontram-se sistematizadas por institui\u00e7\u00f5es reconhecidas na \u00e1rea\r\nde gest\u00e3o das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o. Tais institui\u00e7\u00f5es\r\ndefiniram modelos como o Capability Maturity Model (CMM),\r\no Control Objectives for Information and Related Technology\r\n(COBIT) e o Information Technology Infrastructure Library\r\n(ITIL). Acerca desses modelos, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/199605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":794}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No modelo de maturidade da govern\u00e2ncia de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o do COBIT, o n\u00edvel 3 de maturidade (defined process) \u00e9 aquele em que h\u00e1 um completo entendimento das quest\u00f5es de govern\u00e2ncia de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o em todos os n\u00edveis, entendimento esse apoiado pelo treinamento formal dos envolvidos.","provas":[{"id":1284,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":794},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":199606,"hashId":"351b5f54ee6bceeaf8965eb298476ad6","enunciado":"<p align=justify>No modelo de maturidade da govern\u00e2ncia de tecnologias\r\nda informa\u00e7\u00e3o do COBIT, o n\u00edvel 3 de maturidade\r\n(defined process) \u00e9 aquele em que h\u00e1 um completo\r\nentendimento das quest\u00f5es de govern\u00e2ncia de tecnologias da\r\ninforma\u00e7\u00e3o em todos os n\u00edveis, entendimento esse apoiado\r\npelo treinamento formal dos envolvidos.<\/p>","resposta":830333,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830332,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830333,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Algumas das pr\u00e1ticas que visam \u00e0 maior produtividade e qualidade no emprego de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o encontram-se sistematizadas por institui\u00e7\u00f5es reconhecidas na \u00e1rea de gest\u00e3o das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o. Tais institui\u00e7\u00f5es definiram modelos como o Capability Maturity Model (CMM), o Control Objectives for Information and Related Technology (COBIT) e o Information Technology Infrastructure Library (ITIL). Acerca desses modelos, julgue os seguintes itens.","id":148189,"enunciado":"<p align=justify>Algumas das pr\u00e1ticas que visam \u00e0 maior produtividade e\r\nqualidade no emprego de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o\r\nencontram-se sistematizadas por institui\u00e7\u00f5es reconhecidas na \u00e1rea\r\nde gest\u00e3o das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o. Tais institui\u00e7\u00f5es\r\ndefiniram modelos como o Capability Maturity Model (CMM),\r\no Control Objectives for Information and Related Technology\r\n(COBIT) e o Information Technology Infrastructure Library\r\n(ITIL). Acerca desses modelos, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/199606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica do incidente cr\u00edtico \u00e9 o tipo de entrevista mais recomend\u00e1vel para se obterem informa\u00e7\u00f5es dos usu\u00e1rios quanto ao uso dos cat\u00e1logos, sejam manuais, sejam automatizados.","provas":[{"id":1125,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":192231,"hashId":"66310d1a7c3fd5edbae603f6793813e7","enunciado":"<p align=justify>A t\u00e9cnica do incidente cr\u00edtico \u00e9 o tipo de entrevista mais\r\nrecomend\u00e1vel para se obterem informa\u00e7\u00f5es dos usu\u00e1rios\r\nquanto ao uso dos cat\u00e1logos, sejam manuais, sejam\r\nautomatizados.<\/p>","resposta":808251,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":808251,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":808252,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de refer\u00eancia: servi\u00e7o de dissemina\u00e7\u00e3o seletiva da informa\u00e7\u00e3o (DSI), servi\u00e7o de alerta, entrevista e atendimento ao usu\u00e1rio, julgue os itens seguintes.","id":144774,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de refer\u00eancia: servi\u00e7o\r\nde dissemina\u00e7\u00e3o seletiva da informa\u00e7\u00e3o (DSI), servi\u00e7o de alerta,\r\nentrevista e atendimento ao usu\u00e1rio, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Usu\u00e1rios \/ Dissemina\u00e7\u00e3o Seletiva","oab":false,"nome":"Usu\u00e1rios \/ Dissemina\u00e7\u00e3o Seletiva","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":417032,"slug":"biblioteconomia-usuarios-disseminacao-seletiva"}],"slug":"biblioteconomia\/192231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":794}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das ferramentas b\u00e1sicas de seguran\u00e7a de uma rede, o firewall, que consiste em um conjunto de programas instalados em uma m\u00e1quina espec\u00edfica na periferia da rede e como ponto de controle para comunica\u00e7\u00f5es externas, controla os recursos da rede que os usu\u00e1rios externos podem acessar, assim como os recursos externos a que os usu\u00e1rios internos t\u00eam acesso.","provas":[{"id":1284,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":794},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":199616,"hashId":"45248edf97870739ae3f0864f34bcc92","enunciado":"<p align=justify>Uma das ferramentas b\u00e1sicas de seguran\u00e7a de uma rede, o\r\nfirewall, que consiste em um conjunto de programas\r\ninstalados em uma m\u00e1quina espec\u00edfica na periferia da rede\r\ne como ponto de controle para comunica\u00e7\u00f5es externas,\r\ncontrola os recursos da rede que os usu\u00e1rios externos podem\r\nacessar, assim como os recursos externos a que os usu\u00e1rios\r\ninternos t\u00eam acesso.<\/p>","resposta":830352,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830352,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830353,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a seguran\u00e7a em redes de computadores, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":148190,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a seguran\u00e7a em redes de computadores, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/199616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Di\u00e1rio da Justi\u00e7a cont\u00e9m quatro se\u00e7\u00f5es. Os textos ou mat\u00e9rias est\u00e3o disponibilizados na Internet, na \u00edntegra, e encontram-se tamb\u00e9m totalmente inclu\u00eddos nos demais meios eletr\u00f4nicos.","provas":[{"id":1125,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":192244,"hashId":"810fcb59fc56a749c7bcddc9d659d536","enunciado":"<P align=justify>O <EM>Di\u00e1rio da Justi\u00e7a<\/EM> cont\u00e9m quatro se\u00e7\u00f5es. Os textos ou mat\u00e9rias est\u00e3o disponibilizados na Internet, na \u00edntegra, e encontram-se tamb\u00e9m totalmente inclu\u00eddos nos demais meios eletr\u00f4nicos.<\/P>","resposta":808292,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":808291,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":808292,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos, classifica\u00e7\u00e3o, hist\u00f3rico e objetivos da bibliografia e das fontes jur\u00eddicas de informa\u00e7\u00e3o nos diversos suportes, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":144777,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos, classifica\u00e7\u00e3o, hist\u00f3rico e objetivos da\r\nbibliografia e das fontes jur\u00eddicas de informa\u00e7\u00e3o nos diversos\r\nsuportes, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Estrutura e caracter\u00edsticas das publica\u00e7\u00f5es: DOU e DJ.","oab":false,"nome":"Estrutura e caracter\u00edsticas das publica\u00e7\u00f5es: DOU e DJ.","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397809,"slug":"biblioteconomia-estrutura-e-caracteristicas-das-publicacoes-dou-e-dj"},{"nome_clean":"Fontes de Informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","oab":false,"nome":"Fontes de Informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","pai":397773,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":417038,"slug":"biblioteconomia-fontes-de-informacao-juridica"}],"slug":"biblioteconomia\/192244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em fun\u00e7\u00e3o do interesse da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, podem ser criadas novas modalidades de licita\u00e7\u00e3o ou utilizadas combina\u00e7\u00f5es de modalidades existentes.","provas":[{"id":1282,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":199707,"hashId":"d15df481c09349af30dbd298adf6ec72","enunciado":"<p align=justify>Em fun\u00e7\u00e3o do interesse da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, podem\r\nser criadas novas modalidades de licita\u00e7\u00e3o ou utilizadas\r\ncombina\u00e7\u00f5es de modalidades existentes.<\/p>","resposta":830535,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830534,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830535,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As licita\u00e7\u00f5es e os contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica s\u00e3o regidos por legisla\u00e7\u00e3o que estabelece normas e procedimentos, visando garantir a lisura e igualdade de condi\u00e7\u00f5es de competi\u00e7\u00e3o em tais licita\u00e7\u00f5es e contratos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens a seguir.","id":148212,"enunciado":"<p align=justify>As licita\u00e7\u00f5es e os contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica s\u00e3o regidos por\r\nlegisla\u00e7\u00e3o que estabelece normas e procedimentos, visando garantir\r\na lisura e igualdade de condi\u00e7\u00f5es de competi\u00e7\u00e3o em tais licita\u00e7\u00f5es e\r\ncontratos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/199707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As juntas entre paredes de alvenaria submetidas a esfor\u00e7os cisalhantes de grande intensidade devem ser preenchidas com argamassa.","provas":[{"id":1282,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":199710,"hashId":"be2c1c447bcfabe2170542f20aaef648","enunciado":"<p align=justify>As juntas entre paredes de alvenaria submetidas a\r\nesfor\u00e7os cisalhantes de grande intensidade devem ser\r\npreenchidas com argamassa.<\/p>","resposta":830540,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830540,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830541,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relacionados a alvenarias de constru\u00e7\u00f5es civis.","id":148213,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relacionados a alvenarias de\r\nconstru\u00e7\u00f5es civis.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Alvenaria e Acabamento","oab":false,"nome":"Alvenaria e Acabamento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416462,"slug":"engenharia-civil-alvenaria-e-acabamento"}],"slug":"engenharia-civil\/199710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As vergas e contravergas em aberturas em pain\u00e9is de alvenaria podem ser executadas in loco ou ser pe\u00e7as pr\u00e9-moldadas.","provas":[{"id":1282,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":199711,"hashId":"364056769923e145a35c2ceadf857d67","enunciado":"<p align=justify>As vergas e contravergas em aberturas em pain\u00e9is de\r\nalvenaria podem ser executadas in loco ou ser pe\u00e7as\r\npr\u00e9-moldadas.<\/p>","resposta":830542,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830542,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830543,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relacionados a alvenarias de constru\u00e7\u00f5es civis.","id":148213,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relacionados a alvenarias de\r\nconstru\u00e7\u00f5es civis.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Alvenaria e Acabamento","oab":false,"nome":"Alvenaria e Acabamento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416462,"slug":"engenharia-civil-alvenaria-e-acabamento"}],"slug":"engenharia-civil\/199711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No tratamento de esgotos, \u00e9 importante saber o valor da sua demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio: quanto maior esse valor, menor \u00e9 a quantidade de mat\u00e9ria org\u00e2nica presente no esgoto.","provas":[{"id":1282,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":199713,"hashId":"bf6cc745e6ac704d4e8b8608cd1c308e","enunciado":"<p align=justify>No tratamento de esgotos, \u00e9 importante saber o valor da\r\nsua demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio: quanto maior\r\nesse valor, menor \u00e9 a quantidade de mat\u00e9ria org\u00e2nica\r\npresente no esgoto.<\/p>","resposta":830547,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830546,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830547,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a obras de saneamento, fundamentais para se dar tratamento adequado a esgotos e se evitar a prolifera\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, julgue os itens a seguir.","id":148214,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a obras de saneamento, fundamentais para se dar\r\ntratamento adequado a esgotos e se evitar a prolifera\u00e7\u00e3o de\r\ndoen\u00e7as, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Saneamento Geral","oab":false,"nome":"Saneamento Geral","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416472,"slug":"engenharia-civil-saneamento-geral"},{"nome_clean":"Tratamento de Efluentes","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes","pai":416472,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416476,"slug":"engenharia-civil-tratamento-de-efluentes"}],"slug":"engenharia-civil\/199713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A privada de fermenta\u00e7\u00e3o \u00e9 um tipo de privada higi\u00eanica em que os excretas humanos s\u00e3o isolados em uma c\u00e2mara onde sofrem decomposi\u00e7\u00e3o anaer\u00f3bia.","provas":[{"id":1282,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":199714,"hashId":"d7b0367f456c7ee0c5c53d4714a4013f","enunciado":"<p align=justify>A privada de fermenta\u00e7\u00e3o \u00e9 um tipo de privada higi\u00eanica\r\nem que os excretas humanos s\u00e3o isolados em uma\r\nc\u00e2mara onde sofrem decomposi\u00e7\u00e3o anaer\u00f3bia.<\/p>","resposta":830548,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830548,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830549,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a obras de saneamento, fundamentais para se dar tratamento adequado a esgotos e se evitar a prolifera\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, julgue os itens a seguir.","id":148214,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a obras de saneamento, fundamentais para se dar\r\ntratamento adequado a esgotos e se evitar a prolifera\u00e7\u00e3o de\r\ndoen\u00e7as, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Saneamento Geral","oab":false,"nome":"Saneamento Geral","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416472,"slug":"engenharia-civil-saneamento-geral"},{"nome_clean":"Tratamento de Efluentes","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes","pai":416472,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416476,"slug":"engenharia-civil-tratamento-de-efluentes"}],"slug":"engenharia-civil\/199714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A adsor\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo f\u00edsico de tratamento de esgotos que consiste na separa\u00e7\u00e3o, em uma mistura, de part\u00edculas de tamanhos diferentes em fra\u00e7\u00f5es mais ou menos homog\u00eaneas, por meio da sedimenta\u00e7\u00e3o produzida em uma corrente l\u00edquida.","provas":[{"id":1282,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":199715,"hashId":"5bf037884e1013bb1c360b1b5cc7b7cf","enunciado":"<p align=justify>A adsor\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo f\u00edsico de tratamento de\r\nesgotos que consiste na separa\u00e7\u00e3o, em uma mistura, de\r\npart\u00edculas de tamanhos diferentes em fra\u00e7\u00f5es mais ou\r\nmenos homog\u00eaneas, por meio da sedimenta\u00e7\u00e3o\r\nproduzida em uma corrente l\u00edquida.<\/p>","resposta":830551,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830550,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830551,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a obras de saneamento, fundamentais para se dar tratamento adequado a esgotos e se evitar a prolifera\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, julgue os itens a seguir.","id":148214,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a obras de saneamento, fundamentais para se dar\r\ntratamento adequado a esgotos e se evitar a prolifera\u00e7\u00e3o de\r\ndoen\u00e7as, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Saneamento Geral","oab":false,"nome":"Saneamento Geral","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416472,"slug":"engenharia-civil-saneamento-geral"},{"nome_clean":"Tratamento de Efluentes","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes","pai":416472,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416476,"slug":"engenharia-civil-tratamento-de-efluentes"}],"slug":"engenharia-civil\/199715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A flocula\u00e7\u00e3o \u00e9 empregada no tratamento de esgotos de alta resist\u00eancia \u00e0 biodegrada\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1282,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":199716,"hashId":"3a6583d4b465ade0818be1886bd25732","enunciado":"<p align=justify>A flocula\u00e7\u00e3o \u00e9 empregada no tratamento de esgotos de\r\nalta resist\u00eancia \u00e0 biodegrada\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":830552,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830552,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830553,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a obras de saneamento, fundamentais para se dar tratamento adequado a esgotos e se evitar a prolifera\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, julgue os itens a seguir.","id":148214,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a obras de saneamento, fundamentais para se dar\r\ntratamento adequado a esgotos e se evitar a prolifera\u00e7\u00e3o de\r\ndoen\u00e7as, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Saneamento Geral","oab":false,"nome":"Saneamento Geral","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416472,"slug":"engenharia-civil-saneamento-geral"},{"nome_clean":"Tratamento de Efluentes","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes","pai":416472,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416476,"slug":"engenharia-civil-tratamento-de-efluentes"}],"slug":"engenharia-civil\/199716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A barra de a\u00e7o que comp\u00f5e o tirante C \u00e9 fixada na regi\u00e3o indicada pela letra B pelo atrito entre a extremidade rugosa da barra e o concreto que a envolve naquela regi\u00e3o.","provas":[{"id":1282,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":199721,"hashId":"3d41b91251f8a4da209f9fdc8665b25b","enunciado":"<p align=justify>A barra de a\u00e7o que comp\u00f5e o tirante C \u00e9 fixada na regi\u00e3o\r\nindicada pela letra B pelo atrito entre a extremidade rugosa da\r\nbarra e o concreto que a envolve naquela regi\u00e3o.<\/p>","resposta":830563,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830562,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830563,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que a figura acima apresenta esquematicamente uma parede (ou cortina) atirantada, julgue os itens a seguir.","id":148216,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1282\/68.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando que a figura acima apresenta esquematicamente uma parede (ou cortina) atirantada, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Concreto Armado","oab":false,"nome":"Concreto Armado","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399414,"slug":"engenharia-civil-concreto-armado"}],"slug":"engenharia-civil\/199721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma geom\u00e9trica dos agregados gra\u00fados n\u00e3o influencia a qualidade e o desempenho de concretos.","provas":[{"id":1282,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil","id":795},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"AGE ES","id":49,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"age-es-es-2004-cespe-cebraspe-auditor-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGE ES - Auditor - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":199727,"hashId":"3f7df755e23e84a0dbc142f6ddd11c2a","enunciado":"<p align=justify>A forma geom\u00e9trica dos agregados gra\u00fados n\u00e3o influencia a\r\nqualidade e o desempenho de concretos.<\/p>","resposta":830575,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":830574,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":830575,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os materiais de constru\u00e7\u00e3o devem ser selecionados e ensaiados apropriadamente, de forma a garantir a qualidade e a durabilidade de obras civis. Com rela\u00e7\u00e3o a agregados, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":148217,"enunciado":"<p align=justify>Os materiais de constru\u00e7\u00e3o devem ser selecionados e ensaiados\r\napropriadamente, de forma a garantir a qualidade e a durabilidade\r\nde obras civis. Com rela\u00e7\u00e3o a agregados, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/199727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os c\u00f3digos HTTP retornam os valores 2xx para as conex\u00f5es que foram feitas com sucesso. O c\u00f3digo 200, especificamente, retorna com a informa\u00e7\u00e3o que a requisi\u00e7\u00e3o enviada por um cliente foi recebida e entendida, mas n\u00e3o foi aceita. A fase de aceita\u00e7\u00e3o \u00e9 dada mediante o c\u00f3digo 201.","provas":[{"id":1165,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":190705,"hashId":"66fd0514de896b23be5b108ea10cd598","enunciado":"<p align=justify>Os c\u00f3digos HTTP retornam os valores 2xx para as conex\u00f5es\r\nque foram feitas com sucesso. O c\u00f3digo 200,\r\nespecificamente, retorna com a informa\u00e7\u00e3o que a requisi\u00e7\u00e3o\r\nenviada por um cliente foi recebida e entendida, mas n\u00e3o foi\r\naceita. A fase de aceita\u00e7\u00e3o \u00e9 dada mediante o c\u00f3digo 201.<\/p>","resposta":804765,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":804764,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":804765,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O protocolo HTTP\/1.1 prov\u00ea alta performance para o usu\u00e1rio final e preserva a integridade e a estabilidade da Internet. Entre as suas caracter\u00edsticas, incluem-se conex\u00f5es persistentes, pipeline, cache e preserva\u00e7\u00e3o do endere\u00e7amento IP. No que se refere a esse protocolo, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":144276,"enunciado":"<P align=justify>O protocolo HTTP\/1.1 prov\u00ea alta performance para o usu\u00e1rio final e preserva a integridade e a estabilidade da Internet. Entre as suas caracter\u00edsticas, incluem-se conex\u00f5es persistentes, <EM>pipeline<\/EM>, <EM>cache<\/EM> e preserva\u00e7\u00e3o do endere\u00e7amento IP. No que se refere a esse protocolo, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/190705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As classes java.util.LinkedList e java.util.ArrayList s\u00e3o implementa\u00e7\u00f5es para listas encadeadas e cole\u00e7\u00f5es do tipo arranjos com tamanho modific\u00e1vel, respectivamente, para a interface java.util.List.","provas":[{"id":1165,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":190711,"hashId":"073c287526c3be54aac73e6fa6fee8be","enunciado":"<p align=justify>As classes java.util.LinkedList e java.util.ArrayList s\u00e3o\r\nimplementa\u00e7\u00f5es para listas encadeadas e cole\u00e7\u00f5es do tipo\r\narranjos com tamanho modific\u00e1vel, respectivamente, para a\r\ninterface java.util.List.<\/p>","resposta":804780,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":804780,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":804781,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Java collections framework da API Java J2SE possui um conjunto de interfaces e implementa\u00e7\u00f5es que define estruturas usadas para manipular cole\u00e7\u00f5es de objetos. Acerca das interfaces e implementa\u00e7\u00f5es das estruturas do Java collections framework, julgue os itens que se seguem.","id":144279,"enunciado":"<P align=justify>O Java <EM>collections framework<\/EM> da API Java J2SE possui um conjunto de interfaces e implementa\u00e7\u00f5es que define estruturas usadas para manipular cole\u00e7\u00f5es de objetos. Acerca das interfaces e implementa\u00e7\u00f5es das estruturas do Java <EM>collections framework<\/EM>, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/190711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O secure shell (SSH) permite que uma esta\u00e7\u00e3o Windows se conecte remotamente a uma esta\u00e7\u00e3o Unix que lhe forne\u00e7a um SHELL remoto por meio de mecanismos de criptografia assim\u00e9trica, com o uso de um cliente SSH. O SSH possui duas vers\u00f5es b\u00e1sicas do protocolo (1 e 2) e porta padr\u00e3o TCP 22.","provas":[{"id":1165,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":190718,"hashId":"49daff3b12ed009085f972bc50cef299","enunciado":"<P align=justify>O <EM>secure shell<\/EM> (SSH) permite que uma esta\u00e7\u00e3o Windows se conecte remotamente a uma esta\u00e7\u00e3o Unix que lhe forne\u00e7a um SHELL remoto por meio de mecanismos de criptografia assim\u00e9trica, com o uso de um cliente SSH. O SSH possui duas vers\u00f5es b\u00e1sicas do protocolo (1 e 2) e porta padr\u00e3o TCP 22.<\/P>","resposta":804798,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":804798,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":804799,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Por meio da padroniza\u00e7\u00e3o de protocolos, o TCP\/IP permite que sistemas operacionais distintos se comuniquem. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o de sistemas operacionais distintos por meio do TCP\/IP, julgue os itens que se seguem.","id":144282,"enunciado":"<p align=justify>Por meio da padroniza\u00e7\u00e3o de protocolos, o TCP\/IP permite que\r\nsistemas operacionais distintos se comuniquem. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\ncomunica\u00e7\u00e3o de sistemas operacionais distintos por meio do\r\nTCP\/IP, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 e 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/190718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante o desenvolvimento do software, s\u00e3o identificados os diversos requisitos que devem ser atendidos, constru\u00eddos os modelos de an\u00e1lise e os desenhos de projeto e implementados os diversos m\u00f3dulos do sistema.","provas":[{"id":1165,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":190732,"hashId":"afb0287a655eb25fdd3526a284a2e2f1","enunciado":"<P align=justify>Durante o desenvolvimento do <EM>software<\/EM>, s\u00e3o identificados os diversos requisitos que devem ser atendidos, constru\u00eddos os modelos de an\u00e1lise e os desenhos de projeto e implementados os diversos m\u00f3dulos do sistema.<\/P>","resposta":804842,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":804842,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":804843,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O ciclo de vida de um software-produto pode ser entendido como um modelo para as diversas fases de um software, desde a sua concep\u00e7\u00e3o \u00e0 sua obsolesc\u00eancia. Acerca do ciclo de vida do software-produto, julgue os itens a seguir.","id":144293,"enunciado":"<P align=justify>O ciclo de vida de um <EM>software<\/EM>-produto pode ser entendido como um modelo para as diversas fases de um <EM>software<\/EM>, desde a sua concep\u00e7\u00e3o \u00e0 sua obsolesc\u00eancia. Acerca do ciclo de vida do <EM>software<\/EM>-produto, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/190732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o lan\u00e7amento, o software pode sofrer corre\u00e7\u00f5es e adapta\u00e7\u00f5es para que sejam eliminados erros e ter acrescentadas novas caracter\u00edsticas. Essas modifica\u00e7\u00f5es caracterizam-se como manuten\u00e7\u00e3o do software e s\u00e3o executadas pela aplica\u00e7\u00e3o de patches de seguran\u00e7a.","provas":[{"id":1165,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":190734,"hashId":"73d526996f1373de6bf3ae83b9aad1c9","enunciado":"<P align=justify>Ap\u00f3s o lan\u00e7amento, o <EM>software<\/EM> pode sofrer corre\u00e7\u00f5es e adapta\u00e7\u00f5es para que sejam eliminados erros e ter acrescentadas novas caracter\u00edsticas. Essas modifica\u00e7\u00f5es caracterizam-se como manuten\u00e7\u00e3o do <EM>software<\/EM> e s\u00e3o executadas pela aplica\u00e7\u00e3o de <EM>patches<\/EM> de seguran\u00e7a.<\/P>","resposta":804847,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":804846,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":804847,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O ciclo de vida de um software-produto pode ser entendido como um modelo para as diversas fases de um software, desde a sua concep\u00e7\u00e3o \u00e0 sua obsolesc\u00eancia. Acerca do ciclo de vida do software-produto, julgue os itens a seguir.","id":144293,"enunciado":"<P align=justify>O ciclo de vida de um <EM>software<\/EM>-produto pode ser entendido como um modelo para as diversas fases de um <EM>software<\/EM>, desde a sua concep\u00e7\u00e3o \u00e0 sua obsolesc\u00eancia. Acerca do ciclo de vida do <EM>software<\/EM>-produto, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/190734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo de desenvolvimento seq\u00fcencial linear, tamb\u00e9m chamado modelo cl\u00e1ssico ou modelo em cascata, caracterizase por n\u00e3o acomodar adequadamente as incertezas que existem no in\u00edcio de um projeto de software, em especial as geradas pela dificuldade do cliente de explicitar todos os requerimentos que o programa deve contemplar.","provas":[{"id":1165,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":190737,"hashId":"abbe46c6474e5c75565d1575f2112b77","enunciado":"<P align=justify>O modelo de desenvolvimento seq\u00fcencial linear, tamb\u00e9m chamado modelo cl\u00e1ssico ou modelo em cascata, caracterizase por n\u00e3o acomodar adequadamente as incertezas que existem no in\u00edcio de um projeto de <EM>software<\/EM>, em especial as geradas pela dificuldade do cliente de explicitar todos os requerimentos que o programa deve contemplar.<\/P>","resposta":804860,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":804860,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":804861,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os modelos de desenvolvimento de software v\u00eam se mostrando importantes elementos para a evolu\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas de qualidade e de produtividade no setor. No que se refere aos diversos modelos de desenvolvimento existentes, julgue os itens seguintes.","id":144297,"enunciado":"<P align=justify>Os modelos de desenvolvimento de <EM>software<\/EM> v\u00eam se mostrando importantes elementos para a evolu\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas de qualidade e de produtividade no setor. No que se refere aos diversos modelos de desenvolvimento existentes, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/190737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conceito de pontos de fun\u00e7\u00e3o mostrou-se t\u00e3o generaliz\u00e1vel para todo tipo de software que, na pr\u00e1tica, raramente \u00e9 utilizada alguma extens\u00e3o ou complemento espec\u00edfico das m\u00e9tricas b\u00e1sicas definidas originalmente e orientadas para fun\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":1165,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":190743,"hashId":"d04c09c6e47aefb24b1937a8cff6ec74","enunciado":"<P align=justify>O conceito de pontos de fun\u00e7\u00e3o mostrou-se t\u00e3o generaliz\u00e1vel para todo tipo de <EM>software<\/EM> que, na pr\u00e1tica, raramente \u00e9 utilizada alguma extens\u00e3o ou complemento espec\u00edfico das m\u00e9tricas b\u00e1sicas definidas originalmente e orientadas para fun\u00e7\u00f5es.<\/P>","resposta":804875,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":804874,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":804875,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As caracter\u00edsticas espec\u00edficas do software e de seus processos de desenvolvimento exigem a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos e ferramentas de ger\u00eancia de projeto com certas particularidades. Acerca da ger\u00eancia de projetos de aplica\u00e7\u00f5es e bancos de dados, julgue os itens que se seguem.","id":144300,"enunciado":"<P align=justify>As caracter\u00edsticas espec\u00edficas do <EM>software<\/EM> e de seus processos de desenvolvimento exigem a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos e ferramentas de ger\u00eancia de projeto com certas particularidades. Acerca da ger\u00eancia de projetos de aplica\u00e7\u00f5es e bancos de dados, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/190743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As capacidades das ferramentas de ger\u00eancia de configura\u00e7\u00e3o de software, que constituem uma forma de ferramenta CASE, incluem a identifica\u00e7\u00e3o de m\u00f3dulos de software, o controle de vers\u00e3o, o controle de modifica\u00e7\u00f5es, a auditoria de software e a demonstra\u00e7\u00e3o de status.","provas":[{"id":1165,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":190748,"hashId":"a75256b76954d8f827506cb8bae66a68","enunciado":"<P align=justify>As capacidades das ferramentas de ger\u00eancia de configura\u00e7\u00e3o de <EM>software<\/EM>, que constituem uma forma de ferramenta CASE, incluem a identifica\u00e7\u00e3o de m\u00f3dulos de <EM>software<\/EM>, o controle de vers\u00e3o, o controle de modifica\u00e7\u00f5es, a auditoria de <EM>software<\/EM> e a demonstra\u00e7\u00e3o de <EM>status<\/EM>.<\/P>","resposta":804892,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":804892,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":804893,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As ferramentas computacionais para suporte \u00e0 engenharia de software - computer aided software engineering (CASE) - s\u00e3o consideradas um dos principais elementos de execu\u00e7\u00e3o, controle e gest\u00e3o das atividades de desenvolvimento de software. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tipo de ferramenta, julgue os itens abaixo.","id":144304,"enunciado":"<P align=justify>As ferramentas computacionais para suporte \u00e0 engenharia de <EM>software<\/EM> - <EM>computer aided software engineering<\/EM> (CASE) - s\u00e3o consideradas um dos principais elementos de execu\u00e7\u00e3o, controle e gest\u00e3o das atividades de desenvolvimento de <EM>software<\/EM>. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tipo de ferramenta, julgue os itens abaixo.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 e 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/190748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das caracter\u00edsticas das ferramentas CASE \u00e9 a exist\u00eancia de uma abrangente padroniza\u00e7\u00e3o das funcionalidades que constituem uma ferramenta desse tipo, ainda que diferentes tecnologias sejam usadas nas diversas ferramentas existentes.","provas":[{"id":1165,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":190749,"hashId":"9534d98a2d6bdfc7f377c1b85cca92f8","enunciado":"<p align=justify>Uma das caracter\u00edsticas das ferramentas CASE \u00e9 a exist\u00eancia\r\nde uma abrangente padroniza\u00e7\u00e3o das funcionalidades que\r\nconstituem uma ferramenta desse tipo, ainda que diferentes\r\ntecnologias sejam usadas nas diversas ferramentas existentes.<\/p>","resposta":804895,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":804894,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":804895,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As ferramentas computacionais para suporte \u00e0 engenharia de software - computer aided software engineering (CASE) - s\u00e3o consideradas um dos principais elementos de execu\u00e7\u00e3o, controle e gest\u00e3o das atividades de desenvolvimento de software. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tipo de ferramenta, julgue os itens abaixo.","id":144304,"enunciado":"<P align=justify>As ferramentas computacionais para suporte \u00e0 engenharia de <EM>software<\/EM> - <EM>computer aided software engineering<\/EM> (CASE) - s\u00e3o consideradas um dos principais elementos de execu\u00e7\u00e3o, controle e gest\u00e3o das atividades de desenvolvimento de <EM>software<\/EM>. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tipo de ferramenta, julgue os itens abaixo.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 e 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/190749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A defini\u00e7\u00e3o da linguagem de programa\u00e7\u00e3o a ser usada na implementa\u00e7\u00e3o tem igual import\u00e2ncia e impacto no projeto e na an\u00e1lise orientados a objetos.","provas":[{"id":1165,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":190755,"hashId":"2e401c6c39a2349580a47b34f15ba229","enunciado":"<p align=justify>A defini\u00e7\u00e3o da linguagem de programa\u00e7\u00e3o a ser usada na\r\nimplementa\u00e7\u00e3o tem igual import\u00e2ncia e impacto no projeto\r\ne na an\u00e1lise orientados a objetos.<\/p>","resposta":804907,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":804906,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":804907,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise e o projeto orientados a objetos aplicam os conceitos fundamentais de orienta\u00e7\u00e3o a objetos para a constru\u00e7\u00e3o de modelos de software. Acerca desses conceitos e de sua aplica\u00e7\u00e3o nas fases de an\u00e1lise e projeto de software, julgue os itens seguintes.","id":144307,"enunciado":"<P align=justify>A an\u00e1lise e o projeto orientados a objetos aplicam os conceitos fundamentais de orienta\u00e7\u00e3o a objetos para a constru\u00e7\u00e3o de modelos de <EM>software<\/EM>. Acerca desses conceitos e de sua aplica\u00e7\u00e3o nas fases de an\u00e1lise e projeto de <EM>software<\/EM>, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/190755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A generaliza\u00e7\u00e3o ocorre quando duas ou mais entidades representam categorias de objetos distintos no mundo real, o que acarreta um relacionamento dependente entre essas entidades.","provas":[{"id":1165,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":190758,"hashId":"ce0f7c708f8169aaf9d4c7f02804af81","enunciado":"<p align=justify>A generaliza\u00e7\u00e3o ocorre quando duas ou mais entidades\r\nrepresentam categorias de objetos distintos no mundo real,\r\no que acarreta um relacionamento dependente entre essas\r\nentidades.<\/p>","resposta":804919,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":804918,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":804919,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao modelo entidade-relacionamento, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":144309,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao modelo entidade-relacionamento, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 e 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/190758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"controle de erros por acusa\u00e7\u00e3o expl\u00edcita dos segmentos n\u00e3orecebidos.","provas":[{"id":1165,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":190800,"hashId":"a8168498b9082155c4eeb0a9688efbea","enunciado":"<p align=justify>controle de erros por acusa\u00e7\u00e3o expl\u00edcita dos segmentos n\u00e3orecebidos.<\/p>","resposta":805029,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":805028,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":805029,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O principal protocolo de transporte definido na arquitetura TCP\/IP \u00e9 o TCP. As funcionalidades implementadas pelo TCP incluem o(a)","id":144335,"enunciado":"<p align=justify>O principal protocolo de transporte definido na arquitetura\r\nTCP\/IP \u00e9 o TCP. As funcionalidades implementadas pelo TCP\r\nincluem o(a)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/190800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando executado o comando set type=ns e, a seguir, uma pergunta, por exemplo, google.com, o servidor DNS retorna uma resposta informando quem \u00e9 o servidor de nomes respons\u00e1vel pelo dom\u00ednio google.com.","provas":[{"id":1165,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":190804,"hashId":"fa26361fb4f2ce578eb48fc57db69335","enunciado":"<p align=justify>Quando executado o comando set type=ns e, a seguir, uma\r\npergunta, por exemplo, google.com, o servidor DNS retorna\r\numa resposta informando quem \u00e9 o servidor de nomes\r\nrespons\u00e1vel pelo dom\u00ednio google.com.<\/p>","resposta":805038,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":805038,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":805039,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O aplicativo nslookup \u00e9 utilizado em esta\u00e7\u00f5es Windows NT, Windows 2000, Windows XP e na grande maioria dos sistemas operacionais Unix para fazer testes relacionados a servidores DNS. Com rela\u00e7\u00e3o aos comandos empregados no nslookup e \u00e0s respostas de um servidor DNS e considerando o perfeito funcionamento de ambos, julgue os itens a seguir.","id":144337,"enunciado":"<p align=justify>O aplicativo nslookup \u00e9 utilizado em esta\u00e7\u00f5es Windows NT,\r\nWindows 2000, Windows XP e na grande maioria dos sistemas\r\noperacionais Unix para fazer testes relacionados a servidores\r\nDNS. Com rela\u00e7\u00e3o aos comandos empregados no nslookup e \u00e0s\r\nrespostas de um servidor DNS e considerando o perfeito\r\nfuncionamento de ambos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/190804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando executado o comando set type=mx e, a seguir, a pergunta referente a um dom\u00ednio qualquer, o servidor DNS retorna informando quem \u00e9 o servidor CNAME do dom\u00ednio que foi objeto da pergunta.","provas":[{"id":1165,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":190806,"hashId":"3ebe780a6810e000f27d30977a2f3d1b","enunciado":"<p align=justify>Quando executado o comando set type=mx e, a seguir, a\r\npergunta referente a um dom\u00ednio qualquer, o servidor DNS\r\nretorna informando quem \u00e9 o servidor CNAME do dom\u00ednio\r\nque foi objeto da pergunta.<\/p>","resposta":805043,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":805042,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":805043,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O aplicativo nslookup \u00e9 utilizado em esta\u00e7\u00f5es Windows NT, Windows 2000, Windows XP e na grande maioria dos sistemas operacionais Unix para fazer testes relacionados a servidores DNS. Com rela\u00e7\u00e3o aos comandos empregados no nslookup e \u00e0s respostas de um servidor DNS e considerando o perfeito funcionamento de ambos, julgue os itens a seguir.","id":144337,"enunciado":"<p align=justify>O aplicativo nslookup \u00e9 utilizado em esta\u00e7\u00f5es Windows NT,\r\nWindows 2000, Windows XP e na grande maioria dos sistemas\r\noperacionais Unix para fazer testes relacionados a servidores\r\nDNS. Com rela\u00e7\u00e3o aos comandos empregados no nslookup e \u00e0s\r\nrespostas de um servidor DNS e considerando o perfeito\r\nfuncionamento de ambos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/190806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos fatores que complicam o emprego de sistemas de criptografia sim\u00e9tricos com chave privada \u00fanica \u00e9 a necessidade de distribuir e armazenar chaves, caso haja um canal criptogr\u00e1fico pr\u00f3prio para cada par de usu\u00e1rios em um conjunto de N usu\u00e1rios.","provas":[{"id":1165,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":190822,"hashId":"1de59c2327369e31a8f69d7b45cb01a3","enunciado":"<P align=justify>Um dos fatores que complicam o emprego de sistemas de criptografia sim\u00e9tricos com chave privada \u00fanica \u00e9 a necessidade de distribuir e armazenar <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1165\/8.JPG> chaves, caso haja um canal criptogr\u00e1fico pr\u00f3prio para cada par de usu\u00e1rios em um conjunto de <EM>N<\/EM> usu\u00e1rios.<\/P>","resposta":805092,"anulada":false,"rotulo":126,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":805092,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":805093,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de criptografia, uma das t\u00e9cnicas fundamentais para a seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, de protocolos criptogr\u00e1ficos e de sistemas de criptografia e aplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":144346,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de criptografia, uma das t\u00e9cnicas fundamentais para a\r\nseguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, de protocolos criptogr\u00e1ficos e de\r\nsistemas de criptografia e aplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 124 a 126"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/190822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um firewall StateFull permite o controle de uma conex\u00e3o TCP\/IP por meio de estado interno, de forma que os pacotes n\u00e3o s\u00e3o tratados independentemente, mas sim em um contexto de uma conex\u00e3o.","provas":[{"id":1165,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":190824,"hashId":"aec6efe70c6ad815af920419d8920833","enunciado":"<P align=justify>Um <EM>firewall StateFull<\/EM> permite o controle de uma conex\u00e3o TCP\/IP por meio de estado interno, de forma que os pacotes n\u00e3o s\u00e3o tratados independentemente, mas sim em um contexto de uma conex\u00e3o.<\/P>","resposta":805103,"anulada":false,"rotulo":127,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":805103,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":805104,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a caracter\u00edsticas de firewalls, julgue os itens a seguir.","id":144350,"enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a caracter\u00edsticas de <EM>firewalls<\/EM>, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 127 e 128"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Firewalls","oab":false,"nome":"Firewalls","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8168,"slug":"tecnologia-da-informacao-firewalls"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/190824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sistemas de detec\u00e7\u00e3o de intrus\u00e3o que operam com base exclusiva em um conjunto de assinaturas de ataques apresentam como grande limita\u00e7\u00e3o a incapacidade de detectar ataques que n\u00e3o sejam previamente conhecidos.","provas":[{"id":1165,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":190827,"hashId":"ad45a3ca2d7b81b23e1fc61087c43e27","enunciado":"<p align=justify>Sistemas de detec\u00e7\u00e3o de intrus\u00e3o que operam com base\r\nexclusiva em um conjunto de assinaturas de ataques\r\napresentam como grande limita\u00e7\u00e3o a incapacidade de\r\ndetectar ataques que n\u00e3o sejam previamente conhecidos.<\/p>","resposta":805107,"anulada":false,"rotulo":129,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":805107,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":805108,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sistemas de detec\u00e7\u00e3o de intrus\u00e3o (IDS) s\u00e3o ferramentas que auxiliam a administra\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a de um ambiente por meio de verifica\u00e7\u00f5es em informa\u00e7\u00f5es providas da rede, dos sistemas ou dos aplicativos. Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas de detec\u00e7\u00e3o de intrus\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":144352,"enunciado":"<p align=justify>Sistemas de detec\u00e7\u00e3o de intrus\u00e3o (IDS) s\u00e3o ferramentas que\r\nauxiliam a administra\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a de um ambiente por meio\r\nde verifica\u00e7\u00f5es em informa\u00e7\u00f5es providas da rede, dos sistemas ou\r\ndos aplicativos. Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas de detec\u00e7\u00e3o de\r\nintrus\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 129 a 132"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Ataque","oab":false,"nome":"Ataque","pai":429433,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8161,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataque"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/190827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na arquitetura dos sistemas de datawarehousing, a explora\u00e7\u00e3o dos dados para a descoberta de conhecimentos que possam ser utilizados em termos estrat\u00e9gicos \u00e9 uma atividade de an\u00e1lise de dados de forma unidimensional, que busca obter o conhecimento da maneira mais precisa.","provas":[{"id":1165,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":190838,"hashId":"0a8b38ee29561b1a3179a44952111cd0","enunciado":"<P align=justify>Na arquitetura dos sistemas de <EM>datawarehousing<\/EM>, a explora\u00e7\u00e3o dos dados para a descoberta de conhecimentos que possam ser utilizados em termos estrat\u00e9gicos \u00e9 uma atividade de an\u00e1lise de dados de forma unidimensional, que busca obter o conhecimento da maneira mais precisa.<\/P>","resposta":805136,"anulada":false,"rotulo":137,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":805135,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":805136,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Algumas arquiteturas de sistemas de informa\u00e7\u00e3o v\u00eam provando ser modelos b\u00e1sicos adequados para a concep\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es e para a orienta\u00e7\u00e3o de processos de planejamento. Quanto a essas arquiteturas, julgue os itens que se seguem.","id":144355,"enunciado":"<p align=justify>Algumas arquiteturas de sistemas de informa\u00e7\u00e3o v\u00eam provando\r\nser modelos b\u00e1sicos adequados para a concep\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es\r\ne para a orienta\u00e7\u00e3o de processos de planejamento. Quanto a essas\r\narquiteturas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 137 a 139"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Controle das r\u00e9plicas","oab":false,"nome":"Controle das r\u00e9plicas","pai":7943,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8021,"slug":"tecnologia-da-informacao-controle-das-replicas"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/190838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um analista de O&M pode ser corretamente definido como um dos agentes de mudan\u00e7as da organiza\u00e7\u00e3o, de maneira que deve perceber qual a extens\u00e3o da mudan\u00e7a que se pretende fazer, al\u00e9m de conhecer o costume atual e as tend\u00eancias naturais das pessoas envolvidas para, por fim, realizar efetivamente a mudan\u00e7a.","provas":[{"id":1165,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":190842,"hashId":"33d5a4e437a74605d20683fe27f8c4e1","enunciado":"<p align=justify>Um analista de O&M pode ser corretamente definido como\r\num dos agentes de mudan\u00e7as da organiza\u00e7\u00e3o, de maneira que\r\ndeve perceber qual a extens\u00e3o da mudan\u00e7a que se pretende\r\nfazer, al\u00e9m de conhecer o costume atual e as tend\u00eancias\r\nnaturais das pessoas envolvidas para, por fim, realizar\r\nefetivamente a mudan\u00e7a.<\/p>","resposta":805145,"anulada":false,"rotulo":140,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":805145,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":805146,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A \u00e1rea de organiza\u00e7\u00e3o e m\u00e9todos (O&M) tem a fun\u00e7\u00e3o de planejar e organizar a constru\u00e7\u00e3o da estrutura de recursos e de opera\u00e7\u00f5es de uma empresa. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":144358,"enunciado":"<p align=justify>A \u00e1rea de organiza\u00e7\u00e3o e m\u00e9todos (O&M) tem a fun\u00e7\u00e3o de\r\nplanejar e organizar a constru\u00e7\u00e3o da estrutura de recursos e de\r\nopera\u00e7\u00f5es de uma empresa. Acerca desse assunto, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 140 e 141"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o, sistemas e m\u00e9todos","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o, sistemas e m\u00e9todos","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425625,"slug":"administracao-geral-organizacao-sistemas-e-metodos"}],"slug":"administracao-geral\/190842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o desenvolvimento e a implanta\u00e7\u00e3o de qualquer sistema em O&M, \u00e9 prescind\u00edvel a compreens\u00e3o das for\u00e7as pol\u00edticas atuantes no ambiente da empresa, sendo suficientes os conhecimentos t\u00e9cnicos necess\u00e1rios \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o do sistema.","provas":[{"id":1165,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":190843,"hashId":"8fd90b4c2f6f343b662319eb9cd116db","enunciado":"<p align=justify>Para o desenvolvimento e a implanta\u00e7\u00e3o de qualquer sistema\r\nem O&M, \u00e9 prescind\u00edvel a compreens\u00e3o das for\u00e7as pol\u00edticas\r\natuantes no ambiente da empresa, sendo suficientes os\r\nconhecimentos t\u00e9cnicos necess\u00e1rios \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o do\r\nsistema.<\/p>","resposta":805148,"anulada":false,"rotulo":141,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":805147,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":805148,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A \u00e1rea de organiza\u00e7\u00e3o e m\u00e9todos (O&M) tem a fun\u00e7\u00e3o de planejar e organizar a constru\u00e7\u00e3o da estrutura de recursos e de opera\u00e7\u00f5es de uma empresa. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":144358,"enunciado":"<p align=justify>A \u00e1rea de organiza\u00e7\u00e3o e m\u00e9todos (O&M) tem a fun\u00e7\u00e3o de\r\nplanejar e organizar a constru\u00e7\u00e3o da estrutura de recursos e de\r\nopera\u00e7\u00f5es de uma empresa. Acerca desse assunto, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 140 e 141"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o, sistemas e m\u00e9todos","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o, sistemas e m\u00e9todos","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425625,"slug":"administracao-geral-organizacao-sistemas-e-metodos"}],"slug":"administracao-geral\/190843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A natureza divergente do brainstorming encoraja o desenvolvimento de id\u00e9ias espont\u00e2neas, mas n\u00e3o estrutura o refinamento de id\u00e9ias.","provas":[{"id":1165,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":190849,"hashId":"c3b31553a5b5c629c75e3e59e89db59b","enunciado":"<P align=justify>A natureza divergente do <EM>brainstorming<\/EM> encoraja o desenvolvimento de id\u00e9ias espont\u00e2neas, mas n\u00e3o estrutura o refinamento de id\u00e9ias.<\/P>","resposta":805167,"anulada":false,"rotulo":145,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":805167,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":805168,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem relativos a brainstorming, uma t\u00e9cnica de reuni\u00e3o realizada entre um facilitador, que coordena a reuni\u00e3o, e um grupo de participantes.","id":144363,"enunciado":"<P align=justify>Julgue os itens que se seguem relativos a <EM>brainstorming<\/EM>, uma t\u00e9cnica de reuni\u00e3o realizada entre um facilitador, que coordena a reuni\u00e3o, e um grupo de participantes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 145 a 147"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Brainstorming e Brainwriting","oab":false,"nome":"Brainstorming e Brainwriting","pai":425649,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404596,"slug":"administracao-geral-brainstorming-e-brainwriting"}],"slug":"administracao-geral\/190849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pronome \"Isso\" (L.14) tem a fun\u00e7\u00e3o textual de articular as id\u00e9ias do primeiro par\u00e1grafo com as do segundo, retomando especificamente o trecho que, nas linhas 7 e 8, se refere \u00e0 heran\u00e7a gen\u00e9tica dos ganhadores de Pr\u00eamio Nobel, pois esse exemplo resume as id\u00e9ias do par\u00e1grafo.","provas":[{"id":1156,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stm-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"},{"id":4540,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stm-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia - 2004"},{"id":1152,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stm-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2004"},{"id":1151,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stm-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":190878,"hashId":"8d57531f2e3aff33f19b3be8a962a9e1","enunciado":"<P align=justify>O pronome \"Isso\" (<EM>L<\/EM>.14) tem a fun\u00e7\u00e3o textual de articular as id\u00e9ias do primeiro par\u00e1grafo com as do segundo, retomando especificamente o trecho que, nas linhas 7 e 8, se refere \u00e0 heran\u00e7a gen\u00e9tica dos ganhadores de Pr\u00eamio Nobel, pois esse exemplo resume as id\u00e9ias do par\u00e1grafo.<\/P>","resposta":805262,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":805261,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":805262,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os seguintes itens, a respeito das id\u00e9ias e das estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima.","id":144381,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1156\/9.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os seguintes itens, a respeito das id\u00e9ias e das estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 08"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do pronome demonstrativo","oab":false,"nome":"Emprego do pronome demonstrativo","pai":403646,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409175,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-pronome-demonstrativo"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos nos tempos compostos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos nos tempos compostos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409188,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos-nos-tempos-compostos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/190878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Textualmente, o adv\u00e9rbio \"da\u00ed\" (L.2) estabelece uma refer\u00eancia temporal para a obten\u00e7\u00e3o do sucesso.","provas":[{"id":1156,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stm-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"},{"id":4540,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stm-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia - 2004"},{"id":1152,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stm-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2004"},{"id":1151,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stm-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:13:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":190894,"hashId":"3fde7b7740771af3aed38201ef09d5fa","enunciado":"<P align=justify>Textualmente, o adv\u00e9rbio \"da\u00ed\" (<EM>L<\/EM>.2) estabelece uma refer\u00eancia temporal para a obten\u00e7\u00e3o do sucesso.<\/P>","resposta":805305,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":805305,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":805306,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os seguintes itens, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o das id\u00e9ias no texto acima.","id":144389,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1156\/11.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os seguintes itens, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o das id\u00e9ias no texto acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adv\u00e9rbio de tempo","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbio de tempo","pai":409264,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409265,"slug":"lingua-portuguesa-adverbio-de-tempo"},{"nome_clean":"Comparativo","oab":false,"nome":"Comparativo","pai":409273,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409274,"slug":"lingua-portuguesa-comparativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/190894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o texto fizesse parte de um documento de reda\u00e7\u00e3o oficial, como um relat\u00f3rio ou um of\u00edcio, por exemplo, os itens de enumera\u00e7\u00e3o deveriam ser alterados para reda\u00e7\u00e3o sem enumera\u00e7\u00e3o, pois esse formato contraria as normas de reda\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es desses documentos.","provas":[{"id":1156,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stm-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"},{"id":4540,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stm-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia - 2004"},{"id":1152,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stm-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2004"},{"id":1151,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stm-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:13:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":190898,"hashId":"f6cf36f09640751849367e8610729344","enunciado":"<p align=justify>Se o texto fizesse parte de um documento de reda\u00e7\u00e3o oficial,\r\ncomo um relat\u00f3rio ou um of\u00edcio, por exemplo, os itens de\r\nenumera\u00e7\u00e3o deveriam ser alterados para reda\u00e7\u00e3o sem\r\nenumera\u00e7\u00e3o, pois esse formato contraria as normas de\r\nreda\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es desses documentos.<\/p>","resposta":805314,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":805313,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":805314,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os seguintes itens, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o das id\u00e9ias no texto acima.","id":144389,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1156\/11.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os seguintes itens, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o das id\u00e9ias no texto acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411150,"slug":"redacao-oficial-padrao-oficio"}],"slug":"redacao-oficial\/190898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}