{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166080,"perPage":"100","pages":21661,"page":20849,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Mental","id":1886}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cubat\u00e3o","sigla":"","id":649,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O jogo \u00e9 bastante utilizado na Educa\u00e7\u00e3o Infantil como na Educa\u00e7\u00e3o Especial muito mais como material did\u00e1tico do que como uma das formas culturais de entretenimento e lazer. S\u00e3o pap\u00e9is atribu\u00eddos ao jogo: modelador de atitudes, estrat\u00e9gia para o desenvolvimento motor, meio para a socializa\u00e7\u00e3o e etc. N\u00e3o aparece, na escola, o jogo como: ","provas":[{"id":1413,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Mental","id":1886},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cubat\u00e3o","sigla":"","id":649,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cubatao-sp-2004-cetro-professor-area-educacao-especial-deficiencia-mental","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Cubat\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Mental - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":33797,"hashId":"ef1fc51981f5518361aa80605326dd15","enunciado":"<p align=justify>O jogo \u00e9 bastante utilizado na Educa\u00e7\u00e3o Infantil como na Educa\u00e7\u00e3o Especial muito mais como material did\u00e1tico do que como uma das formas culturais de entretenimento e lazer. S\u00e3o pap\u00e9is atribu\u00eddos ao jogo: modelador de atitudes, estrat\u00e9gia para o desenvolvimento motor, meio para a socializa\u00e7\u00e3o e etc. N\u00e3o aparece, na escola,  o jogo como: \r\n\r\n<\/p>","resposta":160852,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" meio para o desenvolvimento cognitivo.","id":160848,"corpo":"<p align=justify> meio para o desenvolvimento cognitivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" meio para dominar a vontade.","id":160849,"corpo":"<p align=justify> meio para dominar a vontade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" estrat\u00e9gia para alfabetizar.","id":160850,"corpo":"<p align=justify> \testrat\u00e9gia  para alfabetizar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gia para ensinar a matem\u00e1tica.","id":160851,"corpo":"<p align=justify>estrat\u00e9gia  para ensinar a matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" possibilidade de jogar. Jogar para brincar, competir, distrair-se, ampliar as possibilidades de estar com pessoas de sua idade que jogam.","id":160852,"corpo":"<p align=justify> possibilidade de jogar. Jogar para brincar, competir, distrair-se, ampliar as possibilidades de estar com pessoas de sua idade que jogam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":29528,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Artes e ludicidade","oab":false,"nome":"Artes e ludicidade","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405563,"slug":"pedagogia-artes-e-ludicidade"}],"slug":"pedagogia\/33797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cubat\u00e3o","sigla":"","id":649,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tA crian\u00e7a com perda funcional total da vis\u00e3o precisa de aten\u00e7\u00e3o para desenvolver habilidades: ","provas":[{"id":1422,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cubat\u00e3o","sigla":"","id":649,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cubatao-sp-2004-cetro-professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Cubat\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":33923,"hashId":"54f083f5bf4922365eb598bab94e1b2c","enunciado":"<p align=justify>\tA crian\u00e7a com perda funcional total da vis\u00e3o precisa de \taten\u00e7\u00e3o para desenvolver habilidades: \t<\/p>","resposta":161443,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" motoras, t\u00e1cteis, auditivas e de linguagem, que lhe permitem conhecer o mundo a seu redor.","id":161443,"corpo":"<p align=justify> motoras, t\u00e1cteis, auditivas e de linguagem, que lhe \tpermitem conhecer o mundo a seu redor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" t\u00e1cteis suficientes para conhecer o mundo ao seu redor.","id":161444,"corpo":"<p align=justify> t\u00e1cteis suficientes para conhecer o mundo ao seu redor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" olfativas e auditivas suficientes para identificar os lugares pelos odores.","id":161445,"corpo":"<p align=justify> \tolfativas e auditivas suficientes para  identificar os lugares pelos odores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" afetivas para pode desenvolver rela\u00e7\u00f5es interpessoais ","id":161446,"corpo":"<p align=justify> afetivas para pode desenvolver rela\u00e7\u00f5es interpessoais <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Procedimentais para poder se locomover de forma independente. E uma crian\u00e7a que pode ser treinada em algumas atividades.","id":161447,"corpo":"<p align=justify> Procedimentais para poder se locomover de forma independente. E uma crian\u00e7a  que pode ser treinada em algumas atividades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":29625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Uso de drogas","oab":false,"nome":"Uso de drogas","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405535,"slug":"pedagogia-uso-de-drogas"}],"slug":"pedagogia\/33923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cubat\u00e3o","sigla":"","id":649,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" (...) \" Nenhuma batalha pedag\u00f3gica pode ser separada da batalha pol\u00edtica e social \" (Manacorda) Assinale a alternativa que n\u00e3o explica essa afirma\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":1422,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cubat\u00e3o","sigla":"","id":649,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cubatao-sp-2004-cetro-professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Cubat\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":33973,"hashId":"77ec77c9b3d9d33e9b16268ea56dd171","enunciado":"<p align=justify> (...) \" Nenhuma batalha pedag\u00f3gica pode ser separada da batalha pol\u00edtica e social \" (Manacorda) Assinale a alternativa que n\u00e3o explica essa afirma\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":161673,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" No Brasil, a maioria das pessoas deficientes em idade escolar n\u00e3o freq\u00fcenta o ensino regular e apenas uma pequena parcela de pessoas deficientes recebe algum tipo de atendimento educacional. ","id":161669,"corpo":"<p align=justify> No Brasil, a maioria das pessoas deficientes em idade escolar n\u00e3o freq\u00fcenta o ensino regular e apenas uma pequena parcela de pessoas deficientes recebe algum tipo de atendimento educacional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A pr\u00e1tica social coloca milhares de crian\u00e7as afastadas, privadas, recusadas pela escola regular, por serem incompat\u00edveis com os prop\u00f3sitos e modelo de aluno esperado nessa rede. ","id":161670,"corpo":"<p align=justify> A pr\u00e1tica social coloca milhares de crian\u00e7as afastadas, privadas, recusadas pela escola regular, por serem incompat\u00edveis com os prop\u00f3sitos e modelo de aluno esperado nessa rede. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A supera\u00e7\u00e3o da cegueira depende de um novo projeto pol\u00edtico, bem como da constitui\u00e7\u00e3o de uma nova sociedade ( Vygostsky).","id":161671,"corpo":"<p align=justify> \tA supera\u00e7\u00e3o da cegueira depende de um novo projeto pol\u00edtico, bem como da constitui\u00e7\u00e3o de uma nova sociedade ( Vygostsky).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Na escola o dif\u00edcil era ter material para estudar(...) Isso porque, se mandasse gravar alguma coisa, ou transcrever para o braile, muitas vezes, quando o material ficava pronto o ano j\u00e1 havia acabado. (depoimento de um aluno cego).","id":161672,"corpo":"<p align=justify> \tNa escola o dif\u00edcil era ter material para estudar(...) Isso porque, se mandasse gravar alguma coisa, ou transcrever para o braile, muitas vezes, quando o material ficava pronto o ano j\u00e1 havia acabado. (depoimento de um aluno cego).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tinta\/braile \u00e9 uma das atribui\u00e7\u00f5es da sala de recursos, conforme rol de compet\u00eancias estabelecido pelo MEC \/95p30.\u00e9 s\u00f3 solicitar aos \u00f3rg\u00e3os competentes. ","id":161673,"corpo":"<p align=justify>tinta\/braile \u00e9 uma das atribui\u00e7\u00f5es da sala de recursos, conforme rol de compet\u00eancias estabelecido pelo MEC \/95p30.\u00e9 s\u00f3 solicitar aos \u00f3rg\u00e3os competentes. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":29657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/33973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trabalhador admitido no servi\u00e7o p\u00fablico sem concurso e que teve seu contrato de trabalho declarado nulo faz jus a","provas":[{"id":1773,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2004-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":46195,"hashId":"dbe192d4797f73988c79806ba9146f3b","enunciado":"<p align=justify>Trabalhador admitido no servi\u00e7o p\u00fablico sem concurso e\r\nque teve seu contrato de trabalho declarado nulo faz jus a<\/p>","resposta":219567,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sal\u00e1rios e seguro desemprego.","id":219565,"corpo":"<p align=justify>sal\u00e1rios e seguro desemprego.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sal\u00e1rios e gratifica\u00e7\u00e3o de Natal.","id":219566,"corpo":"<p align=justify>sal\u00e1rios e gratifica\u00e7\u00e3o de Natal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sal\u00e1rios e dep\u00f3sitos do FGTS na conta vinculada.","id":219567,"corpo":"<p align=justify>sal\u00e1rios e dep\u00f3sitos do FGTS na conta vinculada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aviso pr\u00e9vio de gratifica\u00e7\u00e3o de Natal.","id":219568,"corpo":"<p align=justify>aviso pr\u00e9vio de gratifica\u00e7\u00e3o de Natal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"seguro desemprego e dep\u00f3sitos do FGTS na conta vinculada.","id":219569,"corpo":"<p align=justify>seguro desemprego e dep\u00f3sitos do FGTS na conta\r\nvinculada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":40288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/46195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se A e B s\u00e3o ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o 3x2- 4x+1=0, ent\u00e3o o valor absoluto da diferen\u00e7a entre A e B \u00e9","provas":[{"id":2492,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2004-ufpa-daves-ceps-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Auxiliar de Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":65411,"hashId":"e5abdb899881d391d59091c15d58a44d","enunciado":"<p align=justify>Se A e B s\u00e3o ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o 3x2- 4x+1=0, ent\u00e3o o valor absoluto da diferen\u00e7a  entre A  e B \u00e9<\/p>","resposta":308873,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/3.","id":308872,"corpo":"<p align=justify>1\/3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2\/3.","id":308873,"corpo":"<p align=justify>2\/3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4\/3.\t","id":308874,"corpo":"<p align=justify>4\/3.\t<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5\/3.","id":308875,"corpo":"<p align=justify>5\/3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.","id":308876,"corpo":"<p align=justify>2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"}],"slug":"matematica\/65411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um terreno tem \u00e1rea, em metros, dada pela express\u00e3o A= x(50-x), em que x \u00e9 a frente do terreno.Se a \u00e1rea do terreno corresponde a 625 metros quadrados, ent\u00e3o a medida, em metros, da frente do terreno \u00e9:","provas":[{"id":2492,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2004-ufpa-daves-ceps-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Auxiliar de Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":65417,"hashId":"9d354795fddd94bd9d26c65aef866280","enunciado":"<p align=justify>Um terreno tem \u00e1rea, em metros, dada pela express\u00e3o  A= x(50-x), em que x \u00e9 a frente do terreno.Se a \u00e1rea do terreno corresponde a 625 metros quadrados, ent\u00e3o  a medida, em metros, da frente do terreno \u00e9:<\/p>","resposta":308903,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50.","id":308900,"corpo":"<p align=justify>50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40","id":308901,"corpo":"<p align=justify>40<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30.","id":308902,"corpo":"<p align=justify>30.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25","id":308903,"corpo":"<p align=justify>25<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25","id":308904,"corpo":"<p align=justify>25<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/65417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 considerada fun\u00e7\u00e3o institucional do Minist\u00e9rio P\u00fablico:","provas":[{"id":2492,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2004-ufpa-daves-ceps-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Auxiliar de Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":65481,"hashId":"9907ef1c9ed1269d97502677f0545385","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O \u00e9 considerada fun\u00e7\u00e3o institucional do Minist\u00e9rio P\u00fablico:<\/p>","resposta":309213,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exercer a representa\u00e7\u00e3o judicial e a consultoria jur\u00eddica de entidades p\u00fablicas. ","id":309213,"corpo":"Exercer a representa\u00e7\u00e3o judicial e a consultoria jur\u00eddica de entidades p\u00fablicas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Defender judicialmente os direitos e interesses das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas.","id":309214,"corpo":"Defender judicialmente os direitos e interesses das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promover o inqu\u00e9rito civil e a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, para a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico e social, do meio ambiente e de outros interesses difusos e coletivos.","id":309215,"corpo":"Promover o inqu\u00e9rito civil e a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, para a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico e social, do meio ambiente e de outros interesses difusos e coletivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promover, privativamente, a a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, na forma da lei.","id":309216,"corpo":"<p align=justify>Promover, privativamente, a a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, na forma da lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Promover a a\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade ou representa\u00e7\u00e3o para fins de interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o e dos Estados, nos casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. ","id":309217,"corpo":"<p align=justify>Promover a a\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade ou representa\u00e7\u00e3o para fins de interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o e dos Estados, nos casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.\n\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","pai":405282,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407674,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/65481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"&quot;Quem reclama dos intervalos das emissoras de TV a cabo de hoje n\u00e3o faz id\u00e9ia do que era um intervalo comercial na televis\u00e3o a certa altura do s\u00e9culo passado.&quot; Em cada alternativa abaixo, modifica-se essa frase do texto. A nova reda\u00e7\u00e3o altera significativamente o sentido original em:","provas":[{"id":1245,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sme-rj-2004-fjg-professor-area-musica","tipo":1,"nome":"FJG - SME - Professor - \u00c1rea: M\u00fasica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":29035,"hashId":"a561d1fca3073a17e2f997434fedcaf3","enunciado":"<p align=justify>&quot;Quem reclama dos intervalos das emissoras de TV a cabo de hoje n\u00e3o faz id\u00e9ia do que era um intervalo comercial na televis\u00e3o a certa altura do s\u00e9culo passado.&quot;<\/p>\r\n<p align=justify>Em cada alternativa abaixo, modifica-se essa frase do texto. A nova reda\u00e7\u00e3o altera significativamente o sentido original em:<\/p>","resposta":138810,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estes que se queixam dos intervalos das emissoras de TV a cabo hodiernas sequer fazem id\u00e9ia do que era um intervalo comercial na televis\u00e3o a certa altura do s\u00e9culo passado.","id":138807,"corpo":"<p align=justify>Estes que se queixam dos intervalos das\r\nemissoras de TV a cabo hodiernas sequer\r\nfazem id\u00e9ia do que era um intervalo comercial\r\nna televis\u00e3o a certa altura do s\u00e9culo passado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os que reclamam dos intervalos das emissoras de TV a cabo de hoje n\u00e3o t\u00eam id\u00e9ia do que era um intervalo comercial na televis\u00e3o a certa altura do s\u00e9culo passado.","id":138808,"corpo":"<p align=justify>Os que reclamam dos intervalos das emissoras\r\nde TV a cabo de hoje n\u00e3o t\u00eam id\u00e9ia do que era\r\num intervalo comercial na televis\u00e3o a certa altura\r\ndo s\u00e9culo passado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quem reclama dos intervalos das emissoras de TV a cabo de hoje n\u00e3o faz id\u00e9ia quanto \u00e0 natureza de um intervalo comercial na televis\u00e3o a certa altura do s\u00e9culo passado.","id":138809,"corpo":"<p align=justify>Quem reclama dos intervalos das emissoras de\r\nTV a cabo de hoje n\u00e3o faz id\u00e9ia quanto \u00e0\r\nnatureza de um intervalo comercial na televis\u00e3o\r\na certa altura do s\u00e9culo passado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aquele que reclama dos intervalos das emissoras de TV a cabo de hoje n\u00e3o imagina ser um intervalo comercial na televis\u00e3o a certa altura do s\u00e9culo passado.","id":138810,"corpo":"<p align=justify>Aquele que reclama dos intervalos das\r\nemissoras de TV a cabo de hoje n\u00e3o imagina\r\nser um intervalo comercial na televis\u00e3o a certa\r\naltura do s\u00e9culo passado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda, em seguida, \u00e0s quest\u00f5es propostas. ","id":25417,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto abaixo e responda, em seguida, \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1245\/ScreenHunter_63.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1245\/ScreenHunter_64.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1245\/ScreenHunter_65.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1245\/ScreenHunter_66.gif><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1245\/ScreenHunter_67.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1245\/ScreenHunter_67.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/29035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cargop\u00fablico\u00e9:","provas":[{"id":1244,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2004-trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":29048,"hashId":"5f1936c0c4476656f40c75f51e430cb2","enunciado":"Cargop\u00fablico\u00e9:","resposta":138876,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades previstas naestruturaorganizacionalquedevem ser cometidasaumservidor;","id":138876,"corpo":"<p align=justify>o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades\r\nprevistas naestruturaorganizacionalquedevem ser\r\ncometidasaumservidor;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"odesempenhodofuncion\u00e1rionaquiloquelhecabe;","id":138877,"corpo":"<p align=justify>odesempenhodofuncion\u00e1rionaquiloquelhecabe;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a atividade jurisdicional do poder exercido pelo seu agente;","id":138878,"corpo":"<p align=justify>a atividade jurisdicional do poder exercido pelo seu\r\nagente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aqueleocupadoporumagente;","id":138879,"corpo":"<p align=justify>aqueleocupadoporumagente;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"omesmoqueconcursop\u00fablico.","id":138880,"corpo":"<p align=justify>omesmoqueconcursop\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":25465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404357,"slug":"direito-administrativo-cargo-emprego-e-funcao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/29048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho Municipal de Sa\u00fade foi institu\u00eddo pela Lei n\u00ba. 8.142\/90. Assinale a alternativa que contempla as suas atribui\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":2331,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2004-funpar-nc-ufpr-tecnico-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":60848,"hashId":"cd0aed1ecaa639ef28d69951a405415f","enunciado":"<p align=justify>O Conselho Municipal de Sa\u00fade foi institu\u00eddo pela Lei n\u00ba. 8.142\/90. Assinale a alternativa que contempla as suas atribui\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":287724,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elaborar o planejamento do sistema municipal de sa\u00fade","id":287722,"corpo":"<p align=justify>Elaborar o planejamento do sistema municipal de sa\u00fade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Organizar a cada dez anos a confer\u00eancia municipal de sa\u00fade.","id":287723,"corpo":"<p align=justify>Organizar a cada dez anos a confer\u00eancia municipal de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atuar na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade municipal","id":287724,"corpo":"<p align=justify>Atuar na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade municipal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Definir as caracter\u00edsticas do modelo assistencial do munic\u00edpio.","id":287725,"corpo":"<p align=justify>Definir as caracter\u00edsticas do modelo assistencial do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Representar o segmento de usu\u00e1rios na elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento do sistema de sa\u00fade &#8211; SUS.","id":287726,"corpo":"<p align=justify>Representar o segmento de usu\u00e1rios na elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento do sistema de sa\u00fade &#8211; SUS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/60848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 de compet\u00eancia dos THDs, segundo a resolu\u00e7\u00e3o CFO-185\/93:","provas":[{"id":2331,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2004-funpar-nc-ufpr-tecnico-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":60853,"hashId":"a9a7c9ca7dba8cf8cc538298cba7b178","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O \u00e9 de compet\u00eancia dos THDs, segundo a resolu\u00e7\u00e3o CFO-185\/93:<\/p>","resposta":287763,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Responder pela administra\u00e7\u00e3o da cl\u00ednica","id":287761,"corpo":"<p align=justify>Responder pela administra\u00e7\u00e3o da cl\u00ednica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proceder \u00e0 limpeza e \u00e0 anti-sepsia do campo operat\u00f3rio, antes e ap\u00f3s os atos cir\u00fargicos.","id":287762,"corpo":"<p align=justify>Proceder \u00e0 limpeza e \u00e0 anti-sepsia do campo operat\u00f3rio, antes e ap\u00f3s os atos cir\u00fargicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Selecionar moldeiras para procedimentos de moldagem","id":287763,"corpo":"<p align=justify>Selecionar moldeiras para procedimentos de moldagem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fazer tomada e revela\u00e7\u00e3o de radiografias intra-orais","id":287764,"corpo":"<p align=justify>Fazer tomada e revela\u00e7\u00e3o de radiografias intra-orais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Participar no treinamento de ACDs.","id":287765,"corpo":"<p align=justify>Participar no treinamento de ACDs.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Odontologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Odontologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417458,"slug":"odontologia-legislacao-profissional-de-odontologia"}],"slug":"odontologia\/60853","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consubstancia princ\u00edpio peculiar do direito processual do trabalho","provas":[{"id":2340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-14-2004-trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda - TRT 14 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":60859,"hashId":"541382353e4a98aeaff9f10859ace290","enunciado":"<p align=justify>Consubstancia princ\u00edpio peculiar do direito\r\nprocessual do trabalho<\/p>","resposta":287781,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o contradit\u00f3rio","id":287780,"corpo":"<p align=justify>o contradit\u00f3rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a irrecorribilidade das decis\u00f5es interlocut\u00f3rias","id":287781,"corpo":"<p align=justify>a irrecorribilidade das decis\u00f5es interlocut\u00f3rias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a irrecorribilidade dos despachos","id":287782,"corpo":"<p align=justify>a irrecorribilidade dos despachos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a irrecorribilidade das decis\u00f5es definitivas do feito","id":287783,"corpo":"<p align=justify>a irrecorribilidade das decis\u00f5es definitivas do feito<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a irrecorribilidade das decis\u00f5es terminativas do feito","id":287784,"corpo":"<p align=justify>a irrecorribilidade das decis\u00f5es terminativas do feito<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406810,"slug":"direito-processual-do-trabalho-teoria-geral-do-processo-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/60859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um contato pr\u00e9vio com o paciente que ser\u00e1 atendido, voc\u00ea, como THD, \u00e9 informado em sigilo que ele \u00e9 portador do v\u00edrus HIV. Sua atitude, quando esse paciente entra no consult\u00f3rio \u00e9, deve ser:","provas":[{"id":2331,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2004-funpar-nc-ufpr-tecnico-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":60861,"hashId":"936081b8f88ac28efed34492acd5b2a1","enunciado":"<p align=justify>Em um contato pr\u00e9vio com o paciente que ser\u00e1 atendido, voc\u00ea, como THD, \u00e9 informado em sigilo que ele \u00e9 portador do v\u00edrus HIV. Sua atitude, quando esse paciente entra no consult\u00f3rio \u00e9, deve ser:<\/p>","resposta":287792,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recusar-se a participar do atendimento","id":287790,"corpo":"<p align=justify>recusar-se a participar do atendimento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"informar ao CD, antes da entrada do paciente, que ele \u00e9 portador do v\u00edrus e dizer que n\u00e3o deve atend\u00ea-lo.","id":287791,"corpo":"<p align=justify>informar ao CD, antes da entrada do paciente, que ele \u00e9 portador do v\u00edrus e dizer que n\u00e3o deve atend\u00ea-lo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"refor\u00e7ar as condi\u00e7\u00f5es de biosseguran\u00e7a e fazer um atendimento normal.","id":287792,"corpo":"<p align=justify>refor\u00e7ar as condi\u00e7\u00f5es de biosseguran\u00e7a e fazer um atendimento normal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comentar com os outros profissionais da equipe sobre as condi\u00e7\u00f5es do paciente, para que quando forem atend\u00ea-lo tomem precau\u00e7\u00f5es","id":287793,"corpo":"<p align=justify>comentar com os outros profissionais da equipe sobre as condi\u00e7\u00f5es do paciente, para que quando forem atend\u00ea-lo tomem precau\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"encaminhar o paciente para outro profissional, antes que ele seja atendido","id":287794,"corpo":"<p align=justify>encaminhar o paciente para outro profissional, antes que ele seja atendido<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/60861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da an\u00e1lise estruturada de sistemas, os componentes do Diagrama de Fluxo de Dados &#8722; DFD constituem o fundamento do","provas":[{"id":181,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2004-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":52573,"hashId":"54d8712b384c117d5b95146c06b9b529","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito da an\u00e1lise estruturada de sistemas, os componentes do Diagrama de Fluxo de Dados &#8722; DFD constituem o\r\nfundamento do<\/p>","resposta":249369,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"modelo de dados de um sistema de informa\u00e7\u00f5es e s\u00e3o, basicamente, representa\u00e7\u00f5es das entidades e seus relacionamentos. Esse modelo auxilia imensamente a compreens\u00e3o de um problema durante a fase de an\u00e1lise porque pode decomp\u00f4-lo em problemas menores num processo conhecido por decomposi\u00e7\u00e3o bottom-up.","id":249368,"corpo":"<p align=justify>modelo de dados de um sistema de informa\u00e7\u00f5es e s\u00e3o, basicamente, representa\u00e7\u00f5es das entidades e seus\r\nrelacionamentos. Esse modelo auxilia imensamente a compreens\u00e3o de um problema durante a fase de an\u00e1lise porque\r\npode decomp\u00f4-lo em problemas menores num processo conhecido por decomposi\u00e7\u00e3o bottom-up.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"modelo funcional de um sistema de informa\u00e7\u00f5es e s\u00e3o, basicamente, representa\u00e7\u00f5es das entidades externas, dos processos ou fun\u00e7\u00f5es, dos fluxos de dados e dos dep\u00f3sitos de dados ou arquivos l\u00f3gicos. Esse modelo auxilia imensamente a compreens\u00e3o de um problema durante a fase de an\u00e1lise porque pode decomp\u00f4-lo em problemas menores num processo conhecido por decomposi\u00e7\u00e3o top-down.","id":249369,"corpo":"<p align=justify>modelo funcional de um sistema de informa\u00e7\u00f5es e s\u00e3o, basicamente, representa\u00e7\u00f5es das entidades externas, dos\r\nprocessos ou fun\u00e7\u00f5es, dos fluxos de dados e dos dep\u00f3sitos de dados ou arquivos l\u00f3gicos. Esse modelo auxilia\r\nimensamente a compreens\u00e3o de um problema durante a fase de an\u00e1lise porque pode decomp\u00f4-lo em problemas menores\r\nnum processo conhecido por decomposi\u00e7\u00e3o top-down.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diagrama de caso de uso de um sistema de informa\u00e7\u00f5es e s\u00e3o, basicamente, representa\u00e7\u00f5es das classes e dos atores que alimentam os dep\u00f3sitos de dados ou arquivos l\u00f3gicos, atrav\u00e9s dos fluxos de dados. Esse modelo auxilia imensamente a compreens\u00e3o de um problema durante a fase de an\u00e1lise porque pode decomp\u00f4-lo em problemas menores num processo conhecido por decomposi\u00e7\u00e3o middle-top.","id":249370,"corpo":"<p align=justify>diagrama de caso de uso de um sistema de informa\u00e7\u00f5es e s\u00e3o, basicamente, representa\u00e7\u00f5es das classes e dos atores que\r\nalimentam os dep\u00f3sitos de dados ou arquivos l\u00f3gicos, atrav\u00e9s dos fluxos de dados. Esse modelo auxilia imensamente a compreens\u00e3o\r\nde um problema durante a fase de an\u00e1lise porque pode decomp\u00f4-lo em problemas menores num processo\r\nconhecido por decomposi\u00e7\u00e3o middle-top.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diagrama de classes de um sistema de informa\u00e7\u00f5es e s\u00e3o, basicamente, representa\u00e7\u00f5es das entidades externas, dos processos, dos fluxos de dados e dos seus relacionamentos com as entidades de dados. Esse modelo auxilia imensamente a compreens\u00e3o de um problema durante a fase de an\u00e1lise porque pode decomp\u00f4-lo em problemas menores num processo conhecido por decomposi\u00e7\u00e3o top-down.","id":249371,"corpo":"<p align=justify>diagrama de classes de um sistema de informa\u00e7\u00f5es e s\u00e3o, basicamente, representa\u00e7\u00f5es das entidades externas, dos\r\nprocessos, dos fluxos de dados e dos seus relacionamentos com as entidades de dados. Esse modelo auxilia\r\nimensamente a compreens\u00e3o de um problema durante a fase de an\u00e1lise porque pode decomp\u00f4-lo em problemas menores\r\nnum processo conhecido por decomposi\u00e7\u00e3o top-down.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diagrama de seq\u00fc\u00eancia de um sistema de informa\u00e7\u00f5es e s\u00e3o, basicamente, representa\u00e7\u00f5es dos atores que, atrav\u00e9s das fun\u00e7\u00f5es e dos fluxos de dados, alimentam os dep\u00f3sitos de dados ou arquivos l\u00f3gicos. Esse modelo auxilia imensamente a compreens\u00e3o de um problema durante a fase de an\u00e1lise porque pode decomp\u00f4-lo em problemas menores num processo conhecido por decomposi\u00e7\u00e3o middle-down.","id":249372,"corpo":"<p align=justify>diagrama de seq\u00fc\u00eancia de um sistema de informa\u00e7\u00f5es e s\u00e3o, basicamente, representa\u00e7\u00f5es dos atores que, atrav\u00e9s das\r\nfun\u00e7\u00f5es e dos fluxos de dados, alimentam os dep\u00f3sitos de dados ou arquivos l\u00f3gicos. Esse modelo auxilia imensamente a\r\ncompreens\u00e3o de um problema durante a fase de an\u00e1lise porque pode decomp\u00f4-lo em problemas menores num processo\r\nconhecido por decomposi\u00e7\u00e3o middle-down.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":45671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Hierarquia de classes e heran\u00e7a","oab":false,"nome":"Hierarquia de classes e heran\u00e7a","pai":428522,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8002,"slug":"tecnologia-da-informacao-hierarquia-de-classes-e-heranca"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/52573","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Web Service \u00e9 uma aplica\u00e7\u00e3o l\u00f3gica, program\u00e1vel, acess\u00edvel, que usa os protocolos padr\u00e3o da Internet, para que se torne poss\u00edvel a comunica\u00e7\u00e3o transparente KK I . Isso significa dizer que voc\u00ea pode acessar qualquer Web Service dispon\u00edvel na Web e utilizar todas as suas funcionalidades. Outra vantagem \u00e9 que ele \u00e9 transparente para o Firewall de uma empresa, pois, internamente, trata KK II que \u00e9 KK III. Completa-se corretamente o texto acima substituindo-se I, II e III, respectivamente, por:","provas":[{"id":181,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2004-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":52656,"hashId":"9373b49e933d16c1185b4b916adfa154","enunciado":"<p align=justify>Um Web Service \u00e9 uma aplica\u00e7\u00e3o l\u00f3gica, program\u00e1vel, acess\u00edvel, que usa os protocolos padr\u00e3o da Internet, para que se torne\r\nposs\u00edvel a comunica\u00e7\u00e3o transparente KK I . Isso significa dizer que voc\u00ea pode acessar qualquer Web Service dispon\u00edvel na Web\r\ne utilizar todas as suas funcionalidades. Outra vantagem \u00e9 que ele \u00e9 transparente para o Firewall de uma empresa, pois,\r\ninternamente, trata KK II que \u00e9 KK III.\r\nCompleta-se corretamente o texto acima substituindo-se I, II e III, respectivamente, por:<\/p>","resposta":249724,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"homem-para-m\u00e1quina e aplica\u00e7\u00e3o-para-aplica\u00e7\u00e3o uma codifica\u00e7\u00e3o WSDL, empacotada em um protocolo HTTP validada pelo Firewall","id":249720,"corpo":"<p align=justify>homem-para-m\u00e1quina e aplica\u00e7\u00e3o-para-aplica\u00e7\u00e3o\r\numa codifica\u00e7\u00e3o WSDL, empacotada em\r\num protocolo HTTP validada pelo Firewall<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"homem-para-m\u00e1quina e aplica\u00e7\u00e3o-para-aplica\u00e7\u00e3o um endere\u00e7o de porta especial, que est\u00e1 empacotado em um protocolo SOAP reconhecido pelo Firewall","id":249721,"corpo":"<p align=justify>homem-para-m\u00e1quina e aplica\u00e7\u00e3o-para-aplica\u00e7\u00e3o\r\num endere\u00e7o de porta especial, que est\u00e1\r\nempacotado em um protocolo SOAP reconhecido pelo Firewall<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00e1quina-para-m\u00e1quina e aplica\u00e7\u00e3o-para-aplica\u00e7\u00e3o um endere\u00e7o de porta especial, que est\u00e1 empacotado em um protocolo SOAP reconhecido pelo Firewall","id":249722,"corpo":"<p align=justify>m\u00e1quina-para-m\u00e1quina e aplica\u00e7\u00e3o-para-aplica\u00e7\u00e3o\r\num endere\u00e7o de porta especial, que est\u00e1\r\nempacotado em um protocolo SOAP reconhecido pelo Firewall<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"homem-para-m\u00e1quina e aplica\u00e7\u00e3o-para-aplica\u00e7\u00e3o uma string XML que est\u00e1 empacotada em um protocolo SOAP interpretada como um arquivo &quot;texto&quot;","id":249723,"corpo":"<p align=justify>homem-para-m\u00e1quina e aplica\u00e7\u00e3o-para-aplica\u00e7\u00e3o\r\numa string XML que est\u00e1 empacotada em\r\num protocolo SOAP interpretada como um arquivo &quot;texto&quot;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00e1quina-para-m\u00e1quina e aplica\u00e7\u00e3o-para-aplica\u00e7\u00e3o uma string XML que est\u00e1 empacotada em um protocolo SOAP interpretada como um arquivo &quot;texto&quot;","id":249724,"corpo":"<p align=justify>m\u00e1quina-para-m\u00e1quina e aplica\u00e7\u00e3o-para-aplica\u00e7\u00e3o\r\numa string XML que est\u00e1 empacotada em\r\num protocolo SOAP interpretada como um arquivo &quot;texto&quot;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":45740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Diferen\u00e7as entre banco de dados paralelos e distribu\u00eddos","oab":false,"nome":"Diferen\u00e7as entre banco de dados paralelos e distribu\u00eddos","pai":7943,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":401569,"slug":"tecnologia-da-informacao-diferencas-entre-banco-de-dados-paralelos-e-distribuidos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/52656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe uma tend\u00eancia das empresas em administrar as opera\u00e7\u00f5es com a abordagem de projeto, que, de forma simplificada, prev\u00ea a aplica\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas, habilidades, ferramentas e conhecimento na condu\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es da empresa. Gerenciamento por Projetos \u00e9 o termo usado para essa tend\u00eancia. Os fatores gerenci\u00e1veis em um projeto para o MS-Project 2000 s\u00e3o:","provas":[{"id":181,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2004-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":52700,"hashId":"ed5d1267a34e31aee6fbfae40d1f3320","enunciado":"<P align=justify>Existe uma tend\u00eancia das empresas em administrar as opera\u00e7\u00f5es com a abordagem de projeto, que, de forma simplificada, prev\u00ea a aplica\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas, habilidades, ferramentas e conhecimento na condu\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es da empresa. <EM>Gerenciamento por Projetos<\/EM> \u00e9 o termo usado para essa tend\u00eancia. Os fatores gerenci\u00e1veis em um projeto para o MS-Project 2000 s\u00e3o:<\/P>","resposta":249947,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tempo, Modelo Administrativo e PERT\/CPM.","id":249944,"corpo":"<p align=justify>Tempo, Modelo Administrativo e PERT\/CPM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hierarquia Funcional, Hierarquia Administrativa e Escopo do Projeto.","id":249945,"corpo":"<p align=justify>Hierarquia Funcional, Hierarquia Administrativa e Escopo do Projeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recursos, Hierarquia Funcional e Gr\u00e1fico de Gantt.","id":249946,"corpo":"<p align=justify>Recursos, Hierarquia Funcional e Gr\u00e1fico de Gantt.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escopo do Projeto, Recursos e Tempo.","id":249947,"corpo":"<p align=justify>Escopo do Projeto, Recursos e Tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escopo do Projeto, Ponto por Fun\u00e7\u00e3o e Hierarquia Administrativa.","id":249948,"corpo":"<p align=justify>Escopo do Projeto, Ponto por Fun\u00e7\u00e3o e Hierarquia Administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":45780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/52700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o n\u00famero de funcion\u00e1rios do setor administrativo \u00e9 o triplo do n\u00famero de funcion\u00e1rios do setor de inform\u00e1tica. Na mesma reparti\u00e7\u00e3o, para cada quatro funcion\u00e1rios do setor de inform\u00e1tica, existem cinco funcion\u00e1rios na contabilidade. Denotando por A, I e C o total de funcion\u00e1rios dos setores administrativo, de inform\u00e1tica e cont\u00e1bil, respectivamente, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":185,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2004-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"},{"id":181,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2004-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"},{"id":93,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2004-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2004"},{"id":2082,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2004-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2004"},{"id":2083,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2004-fcc-analista-judiciario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia - 2004"},{"id":90,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2004-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2004"},{"id":89,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2004-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":51506,"hashId":"46419b262cbd718c99b7acc211527e58","enunciado":"<p align=justify>Em uma reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o n\u00famero de funcion\u00e1rios do\r\nsetor administrativo \u00e9 o triplo do n\u00famero de funcion\u00e1rios\r\ndo setor de inform\u00e1tica. Na mesma reparti\u00e7\u00e3o, para cada\r\nquatro funcion\u00e1rios do setor de inform\u00e1tica, existem cinco\r\nfuncion\u00e1rios na contabilidade. Denotando por A, I e C o\r\ntotal de funcion\u00e1rios dos setores administrativo, de\r\ninform\u00e1tica e cont\u00e1bil, respectivamente, \u00e9 correto afirmar\r\nque<\/p>","resposta":244438,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3C = 2A","id":244435,"corpo":"<p align=justify>3C = 2A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4C = 15A","id":244436,"corpo":"<p align=justify>4C = 15A<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5C = 15A","id":244437,"corpo":"<p align=justify>5C = 15A<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12C = 5A","id":244438,"corpo":"<p align=justify>12C = 5A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15C = 4A","id":244439,"corpo":"<p align=justify>15C = 4A<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":44807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425337,"slug":"raciocinio-logico-razao-e-proporcao"}],"slug":"raciocinio-logico\/51506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A investidura do servidor p\u00fablico est\u00e1vel em decorr\u00eancia: I - do retorno \u00e0 atividade do servidor aposentado por invalidez, quando junta m\u00e9dica oficial declarar insubsistentes os motivos da aposentadoria; II - de limita\u00e7\u00e3o sofrida em sua capacidade f\u00edsica ou mental verificada em inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica; III - do retorno ao cargo anterior por inabilita\u00e7\u00e3o em est\u00e1gio probat\u00f3rio relativo a outro cargo; corresponde, respectivamente, a","provas":[{"id":185,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2004-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":51555,"hashId":"986a3f3f73781b249d0c26b3fdbda40a","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>A investidura do servidor p\u00fablico est\u00e1vel em decorr\u00eancia:<\/P>\r\n<P align=justify>I - do retorno \u00e0 atividade do servidor aposentado por invalidez, quando junta m\u00e9dica oficial declarar insubsistentes os motivos da aposentadoria;<\/P>\r\n<P align=justify>II - de limita\u00e7\u00e3o sofrida em sua capacidade f\u00edsica ou mental verificada em inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica;<\/P>\r\n<P align=justify>III - do retorno ao cargo anterior por inabilita\u00e7\u00e3o em est\u00e1gio probat\u00f3rio relativo a outro cargo;<\/P>\r\n<P align=justify>corresponde, respectivamente, a<\/P><\/p>","resposta":244673,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"readmiss\u00e3o, aproveitamento e transposi\u00e7\u00e3o.","id":244671,"corpo":"<p align=justify>readmiss\u00e3o, aproveitamento e transposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"readapta\u00e7\u00e3o, revers\u00e3o e recondu\u00e7\u00e3o.","id":244672,"corpo":"<p align=justify>readapta\u00e7\u00e3o, revers\u00e3o e recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"revers\u00e3o, readapta\u00e7\u00e3o e recondu\u00e7\u00e3o.","id":244673,"corpo":"<p align=justify>revers\u00e3o, readapta\u00e7\u00e3o e recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aproveitamento, readapta\u00e7\u00e3o e redistribui\u00e7\u00e3o.","id":244674,"corpo":"<p align=justify>aproveitamento, readapta\u00e7\u00e3o e redistribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recondu\u00e7\u00e3o, revers\u00e3o e readmiss\u00e3o.","id":244675,"corpo":"<p align=justify>recondu\u00e7\u00e3o, revers\u00e3o e readmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":44842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/51555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ocorrendo a inabilita\u00e7\u00e3o de todos os licitantes, a Administra\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":185,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2004-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:03:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":51711,"hashId":"6299bba31ff943333f82229a08bb7b12","enunciado":"<p align=justify>Ocorrendo a inabilita\u00e7\u00e3o de todos os licitantes, a Administra\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":245400,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 conceder \u00e0queles que manifestarem, no ato da correspondente sess\u00e3o, a inten\u00e7\u00e3o de apresentarem novas propostas, o prazo de 3 dias \u00fateis daquela data.","id":245396,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 conceder \u00e0queles que manifestarem, no ato\r\nda correspondente sess\u00e3o, a inten\u00e7\u00e3o de apresentarem\r\nnovas propostas, o prazo de 3 dias \u00fateis\r\ndaquela data.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 conceder aos licitantes o prazo de 5 dias para apresenta\u00e7\u00e3o de novas propostas que atendam \u00e0s exig\u00eancias edital\u00edcias.","id":245397,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 conceder aos licitantes o prazo de 5 dias\r\npara apresenta\u00e7\u00e3o de novas propostas que atendam\r\n\u00e0s exig\u00eancias edital\u00edcias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ficar\u00e1 com a faculdade de estabelecer o prazo de 2 dias \u00fateis para apresenta\u00e7\u00e3o de nova documenta\u00e7\u00e3o e propostas que atendam \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do edital.","id":245398,"corpo":"<p align=justify>ficar\u00e1 com a faculdade de estabelecer o prazo de\r\n2 dias \u00fateis para apresenta\u00e7\u00e3o de nova\r\ndocumenta\u00e7\u00e3o e propostas que atendam \u00e0s\r\ncondi\u00e7\u00f5es do edital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estar\u00e1 obrigada a conceder o prazo de 48 horas para os licitantes substitu\u00edrem a documenta\u00e7\u00e3o e as propostas.","id":245399,"corpo":"<p align=justify>estar\u00e1 obrigada a conceder o prazo de 48 horas\r\npara os licitantes substitu\u00edrem a documenta\u00e7\u00e3o e as\r\npropostas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 fixar aos licitantes o prazo de 8 dias \u00fateis para a apresenta\u00e7\u00e3o de nova documenta\u00e7\u00e3o, escoimada das causas que motivaram aquele ato.","id":245400,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 fixar aos licitantes o prazo de 8 dias \u00fateis\r\npara a apresenta\u00e7\u00e3o de nova documenta\u00e7\u00e3o,\r\nescoimada das causas que motivaram aquele ato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":44970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/51711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O procedimento legislativo ordin\u00e1rio, destinado \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o das leis ordin\u00e1rias, desenvolve-se, de regra geral e seq\u00fcencialmente, nas seguintes fases:","provas":[{"id":185,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2004-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:03:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":51757,"hashId":"113d8f6b5b3cfa65701899839fae0c7b","enunciado":"<p align=justify>O procedimento legislativo ordin\u00e1rio, destinado \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o\r\ndas leis ordin\u00e1rias, desenvolve-se, de regra geral e\r\nseq\u00fcencialmente, nas seguintes fases:<\/p>","resposta":245587,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de exame de projetos nas comiss\u00f5es permanentes, introdut\u00f3ria, das discuss\u00f5es, decis\u00f3ria e revis\u00f3ria.","id":245586,"corpo":"<p align=justify>de exame de projetos nas comiss\u00f5es permanentes,\r\nintrodut\u00f3ria, das discuss\u00f5es, decis\u00f3ria e revis\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"introdut\u00f3ria, de exame de projetos nas comiss\u00f5es permanentes, das discuss\u00f5es, decis\u00f3ria e revis\u00f3ria.","id":245587,"corpo":"<p align=justify>introdut\u00f3ria, de exame de projetos nas comiss\u00f5es\r\npermanentes, das discuss\u00f5es, decis\u00f3ria e revis\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"iniciativa, introdut\u00f3ria, das discuss\u00f5es, de exame de projetos nas comiss\u00f5es permanentes, decis\u00f3ria e revis\u00f3ria.","id":245588,"corpo":"<p align=justify>iniciativa, introdut\u00f3ria, das discuss\u00f5es, de exame de\r\nprojetos nas comiss\u00f5es permanentes, decis\u00f3ria e\r\nrevis\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"iniciativa, das discuss\u00f5es, revis\u00f3ria, decis\u00f3ria, de promulga\u00e7\u00e3o, de publica\u00e7\u00e3o e sancionat\u00f3ria.","id":245589,"corpo":"<p align=justify>iniciativa, das discuss\u00f5es, revis\u00f3ria, decis\u00f3ria, de\r\npromulga\u00e7\u00e3o, de publica\u00e7\u00e3o e sancionat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"introdut\u00f3ria, de exame de projetos nas comiss\u00f5es permanentes e plen\u00e1rio, revis\u00f3ria, decis\u00f3ria e sancionat\u00f3ria.","id":245590,"corpo":"<p align=justify>introdut\u00f3ria, de exame de projetos nas comiss\u00f5es\r\npermanentes e plen\u00e1rio, revis\u00f3ria, decis\u00f3ria e\r\nsancionat\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":44999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"nome_clean":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","oab":true,"nome":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407648,"slug":"direito-constitucional-leis-ordinarias-complementares-e-delegadas"}],"slug":"direito-constitucional\/51757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Renda Municipal","id":875}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quotas de participa\u00e7\u00e3o das receitas tribut\u00e1rias dos entes pol\u00edticos, existe a tend\u00eancia de estimular os desn\u00edveis econ\u00f4micos. Nessas participa\u00e7\u00f5es: ","provas":[{"id":1316,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Renda Municipal","id":875},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2004-moura-melo-consultoria-em-recursos-humanos-ltda-auditor-fiscal-de-renda-municipal-i","tipo":1,"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA. - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Auditor Fiscal de Renda Municipal - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":30822,"hashId":"6c66a0feb33978deae7a2f5799f9b9f4","enunciado":"<p align=justify> Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quotas de participa\u00e7\u00e3o das receitas tribut\u00e1rias dos entes pol\u00edticos, existe a tend\u00eancia de \r\nestimular os desn\u00edveis econ\u00f4micos. Nessas participa\u00e7\u00f5es: <\/p>","resposta":147153,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tributa\u00e7\u00e3o do ouro, quando definido em lei como ativo financeiro ou instrumento cambial, ser\u00e1 transferida cota para os Estados de origem no montante de 30% e para os Munic\u00edpios de origem no montante de 70%.","id":147153,"corpo":"<p align=justify>A tributa\u00e7\u00e3o do ouro, quando definido em lei como ativo financeiro ou instrumento cambial, ser\u00e1 transferida cota para os Estados de origem no montante de 30% e para os Munic\u00edpios de origem no montante de 70%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tributa\u00e7\u00e3o do ouro, quando definido em lei como ativo financeiro ou instrumento cambial, ser\u00e1 transferida cota para os Estados de origem no montante de 70% e para os Munic\u00edpios de origem no montante de 30%.","id":147154,"corpo":"<p align=justify>A tributa\u00e7\u00e3o do ouro, quando definido em lei como ativo financeiro ou instrumento cambial, ser\u00e1 transferida cota para os Estados de origem no montante de 70% e para os Munic\u00edpios de origem no montante de 30%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tributa\u00e7\u00e3o do ouro, quando definido em lei como ativo financeiro ou instrumento cambial, ser\u00e1 transferida cota para os Estados de origem no montante de 50% e para os Munic\u00edpios de origem no montante de 50%.","id":147155,"corpo":"<p align=justify>A tributa\u00e7\u00e3o do ouro, quando definido em lei como ativo financeiro ou instrumento cambial, ser\u00e1 transferida cota para os Estados de origem no montante de 50% e para os Munic\u00edpios de origem no montante de 50%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A tributa\u00e7\u00e3o do ouro, quando definido em lei como ativo financeiro ou instrumento cambial, ser\u00e1 transferida cota para os Estados de origem no montante de 60% e para os Munic\u00edpios de origem no montante de 40%.","id":147156,"corpo":"<p align=justify>A tributa\u00e7\u00e3o do ouro, quando definido em lei como ativo financeiro ou instrumento cambial, ser\u00e1 transferida cota para os Estados de origem no montante de 60% e para os Munic\u00edpios de origem no montante de 40%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":26956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias (artigos 157 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias (artigos 157 a 162 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405297,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-receitas-tributarias-artigos-157-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o das Receitas Tribut\u00e1rias (Discrimina\u00e7\u00e3o de Rendas)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o das Receitas Tribut\u00e1rias (Discrimina\u00e7\u00e3o de Rendas)","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407192,"slug":"direito-tributario-reparticao-das-receitas-tributarias-discriminacao-de-rendas"}],"slug":"direito-tributario\/30822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"&quot;\u00c0s vezes, entre dois programas de meia hora, aturavam- se 40 minutos de an\u00fancios.&quot; O sinal indicador da crase, presente na frase acima, \u00e9 usado indevidamente na seguinte alternativa:","provas":[{"id":1245,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sme-rj-2004-fjg-professor-area-musica","tipo":1,"nome":"FJG - SME - Professor - \u00c1rea: M\u00fasica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":29046,"hashId":"6b02e84bdd42dcb9e549eef2eea98706","enunciado":"<p>&quot;\u00c0s vezes, entre dois programas de meia hora, aturavam- se 40 minutos de an\u00fancios.&quot;<\/p>\r\n<p>O sinal indicador da crase, presente na frase acima, \u00e9 usado indevidamente na seguinte alternativa:<\/p>","resposta":138857,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teimava em mudar \u00e0s pressas o canal da televis\u00e3o logo que iniciava a novela das oito.","id":138854,"corpo":"<p align=justify>Teimava em mudar \u00e0s pressas o canal da\r\ntelevis\u00e3o logo que iniciava a novela das oito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dedicou-se \u00e0s velhas atrizes do passado o programa especial sobre o teatro e a televis\u00e3o.","id":138855,"corpo":"<p align=justify>Dedicou-se \u00e0s velhas atrizes do passado o\r\nprograma especial sobre o teatro e a televis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o era comum que os programas de televis\u00e3o se estendessem \u00e0s altas horas da madrugada.","id":138856,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o era comum que os programas de televis\u00e3o\r\nse estendessem \u00e0s altas horas da madrugada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As emissoras de televis\u00e3o sempre atribu\u00edam \u00e0 uma concorrente o fracasso de sua programa\u00e7\u00e3o.","id":138857,"corpo":"<p align=justify>As emissoras de televis\u00e3o sempre atribu\u00edam \u00e0\r\numa concorrente o fracasso de sua\r\nprograma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda, em seguida, \u00e0s quest\u00f5es propostas. ","id":25417,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto abaixo e responda, em seguida, \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1245\/ScreenHunter_63.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1245\/ScreenHunter_64.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1245\/ScreenHunter_65.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1245\/ScreenHunter_66.gif><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1245\/ScreenHunter_67.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1245\/ScreenHunter_67.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Casos em que n\u00e3o h\u00e1 crase","oab":false,"nome":"Casos em que n\u00e3o h\u00e1 crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409301,"slug":"lingua-portuguesa-casos-em-que-nao-ha-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/29046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"_ Aproveite que est\u00e1 de p\u00e9 e melhore o contraste.\"\"_ Aproveita que est\u00e1 de p\u00e9 e muda de canal.\"Analisando-se essas duas constru\u00e7\u00f5es presentes no texto, pode-se fazer, quanto os tempos e modos verbais, a seguinte afirma\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":1245,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: M\u00fasica","id":1922},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SME","id":1070,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Goulart - FJG","sigla":"FJG","oab":false,"id":106},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sme-rj-2004-fjg-professor-area-musica","tipo":1,"nome":"FJG - SME - Professor - \u00c1rea: M\u00fasica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":29056,"hashId":"4d5abb89fe434e7531cc1cbb27a2f3ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"_ Aproveite que est\u00e1 de p\u00e9 e melhore o contraste.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"_ Aproveita que est\u00e1 de p\u00e9 e muda de canal.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando-se essas duas constru\u00e7\u00f5es presentes no texto, pode-se fazer, quanto os tempos e modos verbais, a seguinte afirma\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":138915,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 equ\u00edvoco gramatical apenas na segunda frase.","id":138915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 equ\u00edvoco gramatical apenas na segunda frase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 equ\u00edvoco gramatical apenas na primeira frase.","id":138916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 equ\u00edvoco gramatical apenas na primeira frase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em ambas as frases n\u00e3o h\u00e1 equ\u00edvoco gramatical.","id":138917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em ambas as frases n\u00e3o h\u00e1 equ\u00edvoco gramatical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em ambas as frases h\u00e1 equ\u00edvoco gramatical.","id":138918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em ambas as frases h\u00e1 equ\u00edvoco gramatical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda, em seguida, \u00e0s quest\u00f5es propostas. ","id":25417,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto abaixo e responda, em seguida, \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1245\/ScreenHunter_63.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1245\/ScreenHunter_64.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1245\/ScreenHunter_65.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1245\/ScreenHunter_66.gif><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1245\/ScreenHunter_67.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1245\/ScreenHunter_67.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de modo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de modo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403631,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-modo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/29056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na mesma reuni\u00e3o de farmac\u00eauticos, o farmac\u00eautico KLM sugeriu que fosse implantado o sistema individualizado, pois este consiste:","provas":[{"id":1240,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2004-moura-melo-consultoria-em-recursos-humanos-ltda-farmacia","tipo":1,"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA. - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Farm\u00e1cia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":29134,"hashId":"00ede1007133a5fc9ece2c62ee64a559","enunciado":"<p align=justify>Na mesma reuni\u00e3o de farmac\u00eauticos, o farmac\u00eautico KLM sugeriu que fosse implantado o sistema individualizado, pois este consiste:<\/p>","resposta":139282,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na dispensa dos medicamentos por paciente, geralmente para um per\u00edodo de 24 horas.","id":139282,"corpo":"<p align=justify>Na dispensa dos medicamentos por paciente, geralmente para um per\u00edodo de 24 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na dispensa dos medicamentos por classifica\u00e7\u00e3o XYZ, geralmente para um per\u00edodo de 24 horas.","id":139283,"corpo":"<p align=justify>Na dispensa dos medicamentos por classifica\u00e7\u00e3o XYZ, geralmente para um per\u00edodo de 24 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na dispensa dos medicamentos por classifica\u00e7\u00e3o ABC.","id":139284,"corpo":"<p align=justify>Na dispensa dos medicamentos por classifica\u00e7\u00e3o ABC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na dispensa dos medicamentos por paciente por mecanismo de a\u00e7\u00e3o dos medicamentos.","id":139285,"corpo":"<p align=justify>Na dispensa dos medicamentos por paciente por mecanismo de a\u00e7\u00e3o dos medicamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":25541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"},{"nome_clean":"Estrutura organizacional, fun\u00e7\u00f5es e objetivos","oab":false,"nome":"Estrutura organizacional, fun\u00e7\u00f5es e objetivos","pai":398447,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419133,"slug":"farmacia-estrutura-organizacional-funcoes-e-objetivos"}],"slug":"farmacia\/29134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise gerencial denominada de XYZ tem por um dos objetivos a de melhorar ainda mais a gest\u00e3o de estoque, tomando sempre:","provas":[{"id":1240,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2004-moura-melo-consultoria-em-recursos-humanos-ltda-farmacia","tipo":1,"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA. - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Farm\u00e1cia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":29156,"hashId":"044266c07fa0499d3a415fb4c9e7f6ad","enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise gerencial denominada de XYZ tem por um dos objetivos a de melhorar ainda mais a gest\u00e3o de estoque, tomando sempre:<\/p>","resposta":139400,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Provid\u00eancias adicionais em rela\u00e7\u00e3o aos itens Y, ou seja, os mais importantes do processo assistencial.","id":139397,"corpo":"<p align=justify>Provid\u00eancias adicionais em rela\u00e7\u00e3o aos itens Y, ou seja, os mais importantes do processo assistencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Provid\u00eancias adicionais em rela\u00e7\u00e3o aos itens Z, ou seja, os mais importantes do processo assistencial.","id":139398,"corpo":"<p align=justify>Provid\u00eancias adicionais em rela\u00e7\u00e3o aos itens Z, ou seja, os mais importantes do processo assistencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Provid\u00eancias adicionais em rela\u00e7\u00e3o aos itens da curva ABC, ou seja, os mais importantes do processo assistencial.","id":139399,"corpo":"<p align=justify>Provid\u00eancias adicionais em rela\u00e7\u00e3o aos itens da curva ABC, ou seja, os mais importantes do processo assistencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Provid\u00eancias adicionais em rela\u00e7\u00e3o aos itens X, ou seja, os mais importantes do processo assistencial.","id":139400,"corpo":"<p align=justify>Provid\u00eancias adicionais em rela\u00e7\u00e3o aos itens X, ou seja, os mais importantes do processo assistencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":25559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Controle de Estoques","pai":398298,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419141,"slug":"farmacia-controle-de-estoques"}],"slug":"farmacia\/29156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 intoxica\u00e7\u00e3o alimentar estafiloc\u00f3cica, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":1255,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2004-funpar-nc-ufpr-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Veterin\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":29180,"hashId":"cb917411f15e4db4ea8e6ea5c258443f","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 intoxica\u00e7\u00e3o alimentar estafiloc\u00f3cica, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":139504,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A enterotoxina \u00e9 pr\u00e9-formada nos alimentos pelo Staphylococcus aureus","id":139501,"corpo":"<p align=justify>A enterotoxina \u00e9 pr\u00e9-formada nos alimentos pelo Staphylococcus aureus<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tanto seres humanos quanto animais s\u00e3o reservat\u00f3rios de S. aureus, sendo considerados os principais reservat\u00f3rios os seres humanos portadores do mesmo","id":139502,"corpo":"<p align=justify>Tanto seres humanos quanto animais s\u00e3o reservat\u00f3rios de S. aureus, sendo considerados os principais reservat\u00f3rios os seres humanos portadores do mesmo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos surtos causados por S. aureus predominam as cepas de origem humana, principalmente encontradas na pele e nasofaringe","id":139503,"corpo":"<p align=justify>Nos surtos causados por S. aureus predominam as cepas de origem humana, principalmente encontradas na pele e nasofaringe<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo de pasteuriza\u00e7\u00e3o do leite \u00e9 eficaz e oferece seguran\u00e7a ao consumo do mesmo, pois as toxinas do S. aureus s\u00e3o termol\u00e1beis","id":139504,"corpo":"<p align=justify>O processo de pasteuriza\u00e7\u00e3o do leite \u00e9 eficaz e oferece seguran\u00e7a ao consumo do mesmo, pois as toxinas do S. aureus s\u00e3o termol\u00e1beis<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Produtos de origem animal tais como carne, presunto, leite, queijo, creme de leite e sorvetes (\u00e0 base de leite) podem constituir um bom substrato para a multiplica\u00e7\u00e3o estafiloc\u00f3cica","id":139505,"corpo":"<p align=justify>Produtos de origem animal tais como carne, presunto, leite, queijo, creme de leite e sorvetes (\u00e0 base de leite) podem constituir um bom substrato para a multiplica\u00e7\u00e3o estafiloc\u00f3cica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":25580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"}],"slug":"veterinaria\/29180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tSegundo a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 23 (D.O.U. de 16\/03\/00) s\u00e3o considerados alimentos dispensados da obrigatoriedade de registro:","provas":[{"id":1255,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2004-funpar-nc-ufpr-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Veterin\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":29230,"hashId":"a0f79ccda0209d193a00a684dd830920","enunciado":"<p align=justify>\tSegundo a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 23 (D.O.U. de 16\/03\/00) s\u00e3o considerados alimentos dispensados da obrigatoriedade de registro:<\/p>","resposta":139749,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7\u00facares, doces, gel\u00e9ias (frutas), balas, bombons e similares","id":139749,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7\u00facares, doces, gel\u00e9ias (frutas), balas, bombons e similares<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1gua mineral, \u00e1gua natural, \u00e1guas purificadas adicionadas de sais e gelo","id":139750,"corpo":"<p align=justify>\u00c1gua mineral, \u00e1gua natural, \u00e1guas purificadas adicionadas de sais e gelo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alimentos para dietas com restri\u00e7\u00e3o de nutrientes, alimentos para dietas com ingest\u00e3o controlada de a\u00e7\u00facares e alimentos para dietas enterais","id":139751,"corpo":"<p align=justify>Alimentos para dietas com restri\u00e7\u00e3o de nutrientes, alimentos para dietas com ingest\u00e3o controlada de a\u00e7\u00facares e alimentos para dietas enterais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alimentos de origem animal (no caso de compet\u00eancia do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade).","id":139752,"corpo":"<p align=justify>Alimentos de origem animal (no caso de compet\u00eancia do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\tSal, sal hiposs\u00f3dico \/ suced\u00e2neos de sal.","id":139753,"corpo":"<p align=justify>\tSal, sal hiposs\u00f3dico \/ suced\u00e2neos de sal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":25628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":"veterinaria\/29230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o RDC n\u00ba 275 (D.O.U. de 23\/10\/2002) da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), disp\u00f5e sobre o Regulamento T\u00e9cnico de Procedimentos Operacionais Padronizados (POPs) aplicados aos estabelecimentos produtores\/industrializadores de alimentos e lista de verifica\u00e7\u00e3o das Boas Pr\u00e1ticas de Fabrica\u00e7\u00e3o em estabelecimentos produtores\/industrializadores de alimentos. Nessa resolu\u00e7\u00e3o, como requisitos gerais, os estabelecimentos produtores\/industrializadores de alimentos devem desenvolver, implementar e manter POPs para v\u00e1rios itens relacionados, EXCETO:","provas":[{"id":1255,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2004-funpar-nc-ufpr-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - Veterin\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":29264,"hashId":"16e7b0746bf3dc7e7bb34f98072a1088","enunciado":"<p align=justify>A Resolu\u00e7\u00e3o RDC n\u00ba 275 (D.O.U. de 23\/10\/2002) da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), disp\u00f5e sobre o Regulamento T\u00e9cnico de Procedimentos Operacionais Padronizados (POPs) aplicados aos estabelecimentos produtores\/industrializadores de alimentos e lista de verifica\u00e7\u00e3o das Boas Pr\u00e1ticas de Fabrica\u00e7\u00e3o em estabelecimentos produtores\/industrializadores de alimentos. Nessa resolu\u00e7\u00e3o, como requisitos gerais, os estabelecimentos produtores\/industrializadores de alimentos devem desenvolver, implementar e manter POPs para v\u00e1rios itens relacionados, EXCETO:<\/p>","resposta":139902,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o preventiva e calibra\u00e7\u00e3o de equipamentos","id":139898,"corpo":"<p align=justify>Manuten\u00e7\u00e3o preventiva e calibra\u00e7\u00e3o de equipamentos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Controle da potabilidade da \u00e1gua","id":139899,"corpo":"<p align=justify>Controle da potabilidade da \u00e1gua<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Higiene e sa\u00fade dos manipuladores","id":139900,"corpo":"<p align=justify>Higiene e sa\u00fade dos manipuladores<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controle integrado de vetores e pragas urbanas","id":139901,"corpo":"<p align=justify>Controle integrado de vetores e pragas urbanas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Formula\u00e7\u00e3o de produtos","id":139902,"corpo":"<p align=justify>Formula\u00e7\u00e3o de produtos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":25658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":"veterinaria\/29264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":476,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"irb-2004-esaf-advogado-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - IRB - Advogado - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":100509,"hashId":"b966a46d6d500c08becbf3c32f794360","enunciado":"","resposta":474938,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nem lei nem edital de concurso p\u00fablico podem exigir exame psicot\u00e9cnico para habilita\u00e7\u00e3o de candidato a cargo p\u00fablico, qualquer que seja este.","id":474937,"corpo":"<p align=justify>Nem lei nem edital de concurso p\u00fablico podem exigir\r\nexame psicot\u00e9cnico para habilita\u00e7\u00e3o de candidato a\r\ncargo p\u00fablico, qualquer que seja este.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei pode fixar requisitos f\u00edsicos, como altura m\u00ednima, para candidatos a certos cargos p\u00fablicos.","id":474938,"corpo":"<p align=justify>Lei pode fixar requisitos f\u00edsicos, como altura m\u00ednima,\r\npara candidatos a certos cargos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei pode fixar limite de idade para a inscri\u00e7\u00e3o em concursos para todo cargo p\u00fablico.","id":474939,"corpo":"<p align=justify>Lei pode fixar limite de idade para a inscri\u00e7\u00e3o em\r\nconcursos para todo cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o suscita problema de validade constitucional a transfer\u00eancia de servidor p\u00fablico de uma carreira para outra, independentemente de concurso p\u00fablico espec\u00edfico, desde que o servidor haja ingressado no servi\u00e7o p\u00fablico por meio de concurso.","id":474940,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o suscita problema de validade constitucional a\r\ntransfer\u00eancia de servidor p\u00fablico de uma carreira\r\npara outra, independentemente de concurso p\u00fablico\r\nespec\u00edfico, desde que o servidor haja ingressado no\r\nservi\u00e7o p\u00fablico por meio de concurso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico civil de determinada carreira pode obter, em ju\u00edzo, equipara\u00e7\u00e3o de vencimentos com integrantes de outra carreira, se demonstrar a natureza an\u00e1loga das fun\u00e7\u00f5es cotejadas.","id":474941,"corpo":"<p align=justify>O servidor p\u00fablico civil de determinada carreira pode\r\nobter, em ju\u00edzo, equipara\u00e7\u00e3o de vencimentos com\r\nintegrantes de outra carreira, se demonstrar a natureza\r\nan\u00e1loga das fun\u00e7\u00f5es cotejadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es 48 a 50, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","id":89112,"enunciado":"<p align=justify>Nas quest\u00f5es 48 a 50, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"nome_clean":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407616,"slug":"direito-constitucional-concurso-publico-funcoes-de-confianca-e-cargos-em-comissao"}],"slug":"direito-constitucional\/100509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":476,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"irb-2004-esaf-advogado-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - IRB - Advogado - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":100513,"hashId":"c20aabb4ac67c43705b7a7dca5fcc0a3","enunciado":"","resposta":474959,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, por ter a mesma hierarquia das demais normas da Lei Maior, n\u00e3o se submete \u00e0 declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade, nem mesmo pelo Supremo Tribunal Federal.","id":474956,"corpo":"<p align=justify>Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, por ter a mesma hierarquia\r\ndas demais normas da Lei Maior, n\u00e3o se submete \u00e0\r\ndeclara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade, nem mesmo\r\npelo Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Senten\u00e7a em a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica n\u00e3o pode declarar a inconstitucionalidade de lei.","id":474957,"corpo":"<p align=justify>Senten\u00e7a em a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica n\u00e3o pode declarar a\r\ninconstitucionalidade de lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Julgada procedente uma a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, a lei, objeto da a\u00e7\u00e3o, \u00e9 tida, ordinariamente, como inconstitucional apenas a partir da data do julgamento, devendo ser considerada como v\u00e1lida e eficaz no per\u00edodo entre a sua edi\u00e7\u00e3o e o julgamento do STF.","id":474958,"corpo":"<p align=justify>Julgada procedente uma a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade,\r\na lei, objeto da a\u00e7\u00e3o, \u00e9 tida, ordinariamente,\r\ncomo inconstitucional apenas a partir da data\r\ndo julgamento, devendo ser considerada como\r\nv\u00e1lida e eficaz no per\u00edodo entre a sua edi\u00e7\u00e3o e o\r\njulgamento do STF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O julgamento de m\u00e9rito dando pela improced\u00eancia da a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade equivale a uma declara\u00e7\u00e3o de constitucionalidade da lei, objeto da demanda.","id":474959,"corpo":"<p align=justify>O julgamento de m\u00e9rito dando pela improced\u00eancia\r\nda a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade equivale a\r\numa declara\u00e7\u00e3o de constitucionalidade da lei, objeto\r\nda demanda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Toda lei federal ou estadual em vigor pode ser arg\u00fcida de inconstitucional em sede de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade.","id":474960,"corpo":"<p align=justify>Toda lei federal ou estadual em vigor pode ser\r\narg\u00fcida de inconstitucional em sede de a\u00e7\u00e3o direta\r\nde inconstitucionalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es 48 a 50, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","id":89112,"enunciado":"<p align=justify>Nas quest\u00f5es 48 a 50, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407754,"slug":"direito-constitucional-controle-abstrato-ou-controle-concentrado-de-constitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/100513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":476,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"irb-2004-esaf-advogado-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - IRB - Advogado - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":100518,"hashId":"f6f12d97a41b98a31b259da0233edc16","enunciado":"","resposta":475027,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fere o princ\u00edpio constitucional da ampla defesa a recusa pela Administra\u00e7\u00e3o de produzir qualquer prova requerida por investigado em processo administrativo, ainda que a autoridade administrativa formule ju\u00edzo de inutilidade sobre a prova pedida.","id":475023,"corpo":"<p align=justify>Fere o princ\u00edpio constitucional da ampla defesa a\r\nrecusa pela Administra\u00e7\u00e3o de produzir qualquer\r\nprova requerida por investigado em processo administrativo,\r\nainda que a autoridade administrativa\r\nformule ju\u00edzo de inutilidade sobre a prova pedida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio constitucional da ampla defesa exige que o investigado em processo administrativo esteja sempre assistido por advogado, mesmo que dativo.","id":475024,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio constitucional da ampla defesa exige que\r\no investigado em processo administrativo esteja\r\nsempre assistido por advogado, mesmo que dativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ofende o princ\u00edpio constitucional do devido processo legal que se realize audi\u00eancia em processo administrativo sem a presen\u00e7a do investigado, mesmo que este, regularmente citado, n\u00e3o compare\u00e7a nem ofere\u00e7a justo motivo para tanto.","id":475025,"corpo":"<p align=justify>Ofende o princ\u00edpio constitucional do devido processo\r\nlegal que se realize audi\u00eancia em processo administrativo\r\nsem a presen\u00e7a do investigado, mesmo que\r\neste, regularmente citado, n\u00e3o compare\u00e7a nem\r\nofere\u00e7a justo motivo para tanto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Num processo administrativo disciplinar, a Administra\u00e7\u00e3o pode se valer de prova obtida por meios n\u00e3o admitidos em lei, se n\u00e3o houver outra forma de atingir a verdade real.","id":475026,"corpo":"<p align=justify>Num processo administrativo disciplinar, a Administra\u00e7\u00e3o\r\npode se valer de prova obtida por meios n\u00e3o\r\nadmitidos em lei, se n\u00e3o houver outra forma de\r\natingir a verdade real.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A cassa\u00e7\u00e3o de vantagem atribu\u00edda pela Administra\u00e7\u00e3o a particular, por fraude na sua obten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o pode prescindir da oitiva do interessado, mesmo que a autoridade administrativa esteja, de antem\u00e3o, segura da ocorr\u00eancia do v\u00edcio.","id":475027,"corpo":"<p align=justify>A cassa\u00e7\u00e3o de vantagem atribu\u00edda pela Administra\u00e7\u00e3o\r\na particular, por fraude na sua obten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o\r\npode prescindir da oitiva do interessado, mesmo que\r\na autoridade administrativa esteja, de antem\u00e3o,\r\nsegura da ocorr\u00eancia do v\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es 48 a 50, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","id":89112,"enunciado":"<p align=justify>Nas quest\u00f5es 48 a 50, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Processo Administrativo","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404444,"slug":"direito-administrativo-principios-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/100518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Portu\u00e1rio","id":1466}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CODESP","id":167,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em certa cidade, quem estaciona o carro na rua principal, \u00e9 obrigatoriamente multado. Nesta cidade, ent\u00e3o, \u00e9 certo que","provas":[{"id":3216,"cargo":{"descricao":"Guarda Portu\u00e1rio","id":1466},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CODESP","id":167,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"codesp-sp-2004-fcc-guarda-portuario","tipo":1,"nome":"FCC - CODESP - Guarda Portu\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":100545,"hashId":"748cafc704e52c28d5ef56c5687a184b","enunciado":"<p align=justify>Em certa cidade, quem estaciona o carro na rua principal,\r\n\u00e9 obrigatoriamente multado. Nesta cidade, ent\u00e3o, \u00e9 certo\r\nque<\/p>","resposta":475103,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se algu\u00e9m n\u00e3o estaciona o carro na rua principal, ent\u00e3o ele n\u00e3o pode ser multado.","id":475101,"corpo":"<p align=justify>se algu\u00e9m n\u00e3o estaciona o carro na rua principal,\r\nent\u00e3o ele n\u00e3o pode ser multado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se uma pessoa for multada, ent\u00e3o ela estacionou seu carro na rua principal.","id":475102,"corpo":"<p align=justify>se uma pessoa for multada, ent\u00e3o ela estacionou\r\nseu carro na rua principal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se uma pessoa n\u00e3o \u00e9 multada, ent\u00e3o ela n\u00e3o estacionou o carro na rua principal.","id":475103,"corpo":"<p align=justify>se uma pessoa n\u00e3o \u00e9 multada, ent\u00e3o ela n\u00e3o\r\nestacionou o carro na rua principal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma pessoa n\u00e3o pode ser multada se n\u00e3o estacionar o carro na rua principal.","id":475104,"corpo":"<p align=justify>uma pessoa n\u00e3o pode ser multada se n\u00e3o estacionar\r\no carro na rua principal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma pessoa que n\u00e3o \u00e9 multada nunca estaciona o carro.","id":475105,"corpo":"<p align=justify>uma pessoa que n\u00e3o \u00e9 multada nunca estaciona o\r\ncarro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","oab":false,"nome":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404263,"slug":"raciocinio-logico-equivalencias-logicas-proposicoes-logicamente-equivalentes"},{"nome_clean":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","oab":false,"nome":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411076,"slug":"raciocinio-logico-condicional-se-entao"}],"slug":"raciocinio-logico\/100545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prop\u00f3sito da evolu\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o do trabalho no Brasil, aponte a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":476,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"irb-2004-esaf-advogado-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - IRB - Advogado - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":100546,"hashId":"c33156b1d7b1a5274d5172fb8126b567","enunciado":"<p align=justify>A prop\u00f3sito da evolu\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o do trabalho no\r\nBrasil, aponte a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":475109,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com o advento da Constitui\u00e7\u00e3o de 1891, que reconheceu, em termos gen\u00e9ricos, a liberdade de associa\u00e7\u00e3o, foram abolidas as corpora\u00e7\u00f5es de of\u00edcio.","id":475106,"corpo":"<p align=justify>Com o advento da Constitui\u00e7\u00e3o de 1891, que reconheceu,\r\nem termos gen\u00e9ricos, a liberdade de associa\u00e7\u00e3o,\r\nforam abolidas as corpora\u00e7\u00f5es de of\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o de 1934 criou a regra do sindicato \u00fanico, vinculado ao Estado e respons\u00e1vel pelo exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es delegadas do Poder P\u00fablico e, nessa condi\u00e7\u00e3o, sujeito \u00e0 interven\u00e7\u00e3o.","id":475107,"corpo":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o de 1934 criou a regra do sindicato\r\n\u00fanico, vinculado ao Estado e respons\u00e1vel pelo exerc\u00edcio\r\nde fun\u00e7\u00f5es delegadas do Poder P\u00fablico e,\r\nnessa condi\u00e7\u00e3o, sujeito \u00e0 interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o de 1937 foi a primeira a tratar de modo espec\u00edfico do direito individual do trabalho, introduzindo a isonomia salarial, a jornada de oito horas de trabalho, o repouso semanal e as f\u00e9rias anuais remuneradas.","id":475108,"corpo":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o de 1937 foi a primeira a tratar de\r\nmodo espec\u00edfico do direito individual do trabalho,\r\nintroduzindo a isonomia salarial, a jornada de oito\r\nhoras de trabalho, o repouso semanal e as f\u00e9rias\r\nanuais remuneradas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A greve e o lockout, na Constitui\u00e7\u00e3o de 1937, foram considerados instrumentos nocivos ao trabalho e ao capital, incompat\u00edveis com os interesses da produ\u00e7\u00e3o nacional.","id":475109,"corpo":"<p align=justify>A greve e o lockout, na Constitui\u00e7\u00e3o de 1937, foram\r\nconsiderados instrumentos nocivos ao trabalho e ao\r\ncapital, incompat\u00edveis com os interesses da produ\u00e7\u00e3o\r\nnacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o de 1946, considerada democr\u00e1tica, procurou romper com o corporativismo introduzido na Carta de 1937, sob a influ\u00eancia do fascismo europeu, sendo a primeira a prever a liberdade sindical.","id":475110,"corpo":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o de 1946, considerada democr\u00e1tica,\r\nprocurou romper com o corporativismo introduzido na\r\nCarta de 1937, sob a influ\u00eancia do fascismo europeu,\r\nsendo a primeira a prever a liberdade sindical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406747,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-introducao"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/100546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os titulares da rela\u00e7\u00e3o de emprego, aponte a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":476,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"irb-2004-esaf-advogado-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - IRB - Advogado - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":100552,"hashId":"c6636b94c3b8b5028322c5c5782bb24b","enunciado":"<p align=justify>Considerando os titulares da rela\u00e7\u00e3o de emprego, aponte\r\na op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":475137,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pequeno empreiteiro contratado para a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de reforma residencial, sem o aux\u00edlio de terceiros, mant\u00e9m com o contratante rela\u00e7\u00e3o de emprego.","id":475135,"corpo":"<p align=justify>O pequeno empreiteiro contratado para a execu\u00e7\u00e3o\r\nde servi\u00e7os de reforma residencial, sem o aux\u00edlio de\r\nterceiros, mant\u00e9m com o contratante rela\u00e7\u00e3o de\r\nemprego.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O trabalhador avulso, qualificado como chapa, manter\u00e1 rela\u00e7\u00e3o de emprego quando seus servi\u00e7os forem solicitados com habitualidade pela mesma pessoa natural ou jur\u00eddica.","id":475136,"corpo":"<p align=justify>O trabalhador avulso, qualificado como chapa, manter\u00e1\r\nrela\u00e7\u00e3o de emprego quando seus servi\u00e7os forem\r\nsolicitados com habitualidade pela mesma pessoa\r\nnatural ou jur\u00eddica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O trabalhador que presta servi\u00e7o por interposta pessoa para atender \u00e0 necessidade transit\u00f3ria de substitui\u00e7\u00e3o de pessoal regular e permanente de outras empresas mant\u00e9m rela\u00e7\u00e3o de emprego com a empresa de trabalho tempor\u00e1rio contratante.","id":475137,"corpo":"<p align=justify>O trabalhador que presta servi\u00e7o por interposta pessoa\r\npara atender \u00e0 necessidade transit\u00f3ria de substitui\u00e7\u00e3o\r\nde pessoal regular e permanente de outras\r\nempresas mant\u00e9m rela\u00e7\u00e3o de emprego com a empresa\r\nde trabalho tempor\u00e1rio contratante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O trabalhador associado a cooperativa de trabalhadores eventuais mant\u00e9m com as empresas contratantes rela\u00e7\u00e3o de emprego.","id":475138,"corpo":"<p align=justify>O trabalhador associado a cooperativa de trabalhadores\r\neventuais mant\u00e9m com as empresas contratantes\r\nrela\u00e7\u00e3o de emprego.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O advogado ser\u00e1 considerado empregado se, embora atuando por conta pr\u00f3pria, for demandado por um de seus clientes com pessoalidade, habitualidade e onerosidade.","id":475139,"corpo":"<p align=justify>O advogado ser\u00e1 considerado empregado se, embora\r\natuando por conta pr\u00f3pria, for demandado por um\r\nde seus clientes com pessoalidade, habitualidade e\r\nonerosidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406747,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-introducao"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/100552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Portu\u00e1rio","id":1466}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CODESP","id":167,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acionamento desta janela Localizar \u00e9 feito pelo acesso \u00e0 op\u00e7\u00e3o Localizar (nesta p\u00e1gina) subordinada ao menu","provas":[{"id":3216,"cargo":{"descricao":"Guarda Portu\u00e1rio","id":1466},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CODESP","id":167,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"codesp-sp-2004-fcc-guarda-portuario","tipo":1,"nome":"FCC - CODESP - Guarda Portu\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":100586,"hashId":"dcaad02b5c2e5e5cb27ab6b7c49e335d","enunciado":"<p align=justify>O acionamento desta janela Localizar \u00e9 feito pelo acesso\r\n\u00e0 op\u00e7\u00e3o Localizar (nesta p\u00e1gina) subordinada ao menu<\/p>","resposta":475350,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arquivo.","id":475349,"corpo":"<p align=justify>Arquivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Editar.","id":475350,"corpo":"<p align=justify>Editar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Favoritos.","id":475351,"corpo":"<p align=justify>Favoritos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exibir.","id":475352,"corpo":"<p align=justify>Exibir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ferramentas.","id":475353,"corpo":"<p align=justify>Ferramentas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 42 e 43 referem-se \u00e0 figura a seguir, que \u00e9 parte da janela do navegador Microsoft Internet Explorer vers\u00e3o 6.0, com a janela Localizar j\u00e1 acionada. ","id":89181,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es 42 e 43 referem-se \u00e0 figura a seguir, que \u00e9 parte da janela do navegador Microsoft Internet Explorer vers\u00e3o 6.0, com a janela Localizar j\u00e1 acionada.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3216\/42.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/100586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do direito \u00e0s f\u00e9rias, aponte a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":476,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"irb-2004-esaf-advogado-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - IRB - Advogado - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":100599,"hashId":"e0d82b28867a5db0738d59b33b54cec4","enunciado":"<P align=justify>Acerca do direito \u00e0s f\u00e9rias, aponte a op\u00e7\u00e3o <U>incorreta<\/U>.<\/P>","resposta":475363,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o tiver faltado ao servi\u00e7o por mais de cinco dias ao longo do per\u00edodo aquisitivo, o empregado ter\u00e1 direito a gozar 30 dias corridos de f\u00e9rias.","id":475359,"corpo":"<p align=justify>Quando n\u00e3o tiver faltado ao servi\u00e7o por mais de cinco\r\ndias ao longo do per\u00edodo aquisitivo, o empregado ter\u00e1\r\ndireito a gozar 30 dias corridos de f\u00e9rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permanecendo em gozo de licen\u00e7a, com a percep\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios por per\u00edodo superior a 30 dias, perder\u00e1 o empregado o direito ao gozo de f\u00e9rias.","id":475360,"corpo":"<p align=justify>Permanecendo em gozo de licen\u00e7a, com a percep\u00e7\u00e3o\r\nde sal\u00e1rios por per\u00edodo superior a 30 dias, perder\u00e1\r\no empregado o direito ao gozo de f\u00e9rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As f\u00e9rias poder\u00e3o ser concedidas, excepcionalmente, em duas ocasi\u00f5es anuais, uma das quais n\u00e3o poder\u00e1 ser inferior a 10 dias, salvo nos casos dos trabalhadores com idade inferior a 18 anos ou superior a 50 anos, em que as f\u00e9rias dever\u00e3o ser concedidas de uma s\u00f3 vez.","id":475361,"corpo":"<p align=justify>As f\u00e9rias poder\u00e3o ser concedidas, excepcionalmente,\r\nem duas ocasi\u00f5es anuais, uma das quais n\u00e3o poder\u00e1\r\nser inferior a 10 dias, salvo nos casos dos trabalhadores\r\ncom idade inferior a 18 anos ou superior a 50\r\nanos, em que as f\u00e9rias dever\u00e3o ser concedidas de\r\numa s\u00f3 vez.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao empregador compete definir a \u00e9poca de frui\u00e7\u00e3o das f\u00e9rias, salvo nos casos de trabalhadores menores de 18 anos (que dever\u00e3o goz\u00e1-las com as f\u00e9rias escolares) e daqueles que, trabalhando no mesmo estabelecimento ou empresa, integram a mesma fam\u00edlia (aos quais fica assegurado o direito, se n\u00e3o houver preju\u00edzo ao servi\u00e7o, de goz\u00e1-las no mesmo per\u00edodo).","id":475362,"corpo":"<p align=justify>Ao empregador compete definir a \u00e9poca de frui\u00e7\u00e3o\r\ndas f\u00e9rias, salvo nos casos de trabalhadores menores\r\nde 18 anos (que dever\u00e3o goz\u00e1-las com as f\u00e9rias\r\nescolares) e daqueles que, trabalhando no mesmo\r\nestabelecimento ou empresa, integram a mesma\r\nfam\u00edlia (aos quais fica assegurado o direito, se n\u00e3o\r\nhouver preju\u00edzo ao servi\u00e7o, de goz\u00e1-las no mesmo\r\nper\u00edodo).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o concedidas as f\u00e9rias no per\u00edodo de doze meses seguintes \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o desse direito, fica obrigado o empregador a conced\u00ea-las imediatamente, com adicional de 50% sobre o sal\u00e1rio devido ao empregado e sem preju\u00edzo do adicional de 1\/3.","id":475363,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o concedidas as f\u00e9rias no per\u00edodo de doze meses\r\nseguintes \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o desse direito, fica obrigado o\r\nempregador a conced\u00ea-las imediatamente, com\r\nadicional de 50% sobre o sal\u00e1rio devido ao empregado\r\ne sem preju\u00edzo do adicional de 1\/3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Das F\u00e9rias","oab":true,"nome":"Das F\u00e9rias","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406783,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-das-ferias"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/100599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camaragibe","sigla":"","id":621,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto \"Matem\u00e1tica escrita versus matem\u00e1tica oral\" de Carraher, Carraher & Schliemann, \u00e9 incorreto dizer que","provas":[{"id":2721,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camaragibe","sigla":"","id":621,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-camaragibe-pe-2004-upe-professor-area-educacao-infantil-1a-a-4a-serie-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Camaragibe - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[],"id":73992,"hashId":"0ab069d5da7018853a99eb00b1efe24d","enunciado":"<STRONG>Segundo o texto<\/STRONG> \"<EM>Matem\u00e1tica escrita versus matem\u00e1tica oral<\/EM>\" <STRONG>de Carraher, Carraher & Schliemann<\/STRONG>,<EM> \u00e9 incorreto dizer que<\/EM><\/P><\/p>","resposta":349612,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dados sobre as habilidades cognitivas dos alunos das escolas p\u00fablicas e particulares, em geral, e matem\u00e1tica, em particular, mostraram diferen\u00e7as significativas entre os dois grupos.","id":349612,"corpo":"<p align=justify>dados sobre as habilidades cognitivas dos alunos das escolas p\u00fablicas e particulares, em geral, e matem\u00e1tica, em\r\nparticular, mostraram diferen\u00e7as significativas entre os dois grupos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as crian\u00e7as entre 10-11 anos exercem uma atividade econ\u00f4mica, a qual faz com que a matem\u00e1tica elementar seja uma habilidade necess\u00e1ria \u00e0 sobreviv\u00eancia entre as crian\u00e7as das classes populares nas cidades grandes.","id":349613,"corpo":"<p align=justify>as crian\u00e7as entre 10-11 anos exercem uma atividade econ\u00f4mica, a qual faz com que a matem\u00e1tica elementar seja uma\r\nhabilidade necess\u00e1ria \u00e0 sobreviv\u00eancia entre as crian\u00e7as das classes populares nas cidades grandes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para o primeiro ano de aprendizagem formal da matem\u00e1tica, os resultados mostraram que 98% das crian\u00e7as das escolas particulares foram aprovadas ao final do ano, contra apenas 68% das crian\u00e7as das escolas p\u00fablicas.","id":349614,"corpo":"<p align=justify>para o primeiro ano de aprendizagem formal da matem\u00e1tica, os resultados mostraram que 98% das crian\u00e7as das\r\nescolas particulares foram aprovadas ao final do ano, contra apenas 68% das crian\u00e7as das escolas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"este estudo mostrou que a diferen\u00e7a entre a efici\u00eancia das crian\u00e7as na escola e na venda resulta das estrat\u00e9gias cognitivas escolhidas por elas para a resolu\u00e7\u00e3o dos problemas.","id":349615,"corpo":"<p align=justify>este estudo mostrou que a diferen\u00e7a entre a efici\u00eancia das crian\u00e7as na escola e na venda resulta das estrat\u00e9gias\r\ncognitivas escolhidas por elas para a resolu\u00e7\u00e3o dos problemas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o procedimento oral era o preferido nas situa\u00e7\u00f5es de venda e o procedimento escrito era o mais freq\u00fcente nos exerc\u00edcios de computa\u00e7\u00e3o.","id":349616,"corpo":"<p align=justify>o procedimento oral era o preferido nas situa\u00e7\u00f5es de venda e o procedimento escrito era o mais freq\u00fcente nos\r\nexerc\u00edcios de computa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":65042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405501,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"}],"slug":"pedagogia\/73992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as indaga\u00e7\u00f5es abaixo e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o de resposta correta. ","provas":[{"id":476,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"irb-2004-esaf-advogado-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - IRB - Advogado - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":100783,"hashId":"7e109b280d4a9258f648f9f42b29ff1d","enunciado":"<P align=justify>Avalie as indaga\u00e7\u00f5es abaixo e, em seguida, assinale a op\u00e7\u00e3o de resposta correta.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/476\/76.JPG><\/P>","resposta":476284,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sim, sim, n\u00e3o","id":476281,"corpo":"<p align=justify>Sim, sim, n\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sim, n\u00e3o, sim","id":476282,"corpo":"<p align=justify>Sim, n\u00e3o, sim<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sim, n\u00e3o, n\u00e3o","id":476283,"corpo":"<p align=justify>Sim, n\u00e3o, n\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o","id":476284,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o, sim, n\u00e3o","id":476285,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o, sim, n\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/100783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a resposta correta.","provas":[{"id":476,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"irb-2004-esaf-advogado-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - IRB - Advogado - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":100814,"hashId":"7de034bad0e94bd0f2c1c3d8b20658c2","enunciado":"<p align=justify>Marque a resposta correta.<\/p>","resposta":476461,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ato inequ\u00edvoco, ainda que extrajudicial, que importe em reconhecimento do d\u00e9bito pelo devedor, n\u00e3o interrompe a prescri\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o para a cobran\u00e7a do correspondente cr\u00e9dito tribut\u00e1rio da Fazenda P\u00fablica.","id":476459,"corpo":"<p align=justify>Ato inequ\u00edvoco, ainda que extrajudicial, que importe\r\nem reconhecimento do d\u00e9bito pelo devedor, n\u00e3o\r\ninterrompe a prescri\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o para a cobran\u00e7a do\r\ncorrespondente cr\u00e9dito tribut\u00e1rio da Fazenda P\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O parcelamento concedido na forma da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel constitui causa extintiva do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":476460,"corpo":"<p align=justify>O parcelamento concedido na forma da legisla\u00e7\u00e3o\r\naplic\u00e1vel constitui causa extintiva do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A da\u00e7\u00e3o em pagamento em t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica n\u00e3o \u00e9 prevista, legalmente, como forma extintiva do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":476461,"corpo":"<p align=justify>A da\u00e7\u00e3o em pagamento em t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica\r\nn\u00e3o \u00e9 prevista, legalmente, como forma extintiva do\r\ncr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A compensa\u00e7\u00e3o, causa extintiva do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, \u00e9 a forma pela qual as partes previnem ou terminam lit\u00edgios mediante concess\u00f5es m\u00fatuas.","id":476462,"corpo":"<p align=justify>A compensa\u00e7\u00e3o, causa extintiva do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio,\r\n\u00e9 a forma pela qual as partes previnem ou terminam\r\nlit\u00edgios mediante concess\u00f5es m\u00fatuas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No caso de exig\u00eancia, por mais de uma pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, de tributo id\u00eantico sobre um mesmo fato gerador, n\u00e3o \u00e9 permitido que a import\u00e2ncia do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio seja consignada judicialmente pelo sujeito passivo.","id":476463,"corpo":"<p align=justify>No caso de exig\u00eancia, por mais de uma pessoa\r\njur\u00eddica de direito p\u00fablico, de tributo id\u00eantico sobre um\r\nmesmo fato gerador, n\u00e3o \u00e9 permitido que a import\u00e2ncia\r\ndo cr\u00e9dito tribut\u00e1rio seja consignada judicialmente\r\npelo sujeito passivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407174,"slug":"direito-tributario-extincao-do-credito-tributario"},{"nome_clean":"D\u00edvida ativa","oab":true,"nome":"D\u00edvida ativa","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407196,"slug":"direito-tributario-divida-ativa"}],"slug":"direito-tributario\/100814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie o acerto das afirma\u00e7\u00f5es adiante e marque com V as verdadeiras e com F as falsas; em seguida, marque a resposta correta. ","provas":[{"id":476,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"irb-2004-esaf-advogado-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - IRB - Advogado - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":100826,"hashId":"010a9f03fe38769bd15410d8947fbf16","enunciado":"<P align=justify>Avalie o acerto das afirma\u00e7\u00f5es adiante e marque com V as verdadeiras e com F as falsas; em seguida, marque a resposta correta.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/476\/80.JPG><\/P>","resposta":476491,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, V","id":476488,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":476489,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, F, V","id":476490,"corpo":"<p align=justify>F, F, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":476491,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":476492,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407172,"slug":"direito-tributario-suspensao-do-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/100826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Portu\u00e1rio","id":1466}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CODESP","id":167,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\nJoel, Andr\u00e9, Ezequiel, Valdemir e Ant\u00f4nio trabalham em um banco e cada um torce para um time diferente. Sabe-se que: \u00c9 correto, ent\u00e3o, afirmar que Andr\u00e9 torce para o\n","provas":[{"id":3216,"cargo":{"descricao":"Guarda Portu\u00e1rio","id":1466},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CODESP","id":167,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"codesp-sp-2004-fcc-guarda-portuario","tipo":1,"nome":"FCC - CODESP - Guarda Portu\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":100566,"hashId":"ea5f5888a8a343b546bb927a53c7d498","enunciado":"<P align=justify>\n<P align=justify>Joel, Andr\u00e9, Ezequiel, Valdemir e Ant\u00f4nio trabalham em um banco e cada um torce para um time diferente. Sabe-se que:<\/P>\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3216\/40.JPG><\/P>\n<P align=justify>\u00c9 correto, ent\u00e3o, afirmar que Andr\u00e9 torce para o<\/P>\n<P><\/P>","resposta":475220,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Flamengo ou Santos.","id":475218,"corpo":"<p align=justify>Flamengo ou Santos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corinthians ou Santos.","id":475219,"corpo":"<p align=justify>Corinthians ou Santos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Palmeiras ou S\u00e3o Paulo.","id":475220,"corpo":"<p align=justify>Palmeiras ou S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corinthians ou S\u00e3o Paulo.","id":475221,"corpo":"<p align=justify>Corinthians ou S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Palmeiras ou Flamengo.","id":475222,"corpo":"<p align=justify>Palmeiras ou Flamengo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404266,"slug":"raciocinio-logico-logica-de-argumentacao"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/100566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o das id\u00e9ias no texto, para, em seguida, assinalar a op\u00e7\u00e3o correta. I. Preservam-se os efeitos de sentido, as rela\u00e7\u00f5es sem\u00e2nticas originais e evita-se a dupla nega\u00e7\u00e3o ao substituir \"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel desconhecer\"(L.1) por \u00c9 poss\u00edvel reconhecer. II. O \"pano de fundo\"(L.3 e 4) apresenta quatro caracter\u00edsticas representadas por quatro complementos sint\u00e1ticos: (a) \"a agudiza\u00e7\u00e3o da crise social\"( L.4), (b) \"o crescimento do crime\"(L.4 e 5), (c) \"tr\u00e1fico de drogas\"(L.5), (d) \"coniv\u00eancia e da corrup\u00e7\u00e3o do sistema policial\"(L.6 e 7). III. As duas ocorr\u00eancias do pronome \"que\"(L.2 e 9) introduzem ora\u00e7\u00f5es subordinadas que qualificam os termos a eles imediatamente anteriores. IV. Subentende-se que, textualmente, \"esta apropria\u00e7\u00e3o perversa\"(L.7) resume as id\u00e9ias introduzidas por \"as altera\u00e7\u00f5es\", no per\u00edodo anterior. Est\u00e3o corretos apenas os itens:","provas":[{"id":475,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466},"orgao":{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"irb-2004-esaf-analista-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-analista","tipo":1,"nome":"ESAF - IRB - Analista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":100921,"hashId":"129af2cc93bdf6bc4d7deee7bc43568d","enunciado":"<P align=justify>Julgue os itens abaixo, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o das id\u00e9ias no texto, para, em seguida, assinalar a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/475\/126.JPG><\/P>\r\n<P>I. Preservam-se os efeitos de sentido, as rela\u00e7\u00f5es sem\u00e2nticas originais e evita-se a dupla nega\u00e7\u00e3o ao substituir \"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel desconhecer\"(L.1) por \u00c9 poss\u00edvel reconhecer. <\/P>\r\n<P>II. O \"pano de fundo\"(L.3 e 4) apresenta quatro caracter\u00edsticas representadas por quatro complementos sint\u00e1ticos: (a) \"a agudiza\u00e7\u00e3o da crise social\"( L.4), (b) \"o crescimento do crime\"(L.4 e 5), (c) \"tr\u00e1fico de drogas\"(L.5), (d) \"coniv\u00eancia e da corrup\u00e7\u00e3o do sistema policial\"(L.6 e 7). <\/P>\r\n<P>III. As duas ocorr\u00eancias do pronome \"que\"(L.2 e 9) introduzem ora\u00e7\u00f5es subordinadas que qualificam os termos a eles imediatamente anteriores.<\/P>\r\n<P> IV. Subentende-se que, textualmente, \"esta apropria\u00e7\u00e3o perversa\"(L.7) resume as id\u00e9ias introduzidas por \"as altera\u00e7\u00f5es\", no per\u00edodo anterior.<\/P>\r\n<P> Est\u00e3o corretos apenas os itens:<\/P>","resposta":476952,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":476948,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III","id":476949,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV","id":476950,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":476951,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV","id":476952,"corpo":"<p align=justify>III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas da palavra \"que\"","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas da palavra \"que\"","pai":403677,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409450,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-sintaticas-da-palavra-que"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/100921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Portu\u00e1rio","id":1466}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CODESP","id":167,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A corre\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica de um texto pode ser feita alternativamente pela tecla de fun\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":3216,"cargo":{"descricao":"Guarda Portu\u00e1rio","id":1466},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CODESP","id":167,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"codesp-sp-2004-fcc-guarda-portuario","tipo":1,"nome":"FCC - CODESP - Guarda Portu\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":100621,"hashId":"b7535da2722eeeef31ab0a1eb3f7b8a9","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A corre\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica de um texto pode ser feita\r\nalternativamente pela tecla de fun\u00e7\u00e3o<\/p><\/p>","resposta":475464,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F7","id":475464,"corpo":"<p align=justify>F7<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F8","id":475465,"corpo":"<p align=justify>F8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F9","id":475466,"corpo":"<p align=justify>F9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F10","id":475467,"corpo":"<p align=justify>F10<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F12","id":475468,"corpo":"<p align=justify>F12<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 45 e 46 referem-se ao MS-Word vers\u00e3o 2000.","id":89208,"enunciado":"<p align=justify>As quest\u00f5es 45 e 46 referem-se ao MS-Word\r\nvers\u00e3o 2000.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/100621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios imanentes ao processo do trabalho \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":476,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"irb-2004-esaf-advogado-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - IRB - Advogado - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":100655,"hashId":"487bf18ba683c151f46b31043b7baacd","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios imanentes ao processo do trabalho \u00e9 <U>incorreto<\/U> afirmar que:<\/P>","resposta":475640,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Princ\u00edpio da Subsidiariedade consiste na utiliza\u00e7\u00e3o do direito processual civil como fonte subsidi\u00e1ria do direito processual do trabalho nas hip\u00f3teses de omiss\u00e3o, desde que haja compatibilidade com o ordenamento processual trabalhista.","id":475639,"corpo":"<p align=justify>o Princ\u00edpio da Subsidiariedade consiste na utiliza\u00e7\u00e3o\r\ndo direito processual civil como fonte subsidi\u00e1ria do\r\ndireito processual do trabalho nas hip\u00f3teses de omiss\u00e3o,\r\ndesde que haja compatibilidade com o ordenamento\r\nprocessual trabalhista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Princ\u00edpio Dispositivo disp\u00f5e que o processo deve ser obrigatoriamente impulsionado pelo autor. Ao juiz ou tribunal \u00e9 vedado conhecer de of\u00edcio de qualquer causa. No processo do trabalho tal princ\u00edpio n\u00e3o comporta exce\u00e7\u00e3o.","id":475640,"corpo":"<p align=justify>o Princ\u00edpio Dispositivo disp\u00f5e que o processo deve\r\nser obrigatoriamente impulsionado pelo autor. Ao juiz\r\nou tribunal \u00e9 vedado conhecer de of\u00edcio de qualquer\r\ncausa. No processo do trabalho tal princ\u00edpio n\u00e3o\r\ncomporta exce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Princ\u00edpio da Concentra\u00e7\u00e3o de Recursos consiste na irrecorribilidade das decis\u00f5es de fei\u00e7\u00e3o interlocut\u00f3ria, devendo o recurso ser interposto apenas quando esgotada a discuss\u00e3o do tema nas inst\u00e2ncias ordin\u00e1rias.","id":475641,"corpo":"<p align=justify>o Princ\u00edpio da Concentra\u00e7\u00e3o de Recursos consiste na\r\nirrecorribilidade das decis\u00f5es de fei\u00e7\u00e3o interlocut\u00f3ria,\r\ndevendo o recurso ser interposto apenas quando\r\nesgotada a discuss\u00e3o do tema nas inst\u00e2ncias ordin\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Princ\u00edpio da Concentra\u00e7\u00e3o reside na busca da solu\u00e7\u00e3o do conflito numa \u00fanica audi\u00eancia. Sendo obrigat\u00f3ria a apresenta\u00e7\u00e3o de provas nessa ocasi\u00e3o, somente ser\u00e1 admitido o fracionamento da audi\u00eancia quando n\u00e3o for poss\u00edvel, por motivo de for\u00e7a maior, conciliar ou julgar o feito na mesma oportunidade.","id":475642,"corpo":"<p align=justify>o Princ\u00edpio da Concentra\u00e7\u00e3o reside na busca da\r\nsolu\u00e7\u00e3o do conflito numa \u00fanica audi\u00eancia. Sendo\r\nobrigat\u00f3ria a apresenta\u00e7\u00e3o de provas nessa ocasi\u00e3o,\r\nsomente ser\u00e1 admitido o fracionamento da audi\u00eancia\r\nquando n\u00e3o for poss\u00edvel, por motivo de for\u00e7a maior,\r\nconciliar ou julgar o feito na mesma oportunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Princ\u00edpio da Instrumentalidade das Formas revela que as formalidades processuais s\u00e3o o meio e n\u00e3o o fim do processo, nesse passo, os atos processuais ser\u00e3o considerados v\u00e1lidos se atingida a finalidade a que se destinavam, ainda que ultimados de forma diversa.","id":475643,"corpo":"<p align=justify>o Princ\u00edpio da Instrumentalidade das Formas revela\r\nque as formalidades processuais s\u00e3o o meio e n\u00e3o o\r\nfim do processo, nesse passo, os atos processuais\r\nser\u00e3o considerados v\u00e1lidos se atingida a finalidade a\r\nque se destinavam, ainda que ultimados de forma\r\ndiversa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406810,"slug":"direito-processual-do-trabalho-teoria-geral-do-processo-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/100655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Recurso de Revista, indique a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":476,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"irb-2004-esaf-advogado-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - IRB - Advogado - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":100693,"hashId":"3c33e8b98e100b54ea8dbe83f5dabcd1","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao Recurso de Revista, indique a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":475829,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ju\u00edzo de admissibilidade a quo \u00e9 exercido pelo Presidente do Tribunal Superior do Trabalho.","id":475826,"corpo":"<p align=justify>O ju\u00edzo de admissibilidade a quo \u00e9 exercido pelo\r\nPresidente do Tribunal Superior do Trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 cab\u00edvel para Turma do Tribunal Superior do Trabalho no prazo de oito dias das decis\u00f5es proferidas em grau de recurso ordin\u00e1rio, em diss\u00eddios individuais e coletivos, pelos Tribunais Regionais do Trabalho.","id":475827,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 cab\u00edvel para Turma do Tribunal Superior do Trabalho\r\nno prazo de oito dias das decis\u00f5es proferidas em\r\ngrau de recurso ordin\u00e1rio, em diss\u00eddios individuais e\r\ncoletivos, pelos Tribunais Regionais do Trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas causas sujeitas ao procedimento sumar\u00edssimo ser\u00e1 admitido recurso de revista apenas por contrariedade \u00e0 s\u00famula de jurisprud\u00eancia uniforme do Tribunal Superior do Trabalho.","id":475828,"corpo":"<p align=justify>Nas causas sujeitas ao procedimento sumar\u00edssimo\r\nser\u00e1 admitido recurso de revista apenas por contrariedade\r\n\u00e0 s\u00famula de jurisprud\u00eancia uniforme do Tribunal\r\nSuperior do Trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Ministro Relator lhe denegar\u00e1 seguimento nas hip\u00f3teses de intempestividade, deser\u00e7\u00e3o, falta de al\u00e7ada e ilegitimidade de representa\u00e7\u00e3o, cabendo a interposi\u00e7\u00e3o de Agravo.","id":475829,"corpo":"<p align=justify>O Ministro Relator lhe denegar\u00e1 seguimento nas\r\nhip\u00f3teses de intempestividade, deser\u00e7\u00e3o, falta de\r\nal\u00e7ada e ilegitimidade de representa\u00e7\u00e3o, cabendo a\r\ninterposi\u00e7\u00e3o de Agravo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caber\u00e1 Recurso de Revista contra decis\u00f5es proferidas pelos Tribunais Regionais do Trabalho ou por suas Turmas, em execu\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a, inclusive em processo incidente de embargos de terceiro, quando contrariarem s\u00famula de jurisprud\u00eancia uniforme do Tribunal Superior do Trabalho.","id":475830,"corpo":"<p align=justify>Caber\u00e1 Recurso de Revista contra decis\u00f5es proferidas\r\npelos Tribunais Regionais do Trabalho ou por\r\nsuas Turmas, em execu\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a, inclusive\r\nem processo incidente de embargos de terceiro,\r\nquando contrariarem s\u00famula de jurisprud\u00eancia uniforme\r\ndo Tribunal Superior do Trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/100693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Manuten\u00e7\u00e3o","id":966},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Oficial de Servi\u00e7os Auxiliares","id":1735},{"descricao":"Operador de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":1760}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se uma empresa de limpeza utiliza um homem para cada 1.500 metros quadrados de \u00e1rea externa a ser limpa, ent\u00e3o o n\u00famero de homens necess\u00e1rios para limpar uma \u00e1rea externa de 45.000 metros quadrados ser\u00e1","provas":[{"id":2511,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Manuten\u00e7\u00e3o","id":966},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2004-ufpa-daves-ceps-auxiliar-de-servicos-de-manutencao","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Auxiliar de Servi\u00e7os de Manuten\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":2564,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2004-ufpa-daves-ceps-motorista","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Motorista - 2004"},{"id":2566,"cargo":{"descricao":"Oficial de Servi\u00e7os Auxiliares","id":1735},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2004-ufpa-daves-ceps-oficial-de-servicos-auxiliares","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Oficial de Servi\u00e7os Auxiliares - 2004"},{"id":2571,"cargo":{"descricao":"Operador de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":1760},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2004-ufpa-daves-ceps-operador-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Operador de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:58","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":65838,"hashId":"c697baa81cc5afb2576136ad06850c68","enunciado":"<p align=justify>Se uma empresa de limpeza utiliza um homem para cada 1.500 metros quadrados de \u00e1rea externa a ser limpa, ent\u00e3o o n\u00famero de homens necess\u00e1rios para limpar uma \u00e1rea externa de 45.000 metros quadrados  ser\u00e1<\/p>","resposta":310875,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(A)\t35.\t","id":310874,"corpo":"<p align=justify>(A)\t35.\t<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(B)\t30.\t","id":310875,"corpo":"<p align=justify>(B)\t30.\t<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(C)\t45.\t","id":310876,"corpo":"<p align=justify>(C)\t45.\t<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(D)\t40.\t","id":310877,"corpo":"<p align=justify>(D)\t40.\t<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(E)\t25.","id":310878,"corpo":"<p align=justify>(E)\t25.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 09"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/65838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Manuten\u00e7\u00e3o","id":966},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Operador de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":1760}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 5\u00ba, inciso XXXVI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 prev\u00ea que a lei n\u00e3o poder\u00e1 prejudicar","provas":[{"id":2511,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Manuten\u00e7\u00e3o","id":966},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2004-ufpa-daves-ceps-auxiliar-de-servicos-de-manutencao","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Auxiliar de Servi\u00e7os de Manuten\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":2564,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2004-ufpa-daves-ceps-motorista","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Motorista - 2004"},{"id":2571,"cargo":{"descricao":"Operador de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":1760},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2004-ufpa-daves-ceps-operador-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Operador de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:25","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":65948,"hashId":"5d28966a6b1e73d3c6c9b5314d9a043e","enunciado":"<p align=justify>O art. 5\u00ba, inciso XXXVI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 prev\u00ea que a lei n\u00e3o poder\u00e1 prejudicar<\/p>","resposta":311386,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o direito adquirido, a coisa julgada e a plenitude da defesa.","id":311382,"corpo":"o direito adquirido,  a coisa julgada e a plenitude da defesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a coisa julgada, o sigilo das vota\u00e7\u00f5es e o ato jur\u00eddico perfeito.","id":311383,"corpo":"a coisa julgada, o sigilo das vota\u00e7\u00f5es e o ato jur\u00eddico perfeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a plenitude da defesa e o ato jur\u00eddico perfeito.","id":311384,"corpo":"a plenitude da defesa e o ato jur\u00eddico perfeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a coisa julgada, a plenitude da defesa e o direito adquirido. ","id":311385,"corpo":"<p align=justify>a coisa julgada, a plenitude da defesa e o direito adquirido. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o direito adquirido, o ato jur\u00eddico perfeito e a coisa julgada. ","id":311386,"corpo":"<p align=justify>o direito adquirido, o ato jur\u00eddico perfeito e a coisa julgada.\n\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/65948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Manuten\u00e7\u00e3o","id":966},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Operador de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":1760}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 considerado servidor p\u00fablico","provas":[{"id":2511,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Manuten\u00e7\u00e3o","id":966},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2004-ufpa-daves-ceps-auxiliar-de-servicos-de-manutencao","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Auxiliar de Servi\u00e7os de Manuten\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":2564,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2004-ufpa-daves-ceps-motorista","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Motorista - 2004"},{"id":2571,"cargo":{"descricao":"Operador de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":1760},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2004-ufpa-daves-ceps-operador-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Operador de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":65983,"hashId":"9ce1e899860f450f5e9355a93713d7ba","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 considerado servidor p\u00fablico<\/p>","resposta":311552,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pessoa que direta ou indiretamente presta servi\u00e7os ao Estado.","id":311549,"corpo":"<p align=justify>a pessoa que direta ou indiretamente presta servi\u00e7os ao Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a pessoa que atua junto ao servi\u00e7o p\u00fablico, embora n\u00e3o diretamente contratado pelo Estado.","id":311550,"corpo":"<p align=justify>a pessoa que atua junto ao servi\u00e7o p\u00fablico, embora n\u00e3o diretamente contratado pelo Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a pessoa que presta servi\u00e7o p\u00fablico, ainda que n\u00e3o ocupante de cargo p\u00fablico.","id":311551,"corpo":"<p align=justify>a pessoa que  presta servi\u00e7o p\u00fablico, ainda que n\u00e3o ocupante de cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pessoa legalmente investida em cargo p\u00fablico.","id":311552,"corpo":"<p align=justify>a pessoa legalmente investida em cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a pessoa legalmente contratada pelo servi\u00e7o p\u00fablico.","id":311553,"corpo":"<p align=justify>a pessoa legalmente contratada pelo servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na Lei n\u00ba 5.810\/94, que disp\u00f5es sobre o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta, das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1, assinale a alternativa correta em cada uma das quest\u00f5es de n\u00famero 27 a 32. ","id":57566,"enunciado":"<p align=justify>\r\nCom base na Lei n\u00ba 5.810\/94, que disp\u00f5es sobre o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta, das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1, assinale a alternativa correta em cada uma das quest\u00f5es de n\u00famero 27 a 32.\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 \u00e0 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba5.810\/1994 - Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba5.810\/1994 - Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1.","pai":395524,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394501,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-5-810-1994-regime-juridico-unico-dos-servidores-publicos-civis-da-administracao-direta-das-autarquias-e-das-fundacoes-publicas-do-estado-do-para"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/65983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Manuten\u00e7\u00e3o","id":966},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Operador de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":1760}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quem escolhe e nomeia o Procurador Geral de Justi\u00e7a \u00e9 o","provas":[{"id":2511,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Manuten\u00e7\u00e3o","id":966},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2004-ufpa-daves-ceps-auxiliar-de-servicos-de-manutencao","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Auxiliar de Servi\u00e7os de Manuten\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":2564,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2004-ufpa-daves-ceps-motorista","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Motorista - 2004"},{"id":2571,"cargo":{"descricao":"Operador de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":1760},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2004-ufpa-daves-ceps-operador-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Operador de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:29","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":66005,"hashId":"942c8c994fb3fcfba7936abb83f631b5","enunciado":"<p align=justify>Quem escolhe e nomeia o Procurador Geral de Justi\u00e7a \u00e9 o<\/p>","resposta":311639,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a.","id":311637,"corpo":"<p align=justify>Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":311638,"corpo":"<p align=justify>Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chefe do Poder Executivo.","id":311639,"corpo":"<p align=justify>Chefe do Poder Executivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chefe do Poder Judici\u00e1rio.","id":311640,"corpo":"<p align=justify>Chefe do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Chefe do Poder Legislativo.","id":311641,"corpo":"<p align=justify>Chefe do Poder Legislativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ingresso na Carreira","oab":true,"nome":"Ingresso na Carreira","pai":407681,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407680,"slug":"direito-constitucional-ingresso-na-carreira"}],"slug":"direito-constitucional\/66005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camaragibe","sigla":"","id":621,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto abaixo. O professor poder\u00e1 utilizar a reportagem acima, com seus alunos, em situa\u00e7\u00e3o de aprendizagem, exceto para","provas":[{"id":2721,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camaragibe","sigla":"","id":621,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-camaragibe-pe-2004-upe-professor-area-educacao-infantil-1a-a-4a-serie-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Camaragibe - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[],"id":73851,"hashId":"375ba8c7b9e544ccb1c319af6ae7688c","enunciado":"<p align=justify><P align=justify><STRONG>Leia o texto abaixo.<\/STRONG> \r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2721\/Imagem_34.gif> \r\n<P align=justify><STRONG>O professor poder\u00e1 utilizar a reportagem acima, com seus alunos, em situa\u00e7\u00e3o de aprendizagem<\/STRONG>, <EM>exceto para<\/EM><\/P><\/p>","resposta":348962,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entender a import\u00e2ncia da previs\u00e3o do tempo para as atividades do homem.","id":348962,"corpo":"<p align=justify>entender a import\u00e2ncia da previs\u00e3o do tempo para as atividades do homem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reconhecer que o homem altera o seu ambiente.","id":348963,"corpo":"<p align=justify>reconhecer que o homem altera o seu ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conhecer alguns poluentes.","id":348964,"corpo":"<p align=justify>conhecer alguns poluentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relacionar polui\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.","id":348965,"corpo":"<p align=justify>relacionar polui\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E) desenvolver medidas contra a polui\u00e7\u00e3o.","id":348966,"corpo":"<p align=justify>E) desenvolver medidas contra a polui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":64910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"}],"slug":"geografia\/73851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camaragibe","sigla":"","id":621,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Parra, no artigo \"c\u00e1lculo mental na escola prim\u00e1ria\" (em Parra e Saiz), ela pleiteia o melhoramento da contagem em duas dire\u00e7\u00f5es. E, numa delas, refere-se ao que diz respeito ao dom\u00ednio e \u00e0 extens\u00e3o da s\u00e9rie num\u00e9rica oral. Nesse sentido, cita algumas capacidades que o aluno deve dispor da s\u00e9rie num\u00e9rica oral para o c\u00e1lculo mental. Leia as afirmativas abaixo. Dentre essas capacidades citadas, segundo a autora, est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":2721,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camaragibe","sigla":"","id":621,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-camaragibe-pe-2004-upe-professor-area-educacao-infantil-1a-a-4a-serie-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Camaragibe - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[],"id":73942,"hashId":"bed9b9d2f52639dd052a515b9fdda37c","enunciado":"Para Parra, no artigo<\/STRONG> \"<EM>c\u00e1lculo mental na escola pr<\/EM>im\u00e1ria\" (<STRONG>em Parra e Saiz), ela pleiteia o melhoramento da contagem em duas dire\u00e7\u00f5es. E, numa delas, refere-se ao que diz respeito ao dom\u00ednio e \u00e0 extens\u00e3o da s\u00e9rie num\u00e9rica oral. Nesse sentido, cita algumas capacidades que o aluno deve dispor da s\u00e9rie num\u00e9rica oral para o c\u00e1lculo mental.<\/STRONG> <EM>Leia as afirmativas abaixo. <\/EM>\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2721\/Imagem_41.gif> \n<P><STRONG>Dentre essas capacidades citadas, segundo a autora<\/STRONG>, <EM>est\u00e3o corretas as afirmativas<\/EM><\/P><\/p>","resposta":349378,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":349374,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":349375,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":349376,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":349377,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":349378,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":64979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","oab":false,"nome":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","pai":405518,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405599,"slug":"pedagogia-psicologia-genetica-de-piaget"}],"slug":"pedagogia\/73942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a conjun\u00e7\u00e3o marca a rela\u00e7\u00e3o indicada entre par\u00eanteses:","provas":[{"id":2386,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sc-sc-2004-funpar-nc-ufpr-agente-operacional","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ SC - Agente Operacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":61904,"hashId":"d0fefb4e396f990c6162c7c924148fc4","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que a conjun\u00e7\u00e3o marca a rela\u00e7\u00e3o indicada\r\nentre par\u00eanteses:<\/p>","resposta":292595,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele saiu, quando eu cheguei (explica\u00e7\u00e3o).","id":292592,"corpo":"<p align=justify>Ele saiu, quando eu cheguei (explica\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ouvimos um ru\u00eddo, porque havia gente nos fundos da casa (conclus\u00e3o).","id":292593,"corpo":"<p align=justify>Ouvimos um ru\u00eddo, porque havia gente nos fundos da casa (conclus\u00e3o).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estudamos com afinco, de modo que conseguimos ser aprovados (concess\u00e3o).","id":292594,"corpo":"<p align=justify>Estudamos com afinco, de modo que conseguimos ser aprovados (concess\u00e3o).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ele era artilheiro do time, todavia n\u00e3o marcou nenhum gol no campeonato (oposi\u00e7\u00e3o).","id":292595,"corpo":"<p align=justify>Ele era artilheiro do time, todavia n\u00e3o marcou nenhum gol no campeonato\r\n(oposi\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":53784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 04"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es coordenadas adversativas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es coordenadas adversativas","pai":409405,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409407,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-coordenadas-adversativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/61904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os quatro objetivos abaixo: \u2022 eliminar a centraliza\u00e7\u00e3o autorit\u00e1ria; \u2022 diminuir a divis\u00e3o do trabalho que distancia segmentos sociais; \u2022 eliminar o bin\u00f4mio dirigentes e dirigidos; \u2022 garantir a participa\u00e7\u00e3o consciente de todos na tomada das decis\u00f5es que afetam a eles e ao projeto comum. Esse conjunto articulado de objetivos caracteriza:","provas":[{"id":2198,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2004-unifap-pedagogo","tipo":1,"nome":"UNIFAP - Prefeitura de Macap\u00e1 - Pedagogo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":57146,"hashId":"71939e3ccbbf35e66e67b8d1f21bd91d","enunciado":"<P align=justify>Considere os quatro objetivos abaixo: <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 eliminar a centraliza\u00e7\u00e3o autorit\u00e1ria; <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 diminuir a divis\u00e3o do trabalho que distancia segmentos sociais; <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 eliminar o bin\u00f4mio dirigentes e dirigidos; <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 garantir a participa\u00e7\u00e3o consciente de todos na tomada das decis\u00f5es que afetam a eles e ao projeto comum. <\/P>\r\n<P align=justify>Esse conjunto articulado de objetivos caracteriza:<\/P>","resposta":270608,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um programa partid\u00e1rio de esquerda","id":270607,"corpo":"<p align=justify>um programa partid\u00e1rio de esquerda<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma gest\u00e3o democr\u00e1tica e participativa","id":270608,"corpo":"<p align=justify>uma gest\u00e3o democr\u00e1tica e participativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma gest\u00e3o por objetivos","id":270609,"corpo":"<p align=justify>uma gest\u00e3o por objetivos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma proposta ut\u00f3pica de gest\u00e3o","id":270610,"corpo":"<p align=justify>uma proposta ut\u00f3pica de gest\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma agenda neoliberal","id":270611,"corpo":"<p align=justify>uma agenda neoliberal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":49585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"}],"slug":"pedagogia\/57146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Papel do professor: transmitir conte\u00fados interligados \u00e0 experi\u00eancia concreta do aluno. Papel do aluno: aprender os conte\u00fados para ultrapassar o pr\u00e9-saber e adquirir o conhecimento sistematizado. Estamos nos referindo \u00e0 pedagogia:","provas":[{"id":2198,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2004-unifap-pedagogo","tipo":1,"nome":"UNIFAP - Prefeitura de Macap\u00e1 - Pedagogo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":57172,"hashId":"75d87e7b04fcc5557733a5f87e08148f","enunciado":"<p align=justify>Papel do professor: transmitir conte\u00fados\r\ninterligados \u00e0 experi\u00eancia concreta do aluno. Papel\r\ndo aluno: aprender os conte\u00fados para ultrapassar o\r\npr\u00e9-saber e adquirir o conhecimento sistematizado.\r\nEstamos nos referindo \u00e0 pedagogia:<\/p>","resposta":270731,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tradicional.","id":270729,"corpo":"<p align=justify>Tradicional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nova","id":270730,"corpo":"<p align=justify>Nova<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cr\u00edtico- social dos conte\u00fados","id":270731,"corpo":"<p align=justify>Cr\u00edtico- social dos conte\u00fados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Libertadora","id":270732,"corpo":"<p align=justify>Libertadora<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tecnicista.","id":270733,"corpo":"<p align=justify>Tecnicista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":49610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405511,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas"}],"slug":"pedagogia\/57172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo nacional de avalia\u00e7\u00e3o do rendimento escolar no ensino fundamental e m\u00e9dio, previsto na LDB como incumb\u00eancia da Uni\u00e3o, vem identificado, respectivamente, atrav\u00e9s dos seguintes instrumentos","provas":[{"id":2198,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2004-unifap-pedagogo","tipo":1,"nome":"UNIFAP - Prefeitura de Macap\u00e1 - Pedagogo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":57210,"hashId":"00c203067abcf7f4b4ee22c4fe27228f","enunciado":"<p align=justify>O processo nacional de avalia\u00e7\u00e3o do rendimento\r\nescolar no ensino fundamental e m\u00e9dio, previsto na\r\nLDB como incumb\u00eancia da Uni\u00e3o, vem\r\nidentificado, respectivamente, atrav\u00e9s dos seguintes\r\ninstrumentos<\/p>","resposta":270895,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio &#8211; ENEM e Exame Nacional de Cursos &#8211; ENC","id":270893,"corpo":"<p align=justify>Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio &#8211; ENEM e\r\nExame Nacional de Cursos &#8211; ENC<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - SAEB e Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior &#8211; SINAES","id":270894,"corpo":"<p align=justify>Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica -\r\nSAEB e Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da\r\nEduca\u00e7\u00e3o Superior &#8211; SINAES<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - SAEB e Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio &#8211; ENEM","id":270895,"corpo":"<p align=justify>Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica -\r\nSAEB e Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio &#8211;\r\nENEM<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e cumulativa, com preval\u00eancia dos aspectos qualitativos sobre os quantitativos, realizada no decorrer do per\u00edodo letivo, o que se caracteriza como Avalia\u00e7\u00e3o Paralela.","id":270896,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e cumulativa, com\r\npreval\u00eancia dos aspectos qualitativos sobre os\r\nquantitativos, realizada no decorrer do per\u00edodo\r\nletivo, o que se caracteriza como Avalia\u00e7\u00e3o\r\nParalela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas acima respondem corretamente \u00e0 quest\u00e3o","id":270897,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas acima respondem\r\ncorretamente \u00e0 quest\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":49642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Sist\u00eamica","pai":405587,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405593,"slug":"pedagogia-avaliacao-sistemica"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/57210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Especial, a LDB estabelece: I. Exclusividade de oferta na rede oficial de ensino, o que representa fator de cidadania, \u00e0 medida em que promove a inclus\u00e3o social. II. Obrigatoriedade de servi\u00e7o de apoio especializado na rede oficial de ensino, com vistas ao melhor atendimento e garantia de promo\u00e7\u00e3o da clientela, independente do tipo de defici\u00eancia que nela se registre. III. O atendimento oficial na rede regular de ensino tem in\u00edcio a partir de 7 anos, uma vez que a faixa et\u00e1ria anterior exige maiores cuidados, tanto para o aluno deficiente quanto para o n\u00e3o deficiente","provas":[{"id":2198,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2004-unifap-pedagogo","tipo":1,"nome":"UNIFAP - Prefeitura de Macap\u00e1 - Pedagogo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":57225,"hashId":"4612357cb578991f81db5c75d36dd975","enunciado":"<p>Quanto \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o Especial, a LDB estabelece:<\/p>\r\n<p>I. Exclusividade de oferta na rede oficial de ensino, o que representa fator de cidadania, \u00e0 medida em que promove a inclus\u00e3o social.<\/p>\r\n<p>II. Obrigatoriedade de servi\u00e7o de apoio especializado na rede oficial de ensino, com vistas ao melhor atendimento e garantia de promo\u00e7\u00e3o da clientela, independente do tipo de defici\u00eancia que nela se registre.<\/p>\r\n<p>III. O atendimento oficial na rede regular de ensino tem in\u00edcio a partir de 7 anos, uma vez que a faixa et\u00e1ria anterior exige maiores cuidados, tanto para o aluno deficiente quanto para o n\u00e3o deficiente<\/p>","resposta":270954,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a alternativa I responde corretamente \u00e0 quest\u00e3o","id":270951,"corpo":"<p align=justify>Somente a alternativa I responde corretamente \u00e0\r\nquest\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a alternativa II responde corretamente \u00e0 quest\u00e3o","id":270952,"corpo":"<p align=justify>Somente a alternativa II responde corretamente\r\n\u00e0 quest\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a alternativa III responde corretamente \u00e0 quest\u00e3o","id":270953,"corpo":"<p align=justify>Somente a alternativa III responde corretamente\r\n\u00e0 quest\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o incorretas.","id":270954,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas","id":270955,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":49653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Especial - Leis, decretos, portarias e resolu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Especial - Leis, decretos, portarias e resolu\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405613,"slug":"pedagogia-educacao-especial-leis-decretos-portarias-e-resolucoes"}],"slug":"pedagogia\/57225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o profissional de n\u00edvel tecnol\u00f3gico est\u00e3o integradas em territ\u00f3rio brasileiro atrav\u00e9s do &quot;Sistema Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica&quot;, o qual tem sua coordena\u00e7\u00e3o centrada no:","provas":[{"id":2198,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2004-unifap-pedagogo","tipo":1,"nome":"UNIFAP - Prefeitura de Macap\u00e1 - Pedagogo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":57242,"hashId":"27fb9df884271b9df4ce21bc421f8873","enunciado":"<p align=justify>As institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o profissional de n\u00edvel tecnol\u00f3gico est\u00e3o integradas em territ\u00f3rio brasileiro atrav\u00e9s do &quot;Sistema Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica&quot;, o qual tem sua coordena\u00e7\u00e3o centrada no:<\/p>","resposta":271030,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto - MEC.","id":271030,"corpo":"<p align=justify>Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto - MEC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - CNE.","id":271031,"corpo":"<p align=justify>Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - CNE.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o M\u00e9dia e Tecnol\u00f3gica &#8211; SEMTEC","id":271032,"corpo":"<p align=justify>Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o M\u00e9dia e Tecnol\u00f3gica &#8211;\r\nSEMTEC<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica &#8211; CEFET","id":271033,"corpo":"<p align=justify>Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica &#8211;\r\nCEFET<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica &#8211; CET.","id":271034,"corpo":"<p align=justify>Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica &#8211; CET.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":49667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Profissional - Leis, decretos, portarias, resolu\u00e7\u00f5es e pareceres","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Profissional - Leis, decretos, portarias, resolu\u00e7\u00f5es e pareceres","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405615,"slug":"pedagogia-educacao-profissional-leis-decretos-portarias-resolucoes-e-pareceres"}],"slug":"pedagogia\/57242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro do campo da educa\u00e7\u00e3o, adotar a escola inclusiva \u00e9 projetar e desenvolver equaliza\u00e7\u00f5es de oportunidades e objetivar a inclus\u00e3o de todos os escolares, promovendo igualdade de oportunidade e de participa\u00e7\u00e3o. Neste contexto, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do psic\u00f3logo escolar, exceto:","provas":[{"id":2203,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2004-unifap-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UNIFAP - Prefeitura de Macap\u00e1 - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":57296,"hashId":"6b21bf50f228c6de93048e3e94d58b6d","enunciado":"<P align=justify>Dentro do campo da educa\u00e7\u00e3o, adotar a escola inclusiva \u00e9 projetar e desenvolver equaliza\u00e7\u00f5es de oportunidades e objetivar a inclus\u00e3o de todos os escolares, promovendo igualdade de oportunidade e de participa\u00e7\u00e3o. Neste contexto, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do psic\u00f3logo escolar, <STRONG>exceto:<\/STRONG><\/P>","resposta":271281,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"participar do trabalho das equipes de planejamento pedag\u00f3gico, curr\u00edculo e pol\u00edticas educacionais","id":271278,"corpo":"<p align=justify>participar do trabalho das equipes de\r\nplanejamento pedag\u00f3gico, curr\u00edculo e pol\u00edticas\r\neducacionais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diagnosticar as dificuldades dos alunos e encaminhar aos servi\u00e7os da comunidade, aqueles que necessitam de diagn\u00f3stico e tratamento de problemas psicol\u00f3gicos espec\u00edficos","id":271279,"corpo":"<p align=justify>diagnosticar as dificuldades dos alunos e\r\nencaminhar aos servi\u00e7os da comunidade, aqueles\r\nque necessitam de diagn\u00f3stico e tratamento de\r\nproblemas psicol\u00f3gicos espec\u00edficos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenvolver dentro da escola, atividades com fins de prevenir, identificar e resolver problemas psicossociais","id":271280,"corpo":"<p align=justify>desenvolver dentro da escola, atividades com\r\nfins de prevenir, identificar e resolver problemas\r\npsicossociais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"executar procedimentos destinados ao conhecimento da rela\u00e7\u00e3o professor-aluno, em situa\u00e7\u00e3o escolar espec\u00edfica, visando \u00e0 a\u00e7\u00e3o coletiva e interdisciplinar de uma metodologia de ensino que favore\u00e7a a aprendizagem e o desenvolvimento","id":271281,"corpo":"<p align=justify>executar procedimentos destinados ao\r\nconhecimento da rela\u00e7\u00e3o professor-aluno, em\r\nsitua\u00e7\u00e3o escolar espec\u00edfica, visando \u00e0 a\u00e7\u00e3o coletiva\r\ne interdisciplinar de uma metodologia de ensino que\r\nfavore\u00e7a a aprendizagem e o desenvolvimento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"participar da avalia\u00e7\u00e3o e do direcionamento dos planos e pr\u00e1ticas educacionais implementadas.","id":271282,"corpo":"<p align=justify>participar da avalia\u00e7\u00e3o e do direcionamento dos\r\nplanos e pr\u00e1ticas educacionais implementadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":49703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":"psicologia\/57296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a origem e desenvolvimento da fun\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica da crian\u00e7a, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":2203,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2004-unifap-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UNIFAP - Prefeitura de Macap\u00e1 - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":57336,"hashId":"cf507b910149e4e52348492812b6bcf9","enunciado":"<p align=justify>Sobre a origem e desenvolvimento da fun\u00e7\u00e3o\r\nsimb\u00f3lica da crian\u00e7a, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":271470,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A crian\u00e7a, atrav\u00e9s de suas a\u00e7\u00f5es e de sua linguagem, representa seus esquemas e conceitos.","id":271470,"corpo":"<p align=justify>A crian\u00e7a, atrav\u00e9s de suas a\u00e7\u00f5es e de sua\r\nlinguagem, representa seus esquemas e conceitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os s\u00edmbolos s\u00e3o signos, por\u00e9m n\u00e3o o s\u00e3o objetivamente por uma rela\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o, mas de causalidade e contiguidade.","id":271471,"corpo":"<p align=justify>Os s\u00edmbolos s\u00e3o signos, por\u00e9m n\u00e3o o s\u00e3o\r\nobjetivamente por uma rela\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o,\r\nmas de causalidade e contiguidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os primeiros signos representativos (ou seja, os primeiros s\u00edmbolos) aparecem em per\u00edodos intervalares longos, e se estendem por toda primeira inf\u00e2ncia.","id":271472,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Os primeiros signos representativos (ou seja, os\r\nprimeiros s\u00edmbolos) aparecem em per\u00edodos\r\nintervalares longos, e se estendem por toda primeira\r\ninf\u00e2ncia.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a realiza originalmente suas primeiras a\u00e7\u00f5es simb\u00f3licas para representar objetos presentes.","id":271473,"corpo":"<p align=justify>A crian\u00e7a realiza originalmente suas primeiras\r\na\u00e7\u00f5es simb\u00f3licas para representar objetos presentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os s\u00edmbolos s\u00e3o formas elaboradas de comunicar-se em primeiro lugar consigo mesmo e, em segundo, com os demais.","id":271474,"corpo":"<p align=justify>Os s\u00edmbolos s\u00e3o formas elaboradas de\r\ncomunicar-se em primeiro lugar consigo mesmo e,\r\nem segundo, com os demais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":49736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/57336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Psic\u00f3logo inserido no trabalho de equipe multiprofissional, suscita discuss\u00f5es sobre como deve ser esse relacionamento. H\u00e1 pelo menos dois olhares poss\u00edveis para quem trabalha nessa equipe. O primeiro como membro e o segundo como aquele que cuida dos cuidadores. Com base na situa\u00e7\u00e3o descrita, para que o Psic\u00f3logo possa atuar de maneira eficaz, deve ainda: I. Sensibilizar a equipe para os aspectos psicossociais que v\u00eam favorecendo, impedindo ou dificultando a comunica\u00e7\u00e3o com seus pacientes. II. Facilitar o interc\u00e2mbio entre diversos profissionais. III. Coordenar as reuni\u00f5es da equipe multiprofissional. IV. Intervir nas ocorr\u00eancias de desgastes, de forma que comprometa o envolvimento dos profissionais que atuam na assist\u00eancia direta \u00e0s pessoas. V. No contexto hospitalar, focalizar sua aten\u00e7\u00e3o na doen\u00e7a, no paciente e em seus familiares.","provas":[{"id":2203,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2004-unifap-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UNIFAP - Prefeitura de Macap\u00e1 - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":57342,"hashId":"98ad0749c2fc1f41840ac2fd06d24230","enunciado":"<P align=justify>O Psic\u00f3logo inserido no trabalho de equipe multiprofissional, suscita discuss\u00f5es sobre como deve ser esse relacionamento. H\u00e1 pelo menos dois olhares poss\u00edveis para quem trabalha nessa equipe. O primeiro como membro e o segundo como aquele que cuida dos cuidadores. Com base na situa\u00e7\u00e3o descrita, para que o Psic\u00f3logo possa atuar de maneira eficaz, deve ainda: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Sensibilizar a equipe para os aspectos psicossociais que v\u00eam favorecendo, impedindo ou dificultando a comunica\u00e7\u00e3o com seus pacientes. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Facilitar o interc\u00e2mbio entre diversos profissionais. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Coordenar as reuni\u00f5es da equipe multiprofissional. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Intervir nas ocorr\u00eancias de desgastes, de forma que comprometa o envolvimento dos profissionais que atuam na assist\u00eancia direta \u00e0s pessoas. <\/P>\r\n<P align=justify>V. No contexto hospitalar, focalizar sua aten\u00e7\u00e3o na doen\u00e7a, no paciente e em seus familiares.<\/P>","resposta":271498,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o incorretas as alternativas I, II e V.","id":271496,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o incorretas as alternativas I, II e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a alternativa I est\u00e1 correta.","id":271497,"corpo":"<p align=justify>Somente a alternativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas I, II e IV.","id":271498,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas as alternativas I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas todas as alternativas.","id":271499,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas todas as alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas I, III e V.","id":271500,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas as alternativas I, III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":49744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417537,"slug":"psicologia-equipes-de-saude-multidisciplinaridade-e-interdisciplinaridade"}],"slug":"psicologia\/57342","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que todas as palavras est\u00e3o grafadas INCORRETAMENTE.","provas":[{"id":2207,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ouro-preto-mg-2004-fumarc-advogado","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Ouro Preto - Advogado - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":57345,"hashId":"b5c8c7e75b5329894090db09d8a8f024","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que todas as palavras est\u00e3o grafadas INCORRETAMENTE.<\/p>","resposta":271507,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reinvindica\u00e7\u00e3o \/ excess\u00e3o \/ bandeja ","id":271505,"corpo":"<p align=justify>reinvindica\u00e7\u00e3o \/ excess\u00e3o \/ bandeja   <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"benefici\u00eancia \/ prazerosamente \/ frusta\u00e7\u00e3o ","id":271506,"corpo":"<p align=justify>benefici\u00eancia \/ prazerosamente \/ frusta\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"receioso \/ largatixa \/ metereologia ","id":271507,"corpo":"<p align=justify>receioso \/ largatixa \/ metereologia <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"propiet\u00e1rio \/ bicabornato \/ manteigueira ","id":271508,"corpo":"<p align=justify>propiet\u00e1rio \/ bicabornato \/ manteigueira <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":49748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 03"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"V\u00edcios da linguagem","oab":false,"nome":"V\u00edcios da linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403710,"slug":"lingua-portuguesa-vicios-da-linguagem"},{"nome_clean":"Barbarismo","oab":false,"nome":"Barbarismo","pai":403710,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409489,"slug":"lingua-portuguesa-barbarismo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/57345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deseja-se repintar uma parede que apresenta focos de mofo. O procedimento a ser realizado antes da execu\u00e7\u00e3o da pintura \u00e9 o de","provas":[{"id":2187,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2004-unifap-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"UNIFAP - Prefeitura de Macap\u00e1 - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":56866,"hashId":"dc79539a88918a441466403afb0df368","enunciado":"<p align=justify>Deseja-se repintar uma parede que apresenta\r\nfocos de mofo. O procedimento a ser realizado\r\nantes da execu\u00e7\u00e3o da pintura \u00e9 o de<\/p>","resposta":269378,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retirar o foco de mofo e lavar a parede apenas com \u00e1gua escovando o local","id":269374,"corpo":"<p align=justify>retirar o foco de mofo e lavar a parede apenas\r\ncom \u00e1gua escovando o local<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retirar o foco de mofo e escovar o local com \u00e1gua e sab\u00e3o neutro","id":269375,"corpo":"<p align=justify>retirar o foco de mofo e escovar o local com\r\n\u00e1gua e sab\u00e3o neutro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retirar o foco de mofo e aplicar \u00e1cido clor\u00eddrico, deixando-o agir por alguns minutos, retirando-o em seguida com \u00e1gua","id":269376,"corpo":"<p align=justify>retirar o foco de mofo e aplicar \u00e1cido clor\u00eddrico,\r\ndeixando-o agir por alguns minutos, retirando-o em\r\nseguida com \u00e1gua<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"demolir o substrato no local infestado para remo\u00e7\u00e3o do foco e, em seguida, reconstitui- lo para pintura","id":269377,"corpo":"<p align=justify>demolir o substrato no local infestado para\r\nremo\u00e7\u00e3o do foco e, em seguida, reconstitui- lo para\r\npintura<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"retirar o foco de mofo e escovar a parede com solu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua sanit\u00e1ria (por\u00e7\u00e3o 1:1), deixando agir por alguns minutos, retirando em seguida com \u00e1gua limpa","id":269378,"corpo":"<p align=justify>retirar o foco de mofo e escovar a parede com\r\nsolu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua sanit\u00e1ria (por\u00e7\u00e3o 1:1), deixando\r\nagir por alguns minutos, retirando em seguida com\r\n\u00e1gua limpa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":49352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Revestimento","oab":false,"nome":"Revestimento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416466,"slug":"engenharia-civil-revestimento"}],"slug":"engenharia-civil\/56866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A tabela apresentada abaixo representa o cronograma f\u00edsico-financeiro resumido de uma obra. De posse das informa\u00e7\u00f5es nela contidas, complete-a, avalie as assertivas e indique a alternativa correta. QN = Quantidade de servi\u00e7o executado no m\u00eas N (em percentual). MN = Valor do servi\u00e7o executado no m\u00eas N. I - O m\u00eas 2 foi o que apresentou maior custo. II - O m\u00eas 1 foi o que apresentou menor custo. III - No m\u00eas 4, atingiu- se o custo de 70% do total. IV - A atividade de estruturas apresentou o maior custo do m\u00eas 3 ","provas":[{"id":2187,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2004-unifap-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"UNIFAP - Prefeitura de Macap\u00e1 - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":56897,"hashId":"65ae3aada375df382e30cca445b87960","enunciado":"<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>A tabela apresentada abaixo representa o cronograma f\u00edsico-financeiro resumido de uma obra. De posse das informa\u00e7\u00f5es nela contidas, complete-a, avalie as assertivas e indique a alternativa correta.<\/P>\r\n<P align=justify>QN = Quantidade de servi\u00e7o executado no m\u00eas N (em percentual).<\/P>\r\n<P align=justify>MN = Valor do servi\u00e7o executado no m\u00eas N.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2187\/Imagem_18.gif><\/P>\r\n<P>I - O m\u00eas 2 foi o que apresentou maior custo.<\/P>\r\n<P>II - O m\u00eas 1 foi o que apresentou menor custo.<\/P>\r\n<P>III - No m\u00eas 4, atingiu- se o custo de 70% do total.<\/P>\r\n<P>IV - A atividade de estruturas apresentou o maior custo do m\u00eas 3<\/P>\r\n<P> <\/P>","resposta":269519,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente a assertiva III est\u00e1 correta","id":269516,"corpo":"<p align=justify>somente a assertiva III est\u00e1 correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":269517,"corpo":"<p align=justify>as assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente a assertiva II est\u00e1 correta.","id":269518,"corpo":"<p align=justify>somente a assertiva II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.","id":269519,"corpo":"<p align=justify>as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a assertiva IV est\u00e1 incorreta.","id":269520,"corpo":"<p align=justify>a assertiva IV est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":49375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Gr\u00e1fico de Gantt ou Cronograma F\u00edsico","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fico de Gantt ou Cronograma F\u00edsico","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399401,"slug":"engenharia-civil-grafico-de-gantt-ou-cronograma-fisico"}],"slug":"engenharia-civil\/56897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Ivani Fazenda \"O pensar e o agir interdisciplinar se ap\u00f3iam no princ\u00edpio de que nenhuma fonte do conhecimento \u00e9, em si mesma, completa e de que, pelo di\u00e1logo com outras formas de conhecimento, de maneira a se interpenetrarem, surgem novos desdobramentos na compreens\u00e3o da realidade e sua representa\u00e7\u00e3o\". Portanto, podemos, basicamente, entender o sentido de interdisciplinaridade como:","provas":[{"id":2198,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2004-unifap-pedagogo","tipo":1,"nome":"UNIFAP - Prefeitura de Macap\u00e1 - Pedagogo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":57140,"hashId":"60db264fe5f4a10d610da08eb03c8511","enunciado":"<p align=justify>De acordo com Ivani Fazenda \"O pensar e o\r\nagir interdisciplinar se ap\u00f3iam no princ\u00edpio de que\r\nnenhuma fonte do conhecimento \u00e9, em si mesma,\r\ncompleta e de que, pelo di\u00e1logo com outras formas\r\nde conhecimento, de maneira a se interpenetrarem,\r\nsurgem novos desdobramentos na compreens\u00e3o da\r\nrealidade e sua representa\u00e7\u00e3o\". Portanto, podemos,\r\nbasicamente, entender o sentido de\r\ninterdisciplinaridade como:<\/p>","resposta":270578,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trabalho cooperativo e em equipe com justaposi\u00e7\u00e3o de conte\u00fados","id":270575,"corpo":"<p align=justify>Trabalho cooperativo e em equipe com\r\njustaposi\u00e7\u00e3o de conte\u00fados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vis\u00e3o comum do trabalho pelos participantes de uma equipe com integra\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es","id":270576,"corpo":"<p align=justify>Vis\u00e3o comum do trabalho pelos participantes de\r\numa equipe com integra\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ado\u00e7\u00e3o de um \u00fanico m\u00e9todo de trabalho por v\u00e1rias disciplinas","id":270577,"corpo":"<p align=justify>Ado\u00e7\u00e3o de um \u00fanico m\u00e9todo de trabalho por\r\nv\u00e1rias disciplinas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio que estabelece o sentido de unidade na diversidade, mediante uma vis\u00e3o de conjunto, que permita ao homem fazer sentido dos conhecimentos e informa\u00e7\u00f5es dissociados e at\u00e9 mesmo antag\u00f4nicos que v\u00eam recebendo, de tal modo que possa reencontrar a identidade do saber na multiplicidade de conhecimentos.","id":270578,"corpo":"<p align=justify>Princ\u00edpio que estabelece o sentido de unidade\r\nna diversidade, mediante uma vis\u00e3o de conjunto,\r\nque permita ao homem fazer sentido dos\r\nconhecimentos e informa\u00e7\u00f5es dissociados e at\u00e9\r\nmesmo antag\u00f4nicos que v\u00eam recebendo, de tal\r\nmodo que possa reencontrar a identidade do saber\r\nna multiplicidade de conhecimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As alternativas A e B est\u00e3o corretas","id":270579,"corpo":"<p align=justify>As alternativas A e B est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":49581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Interdisciplinaridade","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405504,"slug":"pedagogia-interdisciplinaridade"}],"slug":"pedagogia\/57140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No seguinte fragmento em destaque: \" Da\u00ed a import\u00e2ncia que assume para ele a necessidade de se dar prazer pela posse de bens\", a palavra \"import\u00e2ncia\" recebe acento pela mesma regra que recebe a palavra:","provas":[{"id":785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2004"},{"id":2591,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":2611,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":68523,"hashId":"f69bdb9b76ca322f65b52afb5f0b709e","enunciado":"<p align=justify>No seguinte fragmento em destaque: \" Da\u00ed a import\u00e2ncia\r\nque assume para ele a necessidade de\r\nse dar prazer pela posse de bens\", a palavra \"import\u00e2ncia\"\r\nrecebe acento pela mesma regra que\r\nrecebe a palavra:<\/p>","resposta":323390,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da\u00ed;","id":323386,"corpo":"<p align=justify>da\u00ed;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9;","id":323387,"corpo":"<p align=justify>\u00e9;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dicot\u00f4mica;","id":323388,"corpo":"<p align=justify>dicot\u00f4mica;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apreci\u00e1-los;","id":323389,"corpo":"<p align=justify>apreci\u00e1-los;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pr\u00f3prios.","id":323390,"corpo":"<p align=justify>pr\u00f3prios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 04, leia o texto a seguir: ","id":59999,"enunciado":"<P align=justify>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 04, leia o texto a seguir:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG style=\"WIDTH: 364px; HEIGHT: 745px\" height=713 src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2611\/Imagem_02.gif\" width=408><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos parox\u00edtonos","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos parox\u00edtonos","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409062,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-de-vocabulos-paroxitonos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/68523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observando a grafia e a acentua\u00e7\u00e3o, indique a alternativa em que todas as palavras est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2004"},{"id":2591,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":2611,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":68528,"hashId":"1b488b9af4f72919eb94e47ca0165707","enunciado":"<p align=justify>Observando a grafia e a acentua\u00e7\u00e3o, indique a alternativa\r\nem que todas as palavras est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":323405,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ali\u00e1s; g\u00e1s; gazolina;","id":323401,"corpo":"<p align=justify>ali\u00e1s; g\u00e1s; gazolina;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"an\u00e1lize, talves, despreso, busina;","id":323402,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lize, talves, despreso, busina;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atrav\u00e9z; empreza, nazal; cartaz;","id":323403,"corpo":"<p align=justify>atrav\u00e9z; empreza, nazal; cartaz;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"feroz; xadrez; coliz\u00e3o, catalizar;","id":323404,"corpo":"<p align=justify>feroz; xadrez; coliz\u00e3o, catalizar;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atr\u00e1s; inv\u00e9s; azar; magazine.","id":323405,"corpo":"<p align=justify>atr\u00e1s; inv\u00e9s; azar; magazine.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":60018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Emprego da letra Z","oab":false,"nome":"Emprego da letra Z","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409049,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-da-letra-z"}],"slug":"lingua-portuguesa\/68528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Selecione a alternativa que completa corretamente a frase a seguir: \"Os jogadores usar\u00e3o camisetas ______________ como uniforme do time.\"","provas":[{"id":785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2004"},{"id":2591,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":2611,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":68531,"hashId":"6e345c257aa2755cb6690622c228e6a8","enunciado":"<p align=justify>Selecione a alternativa que completa corretamente\r\na frase a seguir: \"Os jogadores usar\u00e3o camisetas\r\n______________ como uniforme do time.\"<\/p>","resposta":323427,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amarelas-ouros;","id":323424,"corpo":"<p align=justify>amarelas-ouros;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"amarelas-ouro;","id":323425,"corpo":"<p align=justify>amarelas-ouro;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"amarela-ouro;","id":323426,"corpo":"<p align=justify>amarela-ouro;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"amarelo-ouro;","id":323427,"corpo":"<p align=justify>amarelo-ouro;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"amarelos-ouro.","id":323428,"corpo":"<p align=justify>amarelos-ouro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":60020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"},{"nome_clean":"Adjetivo composto","oab":false,"nome":"Adjetivo composto","pai":409147,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409149,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivo-composto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/68531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que foi constru\u00edda de acordo com a norma culta da l\u00edngua portuguesa.","provas":[{"id":785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2004"},{"id":2591,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":2611,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":68535,"hashId":"a820996f850cb955b3643ea4963bd2cd","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que foi constru\u00edda de acordo\r\ncom a norma culta da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","resposta":323449,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ator a cuja casa fomos \u00e9 muito jovem.","id":323449,"corpo":"<p align=justify>O ator a cuja casa fomos \u00e9 muito jovem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ator cuja casa estivemos \u00e9 aposentado.","id":323450,"corpo":"<p align=justify>O ator cuja casa estivemos \u00e9 aposentado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ator cujas pe\u00e7as assisti \u00e9 competente.","id":323451,"corpo":"<p align=justify>O ator cujas pe\u00e7as assisti \u00e9 competente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 plantas cujas sementes os p\u00e1ssaros se alimentam.","id":323452,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 plantas cujas sementes os p\u00e1ssaros se alimentam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esses s\u00e3o os animais cuja carne o homem se alimenta.","id":323453,"corpo":"<p align=justify>Esses s\u00e3o os animais cuja carne o homem se\r\nalimenta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":60025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Cujo\/cuja\/cujos\/cujas","oab":false,"nome":"Cujo\/cuja\/cujos\/cujas","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408988,"slug":"lingua-portuguesa-cujo-cuja-cujos-cujas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/68535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto ao uso da crase.","provas":[{"id":785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2004"},{"id":2591,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":2611,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":68544,"hashId":"327a1787ccc05b49ce4eddb6f056b049","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta quanto ao uso da\r\ncrase.<\/p>","resposta":323490,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chegar \u00e0 Pernambuco e ir a praia.","id":323488,"corpo":"<p align=justify>Chegar \u00e0 Pernambuco e ir a praia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Retornar a casa de D. Lu\u00edsa, escrever a D. C\u00e2ndida e levar as crian\u00e7as a escola.","id":323489,"corpo":"<p align=justify>Retornar a casa de D. Lu\u00edsa, escrever a D.\r\nC\u00e2ndida e levar as crian\u00e7as a escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assistiu \u00e0 pe\u00e7a com entusiasmo.","id":323490,"corpo":"<p align=justify>Assistiu \u00e0 pe\u00e7a com entusiasmo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esse m\u00e9dico assistiu \u00e0 popula\u00e7\u00e3o flagelada.","id":323491,"corpo":"<p align=justify>Esse m\u00e9dico assistiu \u00e0 popula\u00e7\u00e3o flagelada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O pai n\u00e3o perdoar\u00e1 a filha.","id":323492,"corpo":"<p align=justify>O pai n\u00e3o perdoar\u00e1 a filha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":60033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","oab":false,"nome":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409299,"slug":"lingua-portuguesa-casos-obrigatorios-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/68544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a leitura completa do fragmento de texto acima, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2004"},{"id":2591,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":2611,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":68554,"hashId":"77472e85be621d5bddede3d26bb99a7d","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a leitura completa do fragmento\r\nde texto acima, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":323535,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no segundo par\u00e1grafo do texto, fica evidente que a discuss\u00e3o a respeito do CFJ estava inserida em um contexto adverso ao governo.","id":323535,"corpo":"<p align=justify>no segundo par\u00e1grafo do texto, fica evidente\r\nque a discuss\u00e3o a respeito do CFJ estava\r\ninserida em um contexto adverso ao governo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a inten\u00e7\u00e3o do autor do texto \u00e9 analisar a pol\u00edtica de informa\u00e7\u00e3o do governo, que, por sua vez, pretende restringir a a\u00e7\u00e3o da imprensa.","id":323536,"corpo":"<p align=justify>a inten\u00e7\u00e3o do autor do texto \u00e9 analisar a pol\u00edtica\r\nde informa\u00e7\u00e3o do governo, que, por sua vez,\r\npretende restringir a a\u00e7\u00e3o da imprensa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nas linhas 30 e 31, a express\u00e3o \"inclusive nesta Folha\" pretende fazer que o jornal no qual o autor escreve seja visto como diferente dos outros.","id":323537,"corpo":"<p align=justify>nas linhas 30 e 31, a express\u00e3o \"inclusive nesta\r\nFolha\" pretende fazer que o jornal no qual o\r\nautor escreve seja visto como diferente dos\r\noutros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a conjun\u00e7\u00e3o \"mas\", na linha 39, inicia um per\u00edodo que confirma a hip\u00f3tese de que o CFJ \u00e9 uma tentativa do governo de controlar a imprensa.","id":323538,"corpo":"<p align=justify>a conjun\u00e7\u00e3o \"mas\", na linha 39, inicia um per\u00edodo\r\nque confirma a hip\u00f3tese de que o CFJ \u00e9 uma\r\ntentativa do governo de controlar a imprensa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nas linhas de 42 a 59, observa-se que o jornal em que o autor do texto trabalha \u00e9 imparcial no tratamento da pol\u00eamica a respeito do CFJ.","id":323539,"corpo":"<p align=justify>nas linhas de 42 a 59, observa-se que o jornal\r\nem que o autor do texto trabalha \u00e9 imparcial\r\nno tratamento da pol\u00eamica a respeito\r\ndo CFJ.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 14, leia o texto a seguir: ","id":60046,"enunciado":"<P align=justify>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 14, leia o texto a seguir:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG height=621 src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2611\/Imagem_03.gif\" width=365><\/P>\r\n<P align=justify><IMG height=340 src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2611\/Imagem_05.gif\" width=356><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/68554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a leitura completa do fragmento de texto acima, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2004"},{"id":2591,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":2611,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":68586,"hashId":"bad46f37d5753cbbb64800d9af262831","enunciado":"De acordo com a leitura completa do fragmento\r\nde texto acima, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":323692,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na linha 2, a palavra \"cadeia\" significa \"pris\u00e3o\", o que se confirma com a id\u00e9ia de que o destino \u00e9 o maior temor da autora, porque \u00e9 \" capaz de nos empurrar para a mais absoluta impot\u00eancia e fragilidade\".","id":323691,"corpo":"<p align=justify>na linha 2, a palavra \"cadeia\" significa \"pris\u00e3o\",\r\no que se confirma com a id\u00e9ia de que o destino\r\n\u00e9 o maior temor da autora, porque \u00e9 \" capaz de\r\nnos empurrar para a mais absoluta impot\u00eancia\r\ne fragilidade\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na linha 2, a palavra \"cadeia\" significa \"conjunto de fatos que ocorrem sucessivamente\", o que se confirma com o termo que a modifica: \"de acontecimentos\".","id":323692,"corpo":"<p align=justify>na linha 2, a palavra \"cadeia\" significa \"conjunto\r\nde fatos que ocorrem sucessivamente\", o que\r\nse confirma com o termo que a modifica: \"de\r\nacontecimentos\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na linha 3, a palavra \"inexor\u00e1vel\" significa \"abal\u00e1vel, fr\u00e1gil, vulner\u00e1vel\", o que se confirma, no texto, com a frase \"... esse fen\u00f4meno capaz de constranger o indiv\u00edduo sem d\u00f3 nem piedade..\"","id":323693,"corpo":"<p align=justify>na linha 3, a palavra \"inexor\u00e1vel\" significa\r\n\"abal\u00e1vel, fr\u00e1gil, vulner\u00e1vel\", o que se confirma,\r\nno texto, com a frase \"... esse fen\u00f4meno\r\ncapaz de constranger o indiv\u00edduo sem d\u00f3 nem\r\npiedade..\"<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na linha 10, a palavra \"malgrado\" significa \"por causa de\", o que se confirma, nos dois par\u00e1grafos, com a id\u00e9ia de que o homem escolhe seu pr\u00f3prio destino.","id":323694,"corpo":"<p align=justify>na linha 10, a palavra \"malgrado\" significa \"por\r\ncausa de\", o que se confirma, nos dois par\u00e1grafos,\r\ncom a id\u00e9ia de que o homem escolhe\r\nseu pr\u00f3prio destino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na linha 12, a palavra \"interceptar\" significa \"favorecer\", o que se confirma com a id\u00e9ia, defendida em todo o texto, de que o homem pretende fugir a seu destino.","id":323695,"corpo":"<p align=justify>na linha 12, a palavra \"interceptar\" significa \"favorecer\",\r\no que se confirma com a id\u00e9ia, defendida\r\nem todo o texto, de que o homem pretende\r\nfugir a seu destino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 18 a 20, leia o texto a seguir: ","id":60068,"enunciado":"<P>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 18 a 20, leia o texto a seguir:<\/P>\r\n<P><IMG height=383 src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2611\/Imagem_06.gif\" width=362><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/68586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando analisamos modelos sistematizados para propostas de mudan\u00e7a educativa, constatamos que tanto a descentraliza\u00e7\u00e3o como a centraliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o instrumentos para a gest\u00e3o de problemas permanentes, cujas solu\u00e7\u00f5es se situam em tempos e contextos espec\u00edficos. Aplicando o quadro conceitual abaixo, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":2793,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2004-esag-professor-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"ESAG - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":76938,"hashId":"74581fc7b81658f7848e043a2248eb21","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Quando analisamos modelos sistematizados para propostas de mudan\u00e7a educativa, constatamos que tanto a descentraliza\u00e7\u00e3o como a centraliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o instrumentos para a gest\u00e3o de problemas permanentes, cujas solu\u00e7\u00f5es se situam em tempos e contextos espec\u00edficos. Aplicando o quadro conceitual abaixo, assinale a alternativa correta:<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2793\/txt15.JPG><\/P><\/p>","resposta":363683,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pol\u00edtica centralista tem papel predominante, nos territ\u00f3rios locais, na contextualiza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica curricular mediante a concep\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de projetos curriculares que s\u00e3o recontextualizados em fun\u00e7\u00e3o de orienta\u00e7\u00f5es pol\u00edticas que assegurem a igualdade.","id":363682,"corpo":"<p align=justify>A pol\u00edtica centralista tem papel predominante, nos territ\u00f3rios locais,\r\nna contextualiza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica curricular mediante a concep\u00e7\u00e3o,\r\nimplementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de projetos curriculares que s\u00e3o\r\nrecontextualizados em fun\u00e7\u00e3o de orienta\u00e7\u00f5es pol\u00edticas que\r\nassegurem a igualdade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O vetor principal da descentraliza\u00e7\u00e3o educativa \u00e9 o da territorializa\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o, isto \u00e9, o reconhecimento de que territ\u00f3rios s\u00e3o recursos instrumentais para a democratiza\u00e7\u00e3o e a efici\u00eancia.","id":363683,"corpo":"<p align=justify>O vetor principal da descentraliza\u00e7\u00e3o educativa \u00e9 o da\r\nterritorializa\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o, isto \u00e9, o reconhecimento de que\r\nterrit\u00f3rios s\u00e3o recursos instrumentais para a democratiza\u00e7\u00e3o e a\r\nefici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cr\u00edtica \u00e0 heterogeneidade e \u00e0 defesa de uma democracia pr\u00f3xima dos atores, com compet\u00eancia para interpretar localmente as decis\u00f5es centrais, n\u00e3o s\u00e3o aspectos de maior relev\u00e2ncia nas pol\u00edticas centralizadas.","id":363684,"corpo":"<p align=justify>A cr\u00edtica \u00e0 heterogeneidade e \u00e0 defesa de uma democracia pr\u00f3xima\r\ndos atores, com compet\u00eancia para interpretar localmente as\r\ndecis\u00f5es centrais, n\u00e3o s\u00e3o aspectos de maior relev\u00e2ncia nas\r\npol\u00edticas centralizadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A indefini\u00e7\u00e3o dos limites entre as dimens\u00f5es de localiza\u00e7\u00e3o do poder (n\u00edvel central ou n\u00edvel local) e de assun\u00e7\u00e3o do poder (responsabilidade pol\u00edtica e responsabilidade profissional) \u00e9 uma das quest\u00f5es em permanente debate na concep\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica curricular de consenso entre os atores e que n\u00e3o merece relev\u00e2ncia na discuss\u00e3o de descentraliza\u00e7\u00e3o educativa.","id":363685,"corpo":"<p align=justify>A indefini\u00e7\u00e3o dos limites entre as dimens\u00f5es de localiza\u00e7\u00e3o do poder\r\n(n\u00edvel central ou n\u00edvel local) e de assun\u00e7\u00e3o do poder\r\n(responsabilidade pol\u00edtica e responsabilidade profissional) \u00e9 uma das\r\nquest\u00f5es em permanente debate na concep\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica curricular\r\nde consenso entre os atores e que n\u00e3o merece relev\u00e2ncia na\r\ndiscuss\u00e3o de descentraliza\u00e7\u00e3o educativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":67703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405497,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"}],"slug":"pedagogia\/76938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pedagogia que tem como pr\u00e1tica e teoria da educa\u00e7\u00e3o escolar aspectos cr\u00edticos e sociais dos conte\u00fados, chama-se:","provas":[{"id":2793,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2004-esag-professor-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"ESAG - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":76956,"hashId":"c29444a2db317f112980f3e668724b16","enunciado":"<p align=justify>A pedagogia que tem como pr\u00e1tica e teoria da educa\u00e7\u00e3o escolar aspectos\r\ncr\u00edticos e sociais dos conte\u00fados, chama-se:<\/p>","resposta":363766,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedagogia hist\u00f3rico-cr\u00edtica.","id":363764,"corpo":"<p align=justify>Pedagogia hist\u00f3rico-cr\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pedagogia tecnicista.","id":363765,"corpo":"<p align=justify>Pedagogia tecnicista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pedagogia nova.","id":363766,"corpo":"<p align=justify>Pedagogia nova.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pedagogia tradicional.","id":363767,"corpo":"<p align=justify>Pedagogia tradicional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":67719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405511,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas"}],"slug":"pedagogia\/76956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual foi a maior express\u00e3o do barroco no Brasil?","provas":[{"id":2793,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2004-esag-professor-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"ESAG - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":77013,"hashId":"6ccdc99fe5910850c6d2987fbd684cba","enunciado":"<p align=justify>Qual foi a maior express\u00e3o do barroco no Brasil?<\/p>","resposta":364036,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Di Cavalcanti.","id":364033,"corpo":"Di Cavalcanti.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tiradentes","id":364034,"corpo":"Tiradentes","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aleijadinho.","id":364035,"corpo":"Aleijadinho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Victor Meirelles.","id":364036,"corpo":"Victor Meirelles.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":67774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"}],"slug":"artes\/77013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais s\u00e3o as a\u00e7\u00f5es da abordagem Triangular, importante proposta difundida pela arte-educadora Ana Mae Barbosa?","provas":[{"id":2793,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2004-esag-professor-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"ESAG - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":77094,"hashId":"ea1f125775fa518ae8fbb005d111650e","enunciado":"<p align=justify>Quais s\u00e3o as a\u00e7\u00f5es da abordagem Triangular, importante proposta\r\ndifundida pela arte-educadora Ana Mae Barbosa?<\/p>","resposta":364409,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fazer art\u00edstico, leitura da obra de arte e contextualiza\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica.","id":364408,"corpo":"<p align=justify>Fazer art\u00edstico, leitura da obra de arte e contextualiza\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o, fundamenta\u00e7\u00e3o e aprecia\u00e7\u00e3o cr\u00edtica.","id":364409,"corpo":"<p align=justify>Interpreta\u00e7\u00e3o, fundamenta\u00e7\u00e3o e aprecia\u00e7\u00e3o cr\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenho geom\u00e9trico, desenho livre e pintura a \u00f3leo.","id":364410,"corpo":"<p align=justify>Desenho geom\u00e9trico, desenho livre e pintura a \u00f3leo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pr\u00e9-hist\u00f3ria, hist\u00f3ria da arte moderna e hist\u00f3ria da arte contempor\u00e2nea.","id":364411,"corpo":"<p align=justify>Pr\u00e9-hist\u00f3ria, hist\u00f3ria da arte moderna e hist\u00f3ria da arte\r\ncontempor\u00e2nea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":67845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"}],"slug":"artes\/77094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem","id":199}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos conceitos e princ\u00edpios arrolados na Lei de Licita\u00e7\u00e3o, Lei n\u00ba 8.666\/93, que s\u00e3o chamados de processos licitat\u00f3rios ou simplesmente licita\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":145,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem","id":199},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-saude-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:44","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":117510,"hashId":"a24e845772cbd93a7a03422dbb3f502a","enunciado":"<P align=justify>Acerca dos conceitos e princ\u00edpios arrolados na Lei de Licita\u00e7\u00e3o, Lei n\u00ba 8.666\/93, que s\u00e3o chamados de processos licitat\u00f3rios ou simplesmente licita\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o <U>incorreta<\/U>.<\/P>","resposta":549059,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vincula\u00e7\u00e3o com o edital, igualdade entre os licitadores e adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria ao vencedor s\u00e3o princ\u00edpios b\u00e1sicos.","id":549058,"corpo":"<p align=justify>A vincula\u00e7\u00e3o com o edital, igualdade entre os licitadores\r\ne adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria ao vencedor\r\ns\u00e3o princ\u00edpios b\u00e1sicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 um procedimento informal que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica utiliza para a escolha de melhor proposta da compra de seu interesse.","id":549059,"corpo":"<p align=justify>A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 um procedimento informal que a administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica utiliza para a escolha de melhor\r\nproposta da compra de seu interesse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Especifica\u00e7\u00e3o, prazo, garantias e condi\u00e7\u00f5es de pagamento fazem parte da composi\u00e7\u00e3o do edital.","id":549060,"corpo":"<p align=justify>Especifica\u00e7\u00e3o, prazo, garantias e condi\u00e7\u00f5es de\r\npagamento fazem parte da composi\u00e7\u00e3o do edital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A concorr\u00eancia, o convite, o concurso e o leil\u00e3o s\u00e3o modalidades diferentes de licita\u00e7\u00e3o.","id":549061,"corpo":"<p align=justify>A concorr\u00eancia, o convite, o concurso e o leil\u00e3o\r\ns\u00e3o modalidades diferentes de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na modalidade de licita\u00e7\u00e3o por preg\u00e3o p\u00fablico, o objetivo \u00e9 o estabelecimento de um clima competitivo entre os fornecedores a partir da apresenta\u00e7\u00e3o das propostas ou lances at\u00e9 se chegar ao menor pre\u00e7o para cada item.","id":549062,"corpo":"<p align=justify>Na modalidade de licita\u00e7\u00e3o por preg\u00e3o p\u00fablico, o\r\nobjetivo \u00e9 o estabelecimento de um clima competitivo\r\nentre os fornecedores a partir da apresenta\u00e7\u00e3o\r\ndas propostas ou lances at\u00e9 se chegar ao\r\nmenor pre\u00e7o para cada item.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/117510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem","id":199}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 9.656 de 03 de Junho de 98, juntamente com a medida provis\u00f3ria n\u00ba 2.177-44 de 24 de Agosto de 2001, seu artigo 35-A cria o Conselho de Sa\u00fade Suplementar &#8211; CONSU &#8211; \u00f3rg\u00e3o colegiado integrante da estrutura regimental do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. \u00c9 de compet\u00eancia e caracter\u00edstica do CONSU, a n\u00e3o ser:","provas":[{"id":145,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem","id":199},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-saude-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:45","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":117517,"hashId":"07cc34bda0904e7c4d03ecfd59df7b09","enunciado":"<P align=justify>De acordo com a Lei n\u00ba 9.656 de 03 de Junho de 98, juntamente com a medida provis\u00f3ria n\u00ba 2.177-44 de 24 de Agosto de 2001, seu artigo 35-A cria o Conselho de Sa\u00fade Suplementar &#8211; CONSU &#8211; \u00f3rg\u00e3o colegiado integrante da estrutura regimental do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. \u00c9 de compet\u00eancia e caracter\u00edstica do CONSU, a <U>n\u00e3o ser<\/U>:<\/P>","resposta":549096,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelecer e supervisionar a execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e diretrizes gerais do setor de sa\u00fade complementar.","id":549092,"corpo":"<p align=justify>estabelecer e supervisionar a execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas\r\ne diretrizes gerais do setor de sa\u00fade complementar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aprovar o controle de gest\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar &#8211; ANS.","id":549093,"corpo":"<p align=justify>aprovar o controle de gest\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional\r\nde Sa\u00fade Suplementar &#8211; ANS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"supervisionar e acompanhar as a\u00e7\u00f5es e funcionamento da ANS.","id":549094,"corpo":"<p align=justify>supervisionar e acompanhar as a\u00e7\u00f5es e funcionamento\r\nda ANS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fixar diretrizes gerais para implementa\u00e7\u00e3o no setor de sa\u00fade suplementar sobre aspectos econ\u00f4micos e funcionais.","id":549095,"corpo":"<p align=justify>fixar diretrizes gerais para implementa\u00e7\u00e3o no setor\r\nde sa\u00fade suplementar sobre aspectos econ\u00f4micos\r\ne funcionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o presidente do CONSU participar\u00e1, na qualidade do secret\u00e1rio, das reuni\u00f5es da ANS.","id":549096,"corpo":"<p align=justify>o presidente do CONSU participar\u00e1, na qualidade\r\ndo secret\u00e1rio, das reuni\u00f5es da ANS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 9.656\/98","oab":false,"nome":"Lei 9.656\/98","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407353,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-9-656-98"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/117517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea M\u00e9dica Anatomia e Necropsia","id":2288}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O papel do fixador na preserva\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as anat\u00f4micas \u00e9:","provas":[{"id":3560,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea M\u00e9dica Anatomia e Necropsia","id":2288},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2004-covest-tecnico-area-medica-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"COVEST - UFPE - T\u00e9cnico - \u00c1rea M\u00e9dica Anatomia e Necropsia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":121537,"hashId":"3503f063aaf5a082475b057cafe0582e","enunciado":"<p align=justify>O papel do fixador na preserva\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as\r\nanat\u00f4micas \u00e9:<\/p>","resposta":565978,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impedir a necrose dos tecidos.","id":565977,"corpo":"<p align=justify>impedir a necrose dos tecidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impedir a aut\u00f3lise dos tecidos.","id":565978,"corpo":"<p align=justify>impedir a aut\u00f3lise dos tecidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"endurecer um tecido necrosado ou autolisado.","id":565979,"corpo":"<p align=justify>endurecer um tecido necrosado ou autolisado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impedir a morte das c\u00e9lulas do tecido.","id":565980,"corpo":"<p align=justify>impedir a morte das c\u00e9lulas do tecido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"impedir a contamina\u00e7\u00e3o bacteriana no tecido.","id":565981,"corpo":"<p align=justify>impedir a contamina\u00e7\u00e3o bacteriana no tecido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":105132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Anatomia Patol\u00f3gica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4469,"slug":"medicina-anatomia-patologica"}],"slug":"medicina\/121537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Agr\u00f4noma","id":4714},{"descricao":"Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Qu\u00edmico","id":4715},{"descricao":"Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":4716}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"...sei l\u00e1, veio l\u00e1 de dentro,...\"; as duas ocorr\u00eancias do voc\u00e1bulo L\u00c1, nesse segmento do texto, indicam, respectivamente:","provas":[{"id":5760,"cargo":{"descricao":"Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Agr\u00f4noma","id":4714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2004-nce-fiscal-federal-agropecuario-area-engenharia-agronoma-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"NCE - MAPA - Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Agr\u00f4noma - 2004"},{"id":3562,"cargo":{"descricao":"Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Agr\u00f4noma","id":4714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2004-nce-fiscal-federal-agropecuario-area-engenharia-agronoma-com-espanhol","tipo":1,"nome":"NCE - MAPA - Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Agr\u00f4noma - 2004"},{"id":5761,"cargo":{"descricao":"Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Qu\u00edmico","id":4715},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2004-nce-fiscal-federal-agropecuario-area-quimico-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - MAPA - Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Qu\u00edmico - 2004"},{"id":3585,"cargo":{"descricao":"Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":4716},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2004-nce-fiscal-federal-agropecuario-area-medico-veterinario-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"NCE - MAPA - Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2004"},{"id":5762,"cargo":{"descricao":"Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":4716},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2004-nce-fiscal-federal-agropecuario-area-medico-veterinario-com-espanhol","tipo":1,"nome":"NCE - MAPA - Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":121570,"hashId":"91622b5da8cafff2604f3cf4473479ff","enunciado":"\"...sei l\u00e1, veio l\u00e1 de dentro,...\"; as duas ocorr\u00eancias\r\ndo voc\u00e1bulo L\u00c1, nesse segmento do texto, indicam,\r\nrespectivamente:","resposta":566092,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nega\u00e7\u00e3o\/lugar;","id":566092,"corpo":"nega\u00e7\u00e3o\/lugar;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lugar\/lugar;","id":566093,"corpo":"lugar\/lugar;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aproxima\u00e7\u00e3o\/dist\u00e2ncia;","id":566094,"corpo":"aproxima\u00e7\u00e3o\/dist\u00e2ncia;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tempo\/localiza\u00e7\u00e3o;","id":566095,"corpo":"tempo\/localiza\u00e7\u00e3o;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"d\u00favida\/tempo.","id":566096,"corpo":"d\u00favida\/tempo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":105157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos adv\u00e9rbios","pai":403624,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409264,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-adverbios"}],"slug":"lingua-portuguesa\/121570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Agr\u00f4noma","id":4714},{"descricao":"Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Qu\u00edmico","id":4715},{"descricao":"Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":4716},{"descricao":"Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Famac\u00eautico","id":10536}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The verb form in \"has never been reported\" (l.15) is in the same form as the verb in:","provas":[{"id":5760,"cargo":{"descricao":"Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Agr\u00f4noma","id":4714},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2004-nce-fiscal-federal-agropecuario-area-engenharia-agronoma-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"NCE - MAPA - Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Agr\u00f4noma - 2004"},{"id":3576,"cargo":{"descricao":"Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Qu\u00edmico","id":4715},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2004-nce-fiscal-federal-agropecuario-area-quimico-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - MAPA - Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Qu\u00edmico - 2004"},{"id":3585,"cargo":{"descricao":"Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":4716},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2004-nce-fiscal-federal-agropecuario-area-medico-veterinario-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"NCE - MAPA - Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2004"},{"id":19637,"cargo":{"descricao":"Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Qu\u00edmico","id":4715},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2004-nce-fiscal-federal-agropecuario-area-quimico-com-espanhol-3","tipo":1,"nome":"NCE - MAPA - Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Qu\u00edmico - 2004"},{"id":19638,"cargo":{"descricao":"Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Famac\u00eautico","id":10536},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2004-nce-fiscal-federal-agropecuario-area-famaceutico-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - MAPA - Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Famac\u00eautico - 2004"},{"id":19639,"cargo":{"descricao":"Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Famac\u00eautico","id":10536},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2004-nce-fiscal-federal-agropecuario-area-famaceutico-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - MAPA - Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Famac\u00eautico - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":121670,"hashId":"5b0ed125c40a3a01447185f2955773e9","enunciado":"The verb form in \"has never been reported\" (l.15)\r\nis in the same form as the verb in:","resposta":566409,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"He has been planting corn;","id":566407,"corpo":"He has been planting corn;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"The wind was soon gone;","id":566408,"corpo":"The wind was soon gone;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"They have been asked to leave;","id":566409,"corpo":"They have been asked to leave;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"The disease has hit the country;","id":566410,"corpo":"The disease has hit the country;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"She has planted some soybeans.","id":566411,"corpo":"She has planted some soybeans.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"READ TEXT II AND ANSWER QUESTIONS 15 TO 17: ","id":105200,"enunciado":"<P>READ TEXT II AND ANSWER QUESTIONS 15 TO 17:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3562\/58.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 A 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/121670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certo m\u00eas, o dono de uma empresa concedeu a dois de seus funcion\u00e1rios uma gratifica\u00e7\u00e3o no valor de R$ 500,00. Essa quantia foi dividida entre eles, em partes que eram diretamente proporcionais aos respectivos n\u00fameros de horas de plant\u00f5es que cumpriram no m\u00eas e, ao mesmo tempo, inversamente proporcionais \u00e0s suas respectivas idades. Se um dos funcion\u00e1rios tinha 36 anos e cumpriu 24 horas de plant\u00f5es e, o outro, de 45 anos, cumpriu 18 horas, coube ao mais jovem receber","provas":[{"id":3475,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-22-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":116354,"hashId":"d64d11a69cd829a8f0a25ccc7c4fcc3c","enunciado":"Certo m\u00eas, o dono de uma empresa concedeu a dois de\r\nseus funcion\u00e1rios uma gratifica\u00e7\u00e3o no valor de R$ 500,00.\r\nEssa quantia foi dividida entre eles, em partes que eram\r\ndiretamente proporcionais aos respectivos n\u00fameros de\r\nhoras de plant\u00f5es que cumpriram no m\u00eas e, ao mesmo\r\ntempo, inversamente proporcionais \u00e0s suas respectivas\r\nidades. Se um dos funcion\u00e1rios tinha 36 anos e cumpriu\r\n24 horas de plant\u00f5es e, o outro, de 45 anos, cumpriu\r\n18 horas, coube ao mais jovem receber","resposta":544548,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 302,50","id":544546,"corpo":"<p align=justify>R$ 302,50<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 310,00","id":544547,"corpo":"<p align=justify>R$ 310,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 312,50","id":544548,"corpo":"<p align=justify>R$ 312,50<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 325,00","id":544549,"corpo":"<p align=justify>R$ 325,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 342,50","id":544550,"corpo":"<p align=justify>R$ 342,50<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Sistemas Lineares","oab":false,"nome":"Sistemas Lineares","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403903,"slug":"matematica-sistemas-lineares"}],"slug":"matematica\/116354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seis rapazes (\u00c1lvaro, Bruno, Carlos, Danilo, Elson e F\u00e1bio) conheceram-se certo dia em um bar. Considere as opini\u00f5es de cada um deles em rela\u00e7\u00e3o aos demais membros do grupo: Nessas condi\u00e7\u00f5es, quantos grupos de dois ou mais rapazes gostaram um dos outros?","provas":[{"id":3346,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-4-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2004"},{"id":3324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-4-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":108197,"hashId":"90dc9436825182b8fd3edd7f72572432","enunciado":"<P align=justify>Seis rapazes (\u00c1lvaro, Bruno, Carlos, Danilo, Elson e F\u00e1bio) conheceram-se certo dia em um bar. Considere as opini\u00f5es de cada um deles em rela\u00e7\u00e3o aos demais membros do grupo:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3346\/375.JPG><\/P>\r\n\r\nNessas condi\u00e7\u00f5es, quantos grupos de dois ou mais rapazes gostaram um dos outros?","resposta":511768,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":511768,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":511769,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":511770,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":511771,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5","id":511772,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":95666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/108197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Dr. Antonio Os\u00f3rio ocupava o cargo de dentista em determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico. Posteriormente, foi nomeado titular do cargo de procurador jur\u00eddico do mesmo \u00f3rg\u00e3o, depois de obter aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico. Esta nova vincula\u00e7\u00e3o com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica se deu por meio de","provas":[{"id":3346,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-4-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2004"},{"id":3324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-4-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":108214,"hashId":"95598844e80431b34dd72bf55221231e","enunciado":"<p align=justify>O Dr. Antonio Os\u00f3rio ocupava o cargo de dentista em\r\ndeterminado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico. Posteriormente, foi nomeado\r\ntitular do cargo de procurador jur\u00eddico do mesmo \u00f3rg\u00e3o,\r\ndepois de obter aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico. Esta\r\nnova vincula\u00e7\u00e3o com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica se deu por\r\nmeio de<\/p>","resposta":511837,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nomea\u00e7\u00e3o.","id":511837,"corpo":"<p align=justify>nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recondu\u00e7\u00e3o.","id":511838,"corpo":"<p align=justify>recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reingresso.","id":511839,"corpo":"<p align=justify>reingresso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o","id":511840,"corpo":"<p align=justify>promo\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia.","id":511841,"corpo":"<p align=justify>transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":95684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/108214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ressalvados os casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o, o sevidor p\u00fablico pode acumular um cargo ou emprego p\u00fablico efetivo com","provas":[{"id":3346,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-4-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2004"},{"id":3324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-4-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":108235,"hashId":"f32e83ba7c15c951cbbd8906212c33b8","enunciado":"<p align=justify>Ressalvados os casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o, o sevidor p\u00fablico pode acumular um cargo ou emprego p\u00fablico efetivo com<\/p>","resposta":511963,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"outro cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, em funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":511961,"corpo":"<p align=justify>outro cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, em funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"outro cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, em autarquia","id":511962,"corpo":"<p align=justify>outro cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, em autarquia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os proventos da inatividade, desde que estes sejam relativos a cargo acumul\u00e1vel na atividade","id":511963,"corpo":"os proventos da inatividade, desde que estes sejam relativos a cargo acumul\u00e1vel na atividade","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"outro cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, em sociedade de economia mista.","id":511964,"corpo":"outro cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, em sociedade de economia mista.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os proventos da inatividade, mesmo que relativos a cargo inacumul\u00e1vel na atividade.","id":511965,"corpo":"<p align=justify>os proventos da inatividade, mesmo que relativos a cargo inacumul\u00e1vel na atividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":95703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","oab":true,"nome":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407609,"slug":"direito-constitucional-regras-para-servidor-em-exercicio-de-mandato-eletivo-artigo-38-da-cf"},{"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407620,"slug":"direito-constitucional-acumulacao-de-cargos-e-de-empregos-publicos"}],"slug":"direito-constitucional\/108235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a contabilidade governamental \u00e9 estruturada em quatro sistemas b\u00e1sicos e aut\u00f4nomos, isto \u00e9, que n\u00e3o se comunicam diretamente, como sugere a Lei n\u00ba 4.320\/64, as contas interferenciais entre os sistemas financeiro e patrimonial costumam ser intituladas, respectivamente,","provas":[{"id":3346,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-4-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":108322,"hashId":"f2e75d83d9b393f6af33cef8789f5b73","enunciado":"<p align=justify>Quando a contabilidade governamental \u00e9 estruturada em\r\nquatro sistemas b\u00e1sicos e aut\u00f4nomos, isto \u00e9, que n\u00e3o se\r\ncomunicam diretamente, como sugere a Lei n\u00ba 4.320\/64,\r\nas contas interferenciais entre os sistemas financeiro e\r\npatrimonial costumam ser intituladas, respectivamente,<\/p>","resposta":512389,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transfer\u00eancias financeiras e transfer\u00eancias patrimoniais.","id":512389,"corpo":"<p align=justify>transfer\u00eancias financeiras e transfer\u00eancias patrimoniais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancias patrimoniais e transfer\u00eancias financeiras.","id":512390,"corpo":"<p align=justify>transfer\u00eancias patrimoniais e transfer\u00eancias financeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"execu\u00e7\u00e3o da receita e receita or\u00e7ament\u00e1ria.","id":512391,"corpo":"<p align=justify>execu\u00e7\u00e3o da receita e receita or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"execu\u00e7\u00e3o da despesa e despesa or\u00e7ament\u00e1ria.","id":512392,"corpo":"<p align=justify>execu\u00e7\u00e3o da despesa e despesa or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"movimentos de fundos financeiros e movimento de fundos patrimoniais.","id":512393,"corpo":"<p align=justify>movimentos de fundos financeiros e movimento de\r\nfundos patrimoniais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":95775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receitas extraor\u00e7ament\u00e1rias","oab":false,"nome":"Receitas extraor\u00e7ament\u00e1rias","pai":405719,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412082,"slug":"contabilidade-publica-receitas-extraorcamentarias"},{"nome_clean":"Registros or\u00e7ament\u00e1rios das transfer\u00eancias governamentais","oab":false,"nome":"Registros or\u00e7ament\u00e1rios das transfer\u00eancias governamentais","pai":412082,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412115,"slug":"contabilidade-publica-registros-orcamentarios-das-transferencias-governamentais"}],"slug":"contabilidade-publica\/108322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que n\u00e3o consta hip\u00f3tese de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal, fixada expressamente na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988","provas":[{"id":3345,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-seguranca","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":108363,"hashId":"e1a1c762b0ea17b2855a073ebe62eedc","enunciado":"<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que <U>n\u00e3o<\/U> consta hip\u00f3tese de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal, fixada expressamente na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988<\/P>","resposta":512578,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Julgamento de mandado de seguran\u00e7a contra ato do Presidente da Rep\u00fablica.","id":512576,"corpo":"<p align=justify>Julgamento de mandado de seguran\u00e7a contra ato\r\ndo Presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Julgamento de habeas data contra ato do Presidente da Rep\u00fablica","id":512577,"corpo":"<p align=justify>Julgamento de habeas data contra ato do Presidente\r\nda Rep\u00fablica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Julgamento de a\u00e7\u00e3o popular em que o Presidente da Rep\u00fablica figura como r\u00e9u.","id":512578,"corpo":"<p align=justify>Julgamento de a\u00e7\u00e3o popular em que o Presidente\r\nda Rep\u00fablica figura como r\u00e9u.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Julgamento de habeas corpus contra ato do Presidente da Rep\u00fablica.","id":512579,"corpo":"<p align=justify>Julgamento de habeas corpus contra ato do Presidente\r\nda Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Julgamento do Presidente da Rep\u00fablica por crimes comuns.","id":512580,"corpo":"<p align=justify>Julgamento do Presidente da Rep\u00fablica por crimes\r\ncomuns.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":95810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":405273,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407661,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/108363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 recurso de cobertura de cr\u00e9ditos suplementares ou especiais, decorrente de receitas n\u00e3o gastas em per\u00edodos anteriores,","provas":[{"id":3346,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-4-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":108447,"hashId":"ecbf19029fddf444a0251b01e5375c68","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 recurso de cobertura de cr\u00e9ditos suplementares ou\r\nespeciais, decorrente de receitas n\u00e3o gastas em per\u00edodos\r\nanteriores,<\/p>","resposta":512987,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o saldo do or\u00e7amento.","id":512986,"corpo":"<p align=justify>o saldo do or\u00e7amento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o super\u00e1vit financeiro.","id":512987,"corpo":"<p align=justify>o super\u00e1vit financeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o excesso de arrecada\u00e7\u00e3o.","id":512988,"corpo":"<p align=justify>o excesso de arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a anula\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito.","id":512989,"corpo":"<p align=justify>a anula\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito com amortiza\u00e7\u00e3o e encargos a serem pagos em exerc\u00edcios financeiros subseq\u00fcentes.","id":512990,"corpo":"<p align=justify>as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito com amortiza\u00e7\u00e3o e\r\nencargos a serem pagos em exerc\u00edcios financeiros\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":95870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Recursos financeiros n\u00e3o reconhecidos como receita or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Recursos financeiros n\u00e3o reconhecidos como receita or\u00e7ament\u00e1ria","pai":405719,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412081,"slug":"contabilidade-publica-recursos-financeiros-nao-reconhecidos-como-receita-orcamentaria"},{"nome_clean":"Super\u00e1vit financeiro","oab":false,"nome":"Super\u00e1vit financeiro","pai":412081,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412105,"slug":"contabilidade-publica-superavit-financeiro"}],"slug":"contabilidade-publica\/108447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui local adequado \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o de torniquete, nos casos de hemorragia,","provas":[{"id":3345,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-seguranca","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:41","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":108455,"hashId":"df82539452ec07fb33354aca8ba767d6","enunciado":"<p align=justify>Constitui local adequado \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o de torniquete,\r\nnos casos de hemorragia,<\/p>","resposta":513044,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a regi\u00e3o abaixo da \u00e1rea com hemorragia","id":513040,"corpo":"<p align=justify>a regi\u00e3o abaixo da \u00e1rea com hemorragia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a regi\u00e3o centro da \u00e1rea com hemorragia","id":513041,"corpo":"<p align=justify>a regi\u00e3o centro da \u00e1rea com hemorragia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a regi\u00e3o pr\u00f3xima \u00e0 \u00e1rea com hemorragia, podendo ser abaixo ou acima","id":513042,"corpo":"<p align=justify>a regi\u00e3o pr\u00f3xima \u00e0 \u00e1rea com hemorragia, podendo\r\nser abaixo ou acima<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a regi\u00e3o distante da \u00e1rea com hemorragia, podendo ser abaixo ou acima.","id":513043,"corpo":"<p align=justify>a regi\u00e3o distante da \u00e1rea com hemorragia, podendo\r\nser abaixo ou acima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acima da \u00e1rea com hemorragia.","id":513044,"corpo":"<p align=justify>acima da \u00e1rea com hemorragia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":95879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394701,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-vigilancia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/108455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que uma receita or\u00e7ament\u00e1ria seja considerada como tal na execu\u00e7\u00e3o da receita, \u00e9 necess\u00e1rio que tenha sido","provas":[{"id":3346,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-4-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":108478,"hashId":"822f19ba9b5dede35bd9195db9aedb98","enunciado":"<p align=justify>Para que uma receita or\u00e7ament\u00e1ria seja considerada\r\ncomo tal na execu\u00e7\u00e3o da receita, \u00e9 necess\u00e1rio que tenha\r\nsido<\/p>","resposta":513152,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prevista no or\u00e7amento, lan\u00e7ada, arrecadada e recolhida.","id":513148,"corpo":"<p align=justify>prevista no or\u00e7amento, lan\u00e7ada, arrecadada e recolhida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prevista no or\u00e7amento, lan\u00e7ada e arrecadada.","id":513149,"corpo":"<p align=justify>prevista no or\u00e7amento, lan\u00e7ada e arrecadada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lan\u00e7ada e arrecadada.","id":513150,"corpo":"<p align=justify>lan\u00e7ada e arrecadada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"arrecadada e recolhida.","id":513151,"corpo":"<p align=justify>arrecadada e recolhida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"arrecadada.","id":513152,"corpo":"<p align=justify>arrecadada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":95898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Receita P\u00fablica","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405645,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-receita-publica"},{"nome_clean":"Arrecada\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arrecada\u00e7\u00e3o","pai":405645,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411864,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-arrecadacao"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/108478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Especificamente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s despesas por fornecimentos feitos ou servi\u00e7os prestados, a Lei n\u00ba 4.320\/64 estabelece que a liquida\u00e7\u00e3o da despesa deve ter por base inclusive o contrato, ajuste ou acordo respectivo, podendo ser verbal, at\u00e9 determinados par\u00e2metro e condi\u00e7\u00e3o estabelecidos","provas":[{"id":3346,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2488},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-4-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":108488,"hashId":"ac453515cb85eefc71649eda3975cacf","enunciado":"<p align=justify>Especificamente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s despesas por\r\nfornecimentos feitos ou servi\u00e7os prestados, a Lei\r\nn\u00ba 4.320\/64 estabelece que a liquida\u00e7\u00e3o da despesa deve\r\nter por base inclusive o contrato, ajuste ou acordo\r\nrespectivo, podendo ser verbal, at\u00e9 determinados\r\npar\u00e2metro e condi\u00e7\u00e3o estabelecidos<\/p>","resposta":513199,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na pr\u00f3pria Lei n\u00ba 4.320\/64.","id":513197,"corpo":"<p align=justify>na pr\u00f3pria Lei n\u00ba 4.320\/64.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no Decreto Lei n\u00ba 200\/67.","id":513198,"corpo":"<p align=justify>no Decreto Lei n\u00ba 200\/67.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na Lei n\u00ba 8.666\/93.","id":513199,"corpo":"<p align=justify>na Lei n\u00ba 8.666\/93.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na Constitui\u00e7\u00e3o.","id":513200,"corpo":"<p align=justify>na Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na Lei de Responsabilidade Fiscal.","id":513201,"corpo":"<p align=justify>na Lei de Responsabilidade Fiscal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":95908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Liquida\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Liquida\u00e7\u00e3o","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411895,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-liquidacao"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/108488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento e Pesquisa","id":4694}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos instrumentos de coleta de dados em pesquisa quantitativa pode-se destacar como os mais utilizados:","provas":[{"id":3598,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento e Pesquisa","id":4694},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2004-esaf-tecnico-de-planejamento-e-pesquisa-prova-2-3","tipo":1,"nome":"ESAF - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento e Pesquisa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":124140,"hashId":"ce8f3e23b907260355fda40d57796cbc","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos instrumentos de coleta de dados\r\nem pesquisa quantitativa pode-se destacar como os\r\nmais utilizados:<\/p>","resposta":575805,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o participante e question\u00e1rios.","id":575802,"corpo":"<p align=justify>observa\u00e7\u00e3o participante e question\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"question\u00e1rios e estudos de caso.","id":575803,"corpo":"<p align=justify>question\u00e1rios e estudos de caso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o participante e estudos de caso.","id":575804,"corpo":"<p align=justify>observa\u00e7\u00e3o participante e estudos de caso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"experimento e estudo de caso.","id":575805,"corpo":"<p align=justify>experimento e estudo de caso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"question\u00e1rios e experimento.","id":575806,"corpo":"<p align=justify>question\u00e1rios e experimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":106808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Pesquisa","oab":false,"nome":"Pesquisa","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399025,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pesquisa"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/124140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o consideradas situa\u00e7\u00f5es de eventos subseq\u00fcentes para a auditoria, exceto fatos ocorridos:","provas":[{"id":327,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2004-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-prova-2-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-afc","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:18","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":105118,"hashId":"e70fb9b9f266c48a73a45e5c81d3858d","enunciado":"<P align=justify>S\u00e3o consideradas situa\u00e7\u00f5es de eventos subseq\u00fcentes para a auditoria, <U>exceto<\/U> fatos ocorridos:<\/P>","resposta":496844,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o e do parecer de auditoria.","id":496843,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o e do parecer de\r\nauditoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"durante o exerc\u00edcio cont\u00e1bil objeto da auditoria.","id":496844,"corpo":"<p align=justify>durante o exerc\u00edcio cont\u00e1bil objeto da auditoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da data de fechamento do balan\u00e7o at\u00e9 a data de emiss\u00e3o do parecer.","id":496845,"corpo":"<p align=justify>da data de fechamento do balan\u00e7o at\u00e9 a data de\r\nemiss\u00e3o do parecer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"durante a publica\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o e do parecer de auditoria.","id":496846,"corpo":"<p align=justify>durante a publica\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o e do parecer de\r\nauditoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"depois do t\u00e9rmino dos trabalhos de campo e emiss\u00e3o do parecer e antes da data de publica\u00e7\u00e3o.","id":496847,"corpo":"<p align=justify>depois do t\u00e9rmino dos trabalhos de campo e emiss\u00e3o\r\ndo parecer e antes da data de publica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Documenta\u00e7\u00e3o","pai":417030,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417059,"slug":"auditoria-documentacao"}],"slug":"auditoria\/105118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O auditor, ao avaliar a continuidade normal da entidade auditada, constatou que a empresa estava com seu Patrim\u00f4nio L\u00edquido negativo, havia distribu\u00eddo dividendos, inferior ao que o estatuto da empresa determinava, e, em decorr\u00eancia de um acidente ocasionado pelo uso de seu produto, teve substancial perda de mercado. Com base nos dados apresentados e de acordo com a NBC-T 11, podemos afirmar que os mesmos correspondem, respectivamente, a indicador:","provas":[{"id":327,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2004-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-prova-2-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-afc","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:23","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":105127,"hashId":"4a6848fb91374726bf760d869737ba92","enunciado":"<p align=justify>O auditor, ao avaliar a continuidade normal da entidade\r\nauditada, constatou que a empresa estava com\r\nseu Patrim\u00f4nio L\u00edquido negativo, havia distribu\u00eddo\r\ndividendos, inferior ao que o estatuto da empresa\r\ndeterminava, e, em decorr\u00eancia de um acidente ocasionado\r\npelo uso de seu produto, teve substancial\r\nperda de mercado. Com base nos dados apresentados\r\ne de acordo com a NBC-T 11, podemos afirmar\r\nque os mesmos correspondem, respectivamente, a\r\nindicador:<\/p>","resposta":496879,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cont\u00e1bil, financeiro e de opera\u00e7\u00e3o.","id":496876,"corpo":"<p align=justify>cont\u00e1bil, financeiro e de opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de opera\u00e7\u00e3o, outra indica\u00e7\u00e3o e financeiro.","id":496877,"corpo":"<p align=justify>de opera\u00e7\u00e3o, outra indica\u00e7\u00e3o e financeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"financeiro, cont\u00e1bil e de opera\u00e7\u00e3o.","id":496878,"corpo":"<p align=justify>financeiro, cont\u00e1bil e de opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"financeiro, outra indica\u00e7\u00e3o e de opera\u00e7\u00e3o.","id":496879,"corpo":"<p align=justify>financeiro, outra indica\u00e7\u00e3o e de opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"outra refer\u00eancia, cont\u00e1bil e financeiro.","id":496880,"corpo":"<p align=justify>outra refer\u00eancia, cont\u00e1bil e financeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4399,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio-liquido"},{"nome_clean":"Dividendos","oab":false,"nome":"Dividendos","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416776,"slug":"contabilidade-geral-dividendos"}],"slug":"contabilidade-geral\/105127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas a seguir, relativas ao poder constituinte e princ\u00edpios constitucionais, e marque com V as verdadeiras e com F as falsas; em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o correta. ( ) Segundo a melhor doutrina, a caracter\u00edstica de subordinado do poder constituinte derivado refere- se exclusivamente \u00e0 sua sujei\u00e7\u00e3o \u00e0s regras atinentes \u00e0 forma procedimental pela qual ele ir\u00e1 promover as altera\u00e7\u00f5es no texto constitucional. ( ) O plebiscito consiste em uma consulta feita ao titular do poder constituinte origin\u00e1rio, o qual, com sua manifesta\u00e7\u00e3o, ir\u00e1 ratificar, ou n\u00e3o, proposta de emenda \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o ou projeto de lei j\u00e1 aprovado pelo Congresso Nacional. ( ) Segundo precedente do STF, no caso brasileiro, n\u00e3o \u00e9 admitida a posi\u00e7\u00e3o doutrin\u00e1ria que sustenta ser o poder constituinte origin\u00e1rio limitado por princ\u00edpios de direito suprapositivo. ( ) Segundo a melhor doutrina, a aprova\u00e7\u00e3o de emenda constitucional, alterando o processo legislativo da pr\u00f3pria emenda, ou revis\u00e3o constitucional, tornando-o menos dif\u00edcil, n\u00e3o seria poss\u00edvel, porque haveria um limite material impl\u00edcito ao poder constituinte derivado em rela\u00e7\u00e3o a essa mat\u00e9ria. ( ) Segundo a melhor doutrina, o art. 3\u00ba do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF\/88), que previa a revis\u00e3o constitucional ap\u00f3s cinco anos, contados de sua promulga\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma limita\u00e7\u00e3o temporal ao poder constituinte derivado.","provas":[{"id":327,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2004-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-prova-2-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-afc","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":105180,"hashId":"d3fb74daf4a2bcd1be1353b3e0ce157f","enunciado":"<p align=justify><P>Analise as assertivas a seguir, relativas ao poder constituinte e princ\u00edpios constitucionais, e marque com V as verdadeiras e com F as falsas; em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o correta. <\/P>\r\n<P>( ) Segundo a melhor doutrina, a caracter\u00edstica de subordinado do poder constituinte derivado refere- se exclusivamente \u00e0 sua sujei\u00e7\u00e3o \u00e0s regras atinentes \u00e0 forma procedimental pela qual ele ir\u00e1 promover as altera\u00e7\u00f5es no texto constitucional. <\/P>\r\n<P>( ) O plebiscito consiste em uma consulta feita ao titular do poder constituinte origin\u00e1rio, o qual, com sua manifesta\u00e7\u00e3o, ir\u00e1 ratificar, ou n\u00e3o, proposta de emenda \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o ou projeto de lei j\u00e1 aprovado pelo Congresso Nacional. <\/P>\r\n<P>( ) Segundo precedente do STF, no caso brasileiro, n\u00e3o \u00e9 admitida a posi\u00e7\u00e3o doutrin\u00e1ria que sustenta ser o poder constituinte origin\u00e1rio limitado por princ\u00edpios de direito suprapositivo. <\/P>\r\n<P>( ) Segundo a melhor doutrina, a aprova\u00e7\u00e3o de emenda constitucional, alterando o processo legislativo da pr\u00f3pria emenda, ou revis\u00e3o constitucional, tornando-o menos dif\u00edcil, n\u00e3o seria poss\u00edvel, porque haveria um limite material impl\u00edcito ao poder constituinte derivado em rela\u00e7\u00e3o a essa mat\u00e9ria. <\/P>\r\n<P>( ) Segundo a melhor doutrina, o art. 3\u00ba do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF\/88), que previa a revis\u00e3o constitucional ap\u00f3s cinco anos, contados de sua promulga\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma limita\u00e7\u00e3o temporal ao poder constituinte derivado.<\/P><\/p>","resposta":497148,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, F, F","id":497147,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, F, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, F","id":497148,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, F, F","id":497149,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, V, V","id":497150,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, V","id":497151,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, V, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Constituinte","oab":true,"nome":"Poder Constituinte","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405207,"slug":"direito-constitucional-poder-constituinte"},{"nome_clean":"Ato das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais transit\u00f3rias ou ADCT","oab":true,"nome":"Ato das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais transit\u00f3rias ou ADCT","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405332,"slug":"direito-constitucional-ato-das-disposicoes-constitucionais-transitorias-ou-adct"}],"slug":"direito-constitucional\/105180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fun\u00e7\u00f5es SQL abaixo pertencem a um mesmo tipo, EXCETO:","provas":[{"id":3293,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":105228,"hashId":"4733eba37b824021e7553e648b861737","enunciado":"<p align=justify>As fun\u00e7\u00f5es SQL abaixo pertencem a um mesmo tipo,\r\nEXCETO:<\/p>","resposta":497373,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Date.","id":497370,"corpo":"<p align=justify>Date.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Time.","id":497371,"corpo":"<p align=justify>Time.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Round.","id":497372,"corpo":"<p align=justify>Round.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Count.","id":497373,"corpo":"<p align=justify>Count.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Max.","id":497374,"corpo":"<p align=justify>Max.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/105228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 um comando CL exclusivo dos arquivos de comandos para gerenciar jobs:","provas":[{"id":3293,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":105313,"hashId":"16d394a905e9c769c18adeb559d3befe","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O \u00e9 um comando CL exclusivo dos arquivos de\r\ncomandos para gerenciar jobs:<\/p>","resposta":497790,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IF.","id":497789,"corpo":"<p align=justify>IF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CPY.","id":497790,"corpo":"<p align=justify>CPY.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DCL.","id":497791,"corpo":"<p align=justify>DCL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DCLF.","id":497792,"corpo":"<p align=justify>DCLF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SNDRCVF.","id":497793,"corpo":"<p align=justify>SNDRCVF.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/105313","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um economista deu a seguinte declara\u00e7\u00e3o em uma entrevista: \"Se os juros banc\u00e1rios s\u00e3o altos, ent\u00e3o a infla\u00e7\u00e3o \u00e9 baixa\". Uma proposi\u00e7\u00e3o logicamente equivalente \u00e0 do economista \u00e9:","provas":[{"id":1773,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2004-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2004"},{"id":1936,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2004-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":44824,"hashId":"a73aab1f066e682d4055d82676511548","enunciado":"<p align=justify>Um economista deu a seguinte declara\u00e7\u00e3o em uma\r\nentrevista: \"Se os juros banc\u00e1rios s\u00e3o altos, ent\u00e3o a infla\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9 baixa\".\r\nUma proposi\u00e7\u00e3o logicamente equivalente \u00e0 do economista\r\n\u00e9:<\/p>","resposta":213127,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"e a infla\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 baixa, ent\u00e3o os juros banc\u00e1rios n\u00e3o s\u00e3o altos.","id":213127,"corpo":"<p align=justify>e a infla\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 baixa, ent\u00e3o os juros banc\u00e1rios\r\nn\u00e3o s\u00e3o altos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se a infla\u00e7\u00e3o \u00e9 alta, ent\u00e3o os juros banc\u00e1rios s\u00e3o altos.","id":213128,"corpo":"<p align=justify>se a infla\u00e7\u00e3o \u00e9 alta, ent\u00e3o os juros banc\u00e1rios s\u00e3o\r\naltos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se os juros banc\u00e1rios n\u00e3o s\u00e3o altos, ent\u00e3o a infla\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 baixa.","id":213129,"corpo":"<p align=justify>se os juros banc\u00e1rios n\u00e3o s\u00e3o altos, ent\u00e3o a infla\u00e7\u00e3o\r\nn\u00e3o \u00e9 baixa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os juros banc\u00e1rios s\u00e3o baixos e a infla\u00e7\u00e3o \u00e9 baixa.","id":213130,"corpo":"<p align=justify>os juros banc\u00e1rios s\u00e3o baixos e a infla\u00e7\u00e3o \u00e9 baixa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ou os juros banc\u00e1rios, ou a infla\u00e7\u00e3o \u00e9 baixa.","id":213131,"corpo":"<p align=justify>ou os juros banc\u00e1rios, ou a infla\u00e7\u00e3o \u00e9 baixa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":39122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","oab":false,"nome":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404263,"slug":"raciocinio-logico-equivalencias-logicas-proposicoes-logicamente-equivalentes"},{"nome_clean":"Lei Condicional","oab":false,"nome":"Lei Condicional","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425285,"slug":"raciocinio-logico-lei-condicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/44824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. Os brasileiros, que costumam desprezar sua pr\u00f3pria cultura, apenas come\u00e7am a se interessar pelo cinema nacional. II. Sab\u00edamos qque, naquela manh\u00e3, haver\u00edamos de receber alguma triste not\u00edcia. III. Os moradores daqueles vilarejos, t\u00e3o abandonados, n\u00e3o sabem o que seja receber a visita de um m\u00e9dico. A supress\u00e3o das v\u00edrgulas altera o sentido do que est\u00e1 em","provas":[{"id":1999,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2004-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":50594,"hashId":"17fa0ff46f7801e817a34223b5be5016","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/P>\r\n<P align=justify>I. Os brasileiros, que costumam desprezar sua pr\u00f3pria cultura, apenas come\u00e7am a se interessar pelo cinema nacional.<\/P>\r\n<P align=justify>II. Sab\u00edamos qque, naquela manh\u00e3, haver\u00edamos de receber alguma triste not\u00edcia.<\/P>\r\n<P align=justify>III. Os moradores daqueles vilarejos, t\u00e3o abandonados, n\u00e3o sabem o que seja receber a visita de um m\u00e9dico.<\/P>\r\n<P align=justify>A supress\u00e3o das v\u00edrgulas altera o sentido do que est\u00e1 em<\/P><\/p>","resposta":240109,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":240107,"corpo":"<p align=justify>I, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":240108,"corpo":"<p align=justify>I e II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":240109,"corpo":"<p align=justify>I e III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":240110,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":240111,"corpo":"<p align=justify>II e III, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":44082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/50594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00ea esses discos? N\u00e3o, n\u00e3o empresto esses discos a ningu\u00e9m. Sinto-me t\u00e3o apegado a esses discos... Quero esses discos sempre perto de mim. Evitam-se as abusivas repeti\u00e7\u00f5es do texto acima substituindo- se os segmentos sublinhados por, respectivamente:","provas":[{"id":1999,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2004-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":50597,"hashId":"33248cb0f48e095511146fb41058d110","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>V\u00ea esses discos? N\u00e3o, n\u00e3o <U>empresto esses discos<\/U> a ningu\u00e9m. Sinto-me t\u00e3o <U>apegado a esses discos<\/U>... <U>Quero esses discos<\/U> sempre perto de mim.<\/P>\r\n<P align=justify>Evitam-se as abusivas repeti\u00e7\u00f5es do texto acima substituindo- se os segmentos sublinhados por, respectivamente:<\/P><\/p>","resposta":240123,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empresto-os - apegado a eles - os quero","id":240122,"corpo":"<p align=justify>empresto-os - apegado a eles - os quero<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os empresto - apegado a eles - quero-os","id":240123,"corpo":"<p align=justify>os empresto - apegado a eles - quero-os<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lhes empresto - a eles apegado - quero-lhes","id":240124,"corpo":"<p align=justify>lhes empresto - a eles apegado - quero-lhes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os empresto - apegado-lhes - quero-os","id":240125,"corpo":"<p align=justify>os empresto - apegado-lhes - quero-os<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"empresto-os - apegado a eles - quero-lhes","id":240126,"corpo":"<p align=justify>empresto-os - apegado a eles - quero-lhes<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":44085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409184,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/50597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"I. A defini\u00e7\u00e3o de um caminho permanente, em que ser\u00e3o lidos e gravados os documentos de texto, \u00e9 possibilitada por meio de Ferramentas, Op\u00e7\u00f5es, OpenOffice.org e Caminhos. II. A escolha do fator de Zoom para exibi\u00e7\u00e3o do documento na tela \u00e9 possibilitada por Inserir Zoom. III. Pressionando-se o bot\u00e3o direito (destro) do mouse sobre a \u00e1rea do documento \u00e9 poss\u00edvel acessar fun\u00e7\u00f5es como \"Entrelinhas\" e \"Alinhamento\".","provas":[{"id":1999,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2004-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":50601,"hashId":"052f3f1fdd0b715f9594909da08c4d4e","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>I. A defini\u00e7\u00e3o de um caminho permanente, em que ser\u00e3o lidos e gravados os documentos de texto, \u00e9 possibilitada por meio de Ferramentas, Op\u00e7\u00f5es, <EM>OpenOffice.org<\/EM> e Caminhos. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A escolha do fator de <EM>Zoom<\/EM> para exibi\u00e7\u00e3o do documento na tela \u00e9 possibilitada por Inserir Zoom.<\/P>\r\n<P align=justify>III. Pressionando-se o bot\u00e3o direito (destro) do <EM>mouse<\/EM> sobre a \u00e1rea do documento \u00e9 poss\u00edvel acessar fun\u00e7\u00f5es como \"Entrelinhas\" e \"Alinhamento\".<\/P><\/p>","resposta":240145,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se estiver correto SOMENTE o que se afirma em I.","id":240142,"corpo":"<p align=justify>Se estiver correto SOMENTE o que se afirma em I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se estiver correto SOMENTE o que se afirma em II.","id":240143,"corpo":"<p align=justify>Se estiver correto SOMENTE o que se afirma em II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se estiver correto SOMENTE o que se afirma em I e II.","id":240144,"corpo":"<p align=justify>Se estiver correto SOMENTE o que se afirma em I e\r\nII.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se estiver correto SOMENTE o que se afirma em I e III.","id":240145,"corpo":"<p align=justify>Se estiver correto SOMENTE o que se afirma em I e\r\nIII.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se estiver correto SOMENTE o que se afirma em II e III.","id":240146,"corpo":"<p align=justify>Se estiver correto SOMENTE o que se afirma em II e\r\nIII.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considere a chave abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 28 e 29.","id":44089,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Considere a chave abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 28 e 29.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":"informatica\/50601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}