{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166087,"perPage":"100","pages":21661,"page":20857,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ser\u00e1 executada no Brasil a senten\u00e7a proferida no estrangeiro que satisfa\u00e7a, dentre outros, os seguintes requisitos:","provas":[{"id":836,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2004-nce-advogado","tipo":1,"nome":"NCE - MPE PA - Advogado - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-15 04:00:23","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":19447,"hashId":"434f54db60ae02c7196bdd82d5f9bbf0","enunciado":"<p align=justify>Ser\u00e1 executada no Brasil a senten\u00e7a proferida no estrangeiro que satisfa\u00e7a, dentre outros, os seguintes requisitos:<\/p>","resposta":94819,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser relativa a im\u00f3veis situados no Brasil.","id":94816,"corpo":"<p align=justify>Ser relativa a im\u00f3veis situados no Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ter sido homologada pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":94817,"corpo":"<p align=justify>Ter sido homologada pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estar sujeita a recurso no pa\u00eds de origem.","id":94818,"corpo":"<p align=justify>Estar sujeita a recurso no pa\u00eds de origem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Haver sido proferida por Juiz competente.","id":94819,"corpo":"<p align=justify>Haver sido proferida por Juiz competente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Haver sido proferida a revelia, ainda que ilegalmente.","id":94820,"corpo":"<p align=justify>Haver sido proferida a revelia, ainda que ilegalmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":16810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406626,"slug":"direito-processual-penal-jurisdicao-e-competencia"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia Internacional","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia Internacional","pai":414247,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414248,"slug":"direito-processual-penal-competencia-internacional"}],"slug":"direito-processual-penal\/19447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Servidor P\u00fablico, demitido mediante processo administrativo, consegue judicialmente anular o ato de demiss\u00e3o. Nessa hip\u00f3tese, o seu retorno ao servi\u00e7o ativo decorre de:","provas":[{"id":3667,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pcdf-df-2004-nce-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"NCE - PCDF - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-16 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":128367,"hashId":"1ea78668843327ccf003eeb20dac96fb","enunciado":"<p align=justify>Servidor P\u00fablico, demitido mediante processo administrativo,\r\nconsegue judicialmente anular o ato de\r\ndemiss\u00e3o. Nessa hip\u00f3tese, o seu retorno ao servi\u00e7o\r\nativo decorre de:<\/p>","resposta":592338,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reintegra\u00e7\u00e3o;","id":592338,"corpo":"<p align=justify>reintegra\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"revers\u00e3o;","id":592339,"corpo":"<p align=justify>revers\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aproveitamento;","id":592340,"corpo":"<p align=justify>aproveitamento;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recondu\u00e7\u00e3o;","id":592341,"corpo":"<p align=justify>recondu\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"provimento origin\u00e1rio.","id":592342,"corpo":"<p align=justify>provimento origin\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":109616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/128367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, logo ap\u00f3s tomar posse, Isabela solicite \u00e0 referida autarquia a concess\u00e3o de ajuda de custo para realizar sua mudan\u00e7a para o estado do Esp\u00edrito Santo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, tal solicita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser indeferida.","provas":[{"id":5276,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2004-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Advogado - 2004"},{"id":4640,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Contador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-16 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":198865,"hashId":"4ba5effbf286833bd1ca23239f2f1e97","enunciado":"<p align=justify>Considere que, logo ap\u00f3s tomar posse, Isabela solicite \u00e0\r\nreferida autarquia a concess\u00e3o de ajuda de custo para realizar\r\nsua mudan\u00e7a para o estado do Esp\u00edrito Santo. Nessa situa\u00e7\u00e3o,\r\ntal solicita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser indeferida.<\/p>","resposta":828640,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":828640,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":828641,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Isabela, atualmente residente em Minas Gerais, foi aprovada em concurso p\u00fablico para cargo de provimento efetivo em uma autarquia que integra a administra\u00e7\u00e3o indireta no estado do Esp\u00edrito Santo, sua nomea\u00e7\u00e3o j\u00e1 foi publicada no Di\u00e1rio Oficial, mas ela ainda n\u00e3o tomou posse. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens que se seguem.","id":147926,"enunciado":"<p align=justify><P>  Isabela, atualmente residente em Minas Gerais, foi aprovada em concurso p\u00fablico para cargo de provimento efetivo em uma autarquia que integra a administra\u00e7\u00e3o indireta no estado do Esp\u00edrito Santo, sua nomea\u00e7\u00e3o j\u00e1 foi publicada no Di\u00e1rio Oficial, mas ela ainda n\u00e3o tomou posse. <\/P>\r\n<P>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/198865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Controldoria e Ouvidoria Geraldo Cear\u00e1","sigla":"SECON","id":924,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: I. No que concerne \u00e0 auditoria em projetos co-financiados pelo Banco Mundial &#8211; BIRD, o relat\u00f3rio dever\u00e1 conter opini\u00e3o do auditor sobre as contas do projeto e o cumprimento de cl\u00e1usulas contratuais, leis e regulamentos; II. No que tange \u00e0 auditoria em projetos co-financiados pelo Banco Interamericano de Desenvolvimento &#8211; BID, o relat\u00f3rio dever\u00e1 conter opini\u00e3o do auditor sobre as contas do projeto, sobre o cumprimento de cl\u00e1usulas contratuais e informa\u00e7\u00f5es financeiras complementares, quando couber; III. No que tange \u00e0 auditoria em projetos co-financiados pelo Banco Interamericano de Desenvolvimento &#8211; BID, o relat\u00f3rio dever\u00e1 conter Carta Gerencial \u00e0 dire\u00e7\u00e3o executiva do projeto ou entidade contendo exclusivamente a observa\u00e7\u00f5es do auditor quanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o dos controles internos; IV. No que concerne \u00e0 auditoria em projetos co-financiados pelo Banco Mundial &#8211; BIRD, o relat\u00f3rio dever\u00e1 conter coment\u00e1rios sobre aspectos financeiros espec\u00edficos abordando a compatibilidade entre os desembolsos previstos ou or\u00e7ados do Banco co-financiador e da Contrapartida do Estado, com os recursos realizados at\u00e9 o per\u00edodo auditado. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":597,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811},"orgao":{"nome":"Secretaria da Controldoria e Ouvidoria Geraldo Cear\u00e1","sigla":"SECON","id":924,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"secon-ce-2004-acep-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ACEP - SECON - Auditor de Controle Interno - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 23:38:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":12697,"hashId":"7b02d20d282cfa6876b82368a4415556","enunciado":"<P align=justify>Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: <\/P>\r\n<P align=justify>I. No que concerne \u00e0 auditoria em projetos co-financiados pelo Banco Mundial &#8211; BIRD, o relat\u00f3rio dever\u00e1 conter opini\u00e3o do auditor sobre as contas do projeto e o cumprimento de cl\u00e1usulas contratuais, leis e regulamentos; <\/P>\r\n<P align=justify>II. No que tange \u00e0 auditoria em projetos co-financiados pelo Banco Interamericano de Desenvolvimento &#8211; BID, o relat\u00f3rio dever\u00e1 conter opini\u00e3o do auditor sobre as contas do projeto, sobre o cumprimento de cl\u00e1usulas contratuais e informa\u00e7\u00f5es financeiras complementares, quando couber; <\/P>\r\n<P align=justify>III. No que tange \u00e0 auditoria em projetos co-financiados pelo Banco Interamericano de Desenvolvimento &#8211; BID, o relat\u00f3rio dever\u00e1 conter Carta Gerencial \u00e0 dire\u00e7\u00e3o executiva do projeto ou entidade contendo exclusivamente a observa\u00e7\u00f5es do auditor quanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o dos controles internos; <\/P>\r\n<P align=justify>IV. No que concerne \u00e0 auditoria em projetos co-financiados pelo Banco Mundial &#8211; BIRD, o relat\u00f3rio dever\u00e1 conter coment\u00e1rios sobre aspectos financeiros espec\u00edficos abordando a compatibilidade entre os desembolsos previstos ou or\u00e7ados do Banco co-financiador e da Contrapartida do Estado, com os recursos realizados at\u00e9 o per\u00edodo auditado. <\/P>\r\n<P align=justify>Marque a alternativa CORRETA:<\/P>","resposta":62655,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":62652,"corpo":"<p align=justify>I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas II \u00e9 verdadeira.","id":62653,"corpo":"<p align=justify>apenas II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV s\u00e3o falsas.","id":62654,"corpo":"<p align=justify>II e IV s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas III \u00e9 falsa.","id":62655,"corpo":"<p align=justify>apenas III \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":408103,"materia":true,"id":408103,"slug":"controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Sistemas de Controle Externo","oab":false,"nome":"Sistemas de Controle Externo","pai":408103,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427892,"slug":"controle-da-administracao-sistemas-de-controle-externo"},{"nome_clean":"Auditorias Gerais ou Controladorias Gerais","oab":false,"nome":"Auditorias Gerais ou Controladorias Gerais","pai":427892,"assunto_raiz":408103,"materia":false,"id":427893,"slug":"controle-da-administracao-auditorias-gerais-ou-controladorias-gerais"}],"slug":"controle-da-administracao\/12697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Papiloscopista","id":3359}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pessoa jur\u00eddica pode ser sujeito ativo do crime de homic\u00eddio, de acordo com a teoria da fic\u00e7\u00e3o legal.","provas":[{"id":4656,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Papiloscopista","id":3359},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-policial-federal-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Papiloscopista - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-02 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":200760,"hashId":"b0197c1fb25dfdc6977189b2076bf50f","enunciado":"<p align=justify>A pessoa jur\u00eddica pode ser sujeito ativo do crime de\r\nhomic\u00eddio, de acordo com a teoria da fic\u00e7\u00e3o legal.<\/p>","resposta":833441,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":833440,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":833441,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito penal brasileiro, julgue os seguintes itens.","id":148643,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do direito penal brasileiro, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 122"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Sujeitos do Crime","oab":false,"nome":"Sujeitos do Crime","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418493,"slug":"direito-penal-sujeitos-do-crime"},{"nome_clean":"Pessoa Jur\u00eddica como Sujeito Ativo","oab":false,"nome":"Pessoa Jur\u00eddica como Sujeito Ativo","pai":418493,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418495,"slug":"direito-penal-pessoa-juridica-como-sujeito-ativo"}],"slug":"direito-penal\/200760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O contrato de concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico extingue-se pela rescis\u00e3o quando a iniciativa de extin\u00e7\u00e3o do contrato \u00e9 do poder concedente, em decorr\u00eancia de descumprimento das normas contratuais pelo concession\u00e1rio.","provas":[{"id":21756,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Delegado de Pol\u00edcia - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-02 04:31:00","carreiras":[],"areas":[],"id":735011,"hashId":"06ae341528602625cca478c28f51ce14","enunciado":"O contrato de concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico extingue-se pela\r\nrescis\u00e3o quando a iniciativa de extin\u00e7\u00e3o do contrato \u00e9 do\r\npoder concedente, em decorr\u00eancia de descumprimento das\r\nnormas contratuais pelo concession\u00e1rio.","resposta":2519246,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2519245,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2519246,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos atos administrativos e servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens que se seguem.","id":320879,"enunciado":"A respeito dos atos administrativos e servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o da Concess\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o da Concess\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408346,"slug":"direito-administrativo-intervencao-e-extincao-da-concessao-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/735011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Monitor","id":7635}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica pro\u00edbe o trabalho de menores de 14 anos de idade, mesmo na condi\u00e7\u00e3o de aprendizes.","provas":[{"id":29133,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Agente Administrativo - 2004"},{"id":29136,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-administrativo-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Agente Administrativo - 2004"},{"id":29157,"cargo":{"descricao":"Monitor","id":7635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-monitor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Monitor - 2004"},{"id":29158,"cargo":{"descricao":"Monitor","id":7635},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-monitor-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Monitor - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-04 04:02:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":945491,"hashId":"952c744cee5757152c18df4f3453c158","enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica pro\u00edbe o trabalho de menores\r\nde 14 anos de idade, mesmo na condi\u00e7\u00e3o de aprendizes.","resposta":3312231,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3312231,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3312232,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do direito constitucional, julgue os itens a seguir.","id":359212,"enunciado":"A respeito do direito constitucional, julgue os itens a seguir.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/945491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contador","id":10439}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando a tabela acima, que mostra as demonstra\u00e7\u00f5es das origens e aplica\u00e7\u00f5es de recursos de uma determinada empresa, em R$, em 31\/12\/2001 e 31\/12\/2002, \u00e9 correto concluir que o aumento do capital circulante l\u00edquido da empresa, de 31\/12\/2001 para 31\/12\/2002, foi de R$ 8.262,00.","provas":[{"id":19474,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contador","id":10439},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"adepara-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADEPAR\u00c1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-04 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":674041,"hashId":"10d95c2b01fbca529b4b7a1eda4e4361","enunciado":"<p align=justify>Considerando a tabela acima, que mostra as demonstra\u00e7\u00f5es das\r\norigens e aplica\u00e7\u00f5es de recursos de uma determinada empresa, em R$,\r\nem 31\/12\/2001 e 31\/12\/2002, \u00e9 correto concluir que o aumento do\r\ncapital circulante l\u00edquido da empresa, de 31\/12\/2001 para 31\/12\/2002,\r\nfoi de R$ 8.262,00.<\/p>","resposta":2310176,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2310175,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2310176,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308421,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19474\/49.gif><\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/674041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c0 luz da teoria e dos princ\u00edpios de contabilidade, os juros embutidos nas opera\u00e7\u00f5es de compra e venda s\u00e3o tratados adequadamente pela legisla\u00e7\u00e3o brasileira na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, uma vez que, na venda a prazo, originados pela defasagem no recebimento, incorporam-se corretamente ao aumento das vendas; e na compra, s\u00e3o devidamente incorporados ao custo do estoque, do imobilizado ou de qualquer outro item adquirido.","provas":[{"id":19790,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Contador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-04 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":684547,"hashId":"cdc5b29d0d8f065a3510e971de80d877","enunciado":"<p align=justify>\u00c0 luz da teoria e dos princ\u00edpios de contabilidade, os juros\r\nembutidos nas opera\u00e7\u00f5es de compra e venda s\u00e3o tratados\r\nadequadamente pela legisla\u00e7\u00e3o brasileira na demonstra\u00e7\u00e3o\r\ndo resultado do exerc\u00edcio, uma vez que, na venda a prazo,\r\noriginados pela defasagem no recebimento, incorporam-se\r\ncorretamente ao aumento das vendas; e na compra, s\u00e3o\r\ndevidamente incorporados ao custo do estoque, do\r\nimobilizado ou de qualquer outro item adquirido.<\/p>","resposta":2338626,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338625,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2338626,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a Lei das Sociedades An\u00f4nimas, as normas da Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM) e as demais legisla\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis, bem como os ensinamentos dos autores de contabilidade, com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos, finalidade, import\u00e2ncia, \u00e9poca e forma de elabora\u00e7\u00e3o, estrutura\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":311015,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a Lei das Sociedades An\u00f4nimas, as normas da\r\nComiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM) e as demais legisla\u00e7\u00f5es\r\naplic\u00e1veis, bem como os ensinamentos dos autores de\r\ncontabilidade, com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos, finalidade, import\u00e2ncia,\r\n\u00e9poca e forma de elabora\u00e7\u00e3o, estrutura\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o de\r\ndemonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/684547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"L\u00facio recebeu, em raz\u00e3o de sua fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, vantagem indevida. Nessa situa\u00e7\u00e3o, L\u00facio praticou crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva e, se retardar ato de of\u00edcio por ter recebido referida vantagem, ter\u00e1 sua pena aumentada de um ter\u00e7o.","provas":[{"id":5276,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2004-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Advogado - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":198904,"hashId":"010dacc2bf6ac40453631d11b4d8d55d","enunciado":"<p align=justify>L\u00facio recebeu, em raz\u00e3o de sua fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, vantagem\r\nindevida. Nessa situa\u00e7\u00e3o, L\u00facio praticou crime de corrup\u00e7\u00e3o\r\npassiva e, se retardar ato de of\u00edcio por ter recebido referida\r\nvantagem, ter\u00e1 sua pena aumentada de um ter\u00e7o.<\/p>","resposta":828718,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":828718,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":828719,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acerca da parte especial do Direito Penal, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":147938,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica acerca da parte especial do Direito Penal, seguida de\r\numa assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva","oab":true,"nome":"Corrup\u00e7\u00e3o passiva","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406453,"slug":"direito-penal-corrupcao-passiva"}],"slug":"direito-penal\/198904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cubat\u00e3o","sigla":"","id":649,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A descoberta do planeta Netuno \u00e9 um exemplo de descoberta atrav\u00e9s da teoria, antes da observa\u00e7\u00e3o direta. Netuno \u00e9 um planeta que n\u00e3o pode ser observado com facilidade, pois sua dist\u00e2ncia ao Sol lhe confere um brilho muito pequeno. Dois astr\u00f4nomos, John Adams e Urbain Leverrier, ao estudarem a \u00f3rbita do planeta Urano observaram que esta \u00f3rbita apresentava desvios em rela\u00e7\u00e3o a \u00f3rbita prevista teoricamente. Ent\u00e3o deduziram que poderia haver um planeta desconhecido que estivesse gerando essa discrep\u00e2ncia. Eles calcularam a massa e a posi\u00e7\u00e3o que este suposto planeta deveria ter para provocar tal desvio. Um m\u00eas depois da comunica\u00e7\u00e3o dessa hip\u00f3tese, o planeta Netuno, causador dessa discrep\u00e2ncia, foi observado efetivamente. Que lei f\u00edsica foi respons\u00e1vel pela previs\u00e3o destes dois astr\u00f4nomos? ","provas":[{"id":1348,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cubat\u00e3o","sigla":"","id":649,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cubatao-sp-2004-cetro-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Cubat\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-11 08:11:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":32241,"hashId":"fb173a8f0896628d8d2ad48b9a486186","enunciado":"<p align=justify>A descoberta do planeta Netuno \u00e9 um exemplo de descoberta atrav\u00e9s da teoria, antes da observa\u00e7\u00e3o direta. Netuno \u00e9 um planeta que n\u00e3o pode ser observado com facilidade, pois sua dist\u00e2ncia ao Sol lhe confere um brilho muito pequeno. Dois astr\u00f4nomos, John Adams e Urbain Leverrier, ao estudarem a \u00f3rbita do planeta Urano observaram que esta \u00f3rbita apresentava desvios em rela\u00e7\u00e3o a \u00f3rbita prevista teoricamente. Ent\u00e3o deduziram que poderia haver um planeta desconhecido que estivesse gerando essa discrep\u00e2ncia. Eles calcularam a massa e a posi\u00e7\u00e3o que este suposto planeta deveria ter para provocar tal desvio. Um m\u00eas depois da comunica\u00e7\u00e3o dessa hip\u00f3tese, o planeta Netuno, causador dessa discrep\u00e2ncia, foi observado efetivamente. Que lei f\u00edsica foi respons\u00e1vel pela previs\u00e3o destes dois astr\u00f4nomos?\r\n \r\n<\/p>","resposta":153717,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Lei da relatividade restrita, de Einstein","id":153716,"corpo":"<p align=justify> Lei da relatividade restrita, de Einstein<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Lei da gravita\u00e7\u00e3o universal, de Newton.","id":153717,"corpo":"<p align=justify> Lei da gravita\u00e7\u00e3o universal, de Newton.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Lei das \u00e1reas, de Kepler","id":153718,"corpo":"<p align=justify> Lei das \u00e1reas, de Kepler<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Lei da conserva\u00e7\u00e3o das massas, de Lavoisier","id":153719,"corpo":"<p align=justify> Lei da conserva\u00e7\u00e3o das massas, de Lavoisier<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Lei da propaga\u00e7\u00e3o retil\u00ednea da luz.","id":153720,"corpo":"<p align=justify> \tLei da propaga\u00e7\u00e3o retil\u00ednea da luz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28110,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Gravita\u00e7\u00e3o Universal","oab":false,"nome":"Gravita\u00e7\u00e3o Universal","pai":400878,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400869,"slug":"fisica-gravitacao-universal"}],"slug":"fisica\/32241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema de armazenamento de dados um registro \u00e9 um conjunto de:","provas":[{"id":3050,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-11 14:49:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":90620,"hashId":"67a7f365935dd7cca23bffc1da37d5dd","enunciado":"Em um sistema de armazenamento de dados um registro \u00e9 um conjunto\r\nde:","resposta":427691,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Campos","id":427691,"corpo":"<p align=justify>Campos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entidades","id":427692,"corpo":"<p align=justify>Entidades<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bancos de Dados","id":427693,"corpo":"<p align=justify>Bancos de Dados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arquivos","id":427694,"corpo":"<p align=justify>Arquivos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":80334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Armazenamento de dados e indexa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Armazenamento de dados e indexa\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7950,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-de-dados-e-indexacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"informatica\/90620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Perseu, analista judici\u00e1rio do Tribunal Regional do Trabalho, vinha cometendo sucessivas faltas disciplinares no exerc\u00edcio de seu cargo. Entretanto, a Comiss\u00e3o Interna Processante n\u00e3o conseguia obter prova concreta de sua responsabilidade administrativa. Diante disso, Orfeu, como Presidente do respectivo Tribunal Regional do Trabalho, determinou a viola\u00e7\u00e3o do sigilo das comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas de Perseu. Nesse caso, essa intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica","provas":[{"id":302,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-22-2004-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-12 04:00:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":10004,"hashId":"1168717fb7b01ece0f5691bef5594a93","enunciado":"<p align=justify>Perseu, analista judici\u00e1rio do Tribunal Regional do Trabalho,\r\nvinha cometendo sucessivas faltas disciplinares no\r\nexerc\u00edcio de seu cargo. Entretanto, a Comiss\u00e3o Interna\r\nProcessante n\u00e3o conseguia obter prova concreta de sua\r\nresponsabilidade administrativa. Diante disso, Orfeu, como\r\nPresidente do respectivo Tribunal Regional do Trabalho,\r\ndeterminou a viola\u00e7\u00e3o do sigilo das comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas\r\nde Perseu. Nesse caso, essa intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica<\/p>","resposta":49500,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 ilegal, porque a determina\u00e7\u00e3o judicial foi dada por autoridade incompetente para o processo administrativo.","id":49498,"corpo":"\u00e9 ilegal, porque a determina\u00e7\u00e3o judicial foi dada por\r\nautoridade incompetente para o processo administrativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 regular, porque determinada pela autoridade m\u00e1xima do Tribunal Regional do Trabalho.","id":49499,"corpo":"\u00e9 regular, porque determinada pela autoridade m\u00e1xima\r\ndo Tribunal Regional do Trabalho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"viola os princ\u00edpios constitucionais, e a prova da\u00ed resultante estar\u00e1 contaminada pela ilicitude.","id":49500,"corpo":"viola os princ\u00edpios constitucionais, e a prova da\u00ed resultante\r\nestar\u00e1 contaminada pela ilicitude.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresenta-se como irregular, por ser ordem de natureza judicial, n\u00e3o contaminando a prova decorrente.","id":49501,"corpo":"apresenta-se como irregular, por ser ordem de natureza\r\njudicial, n\u00e3o contaminando a prova decorrente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 sempre cab\u00edvel, visto que prevalece o interesse p\u00fablico e da Administra\u00e7\u00e3o sobre a conduta do servidor.","id":49502,"corpo":"\u00e9 sempre cab\u00edvel, visto que prevalece o interesse\r\np\u00fablico e da Administra\u00e7\u00e3o sobre a conduta do servidor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":8550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/10004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Servi\u00e7os Auxiliares","id":1735}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modalidade de culpa que atua o indiv\u00edduo que causa acidente de autom\u00f3vel motivado por defeito no freio \u00e9 classificada como","provas":[{"id":2566,"cargo":{"descricao":"Oficial de Servi\u00e7os Auxiliares","id":1735},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2004-ceps-ufpa-oficial-de-servicos-auxiliares","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Oficial de Servi\u00e7os Auxiliares - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-12 04:00:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":67668,"hashId":"db10c8ab2f4aa5cd46f605f830b00b68","enunciado":"<p align=justify>A modalidade de culpa que atua o indiv\u00edduo que causa acidente de autom\u00f3vel motivado por defeito no freio \u00e9 classificada como<\/p>","resposta":319351,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(A)\tDolo.","id":319347,"corpo":"<p align=justify>(A)\tDolo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(B)\tImprud\u00eancia.","id":319348,"corpo":"<p align=justify>(B)\tImprud\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(C)\tImper\u00edcia.","id":319349,"corpo":"<p align=justify>(C)\tImper\u00edcia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(D)\tPreterdolo.","id":319350,"corpo":"<p align=justify>(D)\tPreterdolo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(E)\tNeglig\u00eancia.","id":319351,"corpo":"<p align=justify>(E)\tNeglig\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Modalidades de Culpa","oab":false,"nome":"Modalidades de Culpa","pai":413717,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413750,"slug":"direito-penal-modalidades-de-culpa"},{"nome_clean":"Neglig\u00eancia","oab":false,"nome":"Neglig\u00eancia","pai":413750,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413752,"slug":"direito-penal-negligencia"}],"slug":"direito-penal\/67668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s dar voz de pris\u00e3o ao autor de um crime que acabara de acontecer, um policial disparou contra o citado indiv\u00edduo, ferindo-o mortalmente, j\u00e1 que o mesmo resistiu \u00e0 pris\u00e3o, utilizando-se de uma arma de fogo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o policial n\u00e3o responder\u00e1 pelo delito de homic\u00eddio por ter agido sob excludente de ilicitude.","provas":[{"id":4614,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Guarda Municipal - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-12 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":196178,"hashId":"2320d2c3ee34838920473ac94999fd86","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s dar voz de pris\u00e3o ao autor de um crime que acabara de\r\nacontecer, um policial disparou contra o citado indiv\u00edduo,\r\nferindo-o mortalmente, j\u00e1 que o mesmo resistiu \u00e0 pris\u00e3o,\r\nutilizando-se de uma arma de fogo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o policial\r\nn\u00e3o responder\u00e1 pelo delito de homic\u00eddio por ter agido sob\r\nexcludente de ilicitude.<\/p>","resposta":820493,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":820493,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":820494,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens seguintes, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":146668,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens seguintes, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Causas Excludentes da Ilicitude","oab":false,"nome":"Causas Excludentes da Ilicitude","pai":418539,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418544,"slug":"direito-penal-causas-excludentes-da-ilicitude"},{"nome_clean":"Leg\u00edtima Defesa","oab":false,"nome":"Leg\u00edtima Defesa","pai":418544,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418547,"slug":"direito-penal-legitima-defesa"}],"slug":"direito-penal\/196178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tempo de servi\u00e7o p\u00fablico estadual ou municipal computado com acr\u00e9scimo somente poder\u00e1 ser de igual modo considerado na esfera federal, se nela houver norma correspondente admitindo a contagem.","provas":[{"id":1134,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-12 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":203267,"hashId":"4597adf9fd33eeddf87142a701706e9b","enunciado":"<p align=justify>O tempo de servi\u00e7o p\u00fablico estadual ou municipal\r\ncomputado com acr\u00e9scimo somente poder\u00e1 ser de igual\r\nmodo considerado na esfera federal, se nela houver norma\r\ncorrespondente admitindo a contagem.<\/p>","resposta":841014,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":841014,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":841015,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas normas constitucionais e no controle externo brasileiro, julgue os itens a seguir.","id":149791,"enunciado":"<p align=justify>Com base nas normas constitucionais e no controle externo\r\nbrasileiro, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/203267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Depois de pronunciado por homic\u00eddio consumado e tentativa de homic\u00eddio conexos, T\u00edcio \u00e9 condenado a dois anos de deten\u00e7\u00e3o (art. 121, par. 3o, do C\u00f3digo Penal), porque foi reconhecido excesso na Leg\u00edtima Defesa, e a um ano de deten\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que foi desclassificada a tentativa para o crime de les\u00f5es corporais (art. 129 do C\u00f3digo Penal). O co-r\u00e9u M\u00e9vio apela da decis\u00e3o alegando a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade do crime de les\u00f5es corporais, j\u00e1 que, ao contr\u00e1rio do que se verificou com T\u00edcio, somente foi pronunciado em grau de recurso imediatamente ap\u00f3s o decurso de quatro anos do recebimento da den\u00fancia. Assim, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":21738,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"pcdf-df-2004-nce-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"NCE - PCDF - Delegado de Pol\u00edcia - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":738952,"hashId":"d07bb32f1b59825e81509e359d59102d","enunciado":"Depois de pronunciado por homic\u00eddio consumado e\r\ntentativa de homic\u00eddio conexos, T\u00edcio \u00e9 condenado a\r\ndois anos de deten\u00e7\u00e3o (art. 121, par. 3o, do C\u00f3digo\r\nPenal), porque foi reconhecido excesso na Leg\u00edtima\r\nDefesa, e a um ano de deten\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que foi\r\ndesclassificada a tentativa para o crime de les\u00f5es\r\ncorporais (art. 129 do C\u00f3digo Penal). O co-r\u00e9u M\u00e9vio\r\napela da decis\u00e3o alegando a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade\r\ndo crime de les\u00f5es corporais, j\u00e1 que, ao contr\u00e1rio do\r\nque se verificou com T\u00edcio, somente foi pronunciado em\r\ngrau de recurso imediatamente ap\u00f3s o decurso de\r\nquatro anos do recebimento da den\u00fancia. Assim, \u00e9 correto\r\nafirmar que:","resposta":2534541,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocorreu a prescri\u00e7\u00e3o do crime de les\u00f5es corporais para ambos os agentes, porque o benef\u00edcio merece interpreta\u00e7\u00e3o extensiva;","id":2534540,"corpo":"ocorreu a prescri\u00e7\u00e3o do crime de les\u00f5es corporais\r\npara ambos os agentes, porque o benef\u00edcio merece\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o extensiva;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ocorreu a prescri\u00e7\u00e3o, porque a interrup\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o ocorrida com a pron\u00fancia de T\u00edcio produz efeito relativamente ao outro participante do crime;","id":2534541,"corpo":"n\u00e3o ocorreu a prescri\u00e7\u00e3o, porque a interrup\u00e7\u00e3o da\r\nprescri\u00e7\u00e3o ocorrida com a pron\u00fancia de T\u00edcio produz\r\nefeito relativamente ao outro participante do crime;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ocorreu a prescri\u00e7\u00e3o do crime de les\u00f5es corporais apenas para M\u00e9vio porque, quando T\u00edcio foi pronunciado, interrompeu-se em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo o lapso prescricional;","id":2534542,"corpo":"ocorreu a prescri\u00e7\u00e3o do crime de les\u00f5es corporais\r\napenas para M\u00e9vio porque, quando T\u00edcio foi\r\npronunciado, interrompeu-se em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo\r\no lapso prescricional;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ocorreu a prescri\u00e7\u00e3o, porque seu prazo se suspendeu quando houve a pron\u00fancia de um dos agentes;","id":2534543,"corpo":"n\u00e3o ocorreu a prescri\u00e7\u00e3o, porque seu prazo se\r\nsuspendeu quando houve a pron\u00fancia de um dos\r\nagentes;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ocorreu a prescri\u00e7\u00e3o em ambos os crimes e para ambos os agentes porque, havendo co-autoria e conex\u00e3o de crimes, a prescri\u00e7\u00e3o atinge todos os fatos.","id":2534544,"corpo":"ocorreu a prescri\u00e7\u00e3o em ambos os crimes e para\r\nambos os agentes porque, havendo co-autoria e\r\nconex\u00e3o de crimes, a prescri\u00e7\u00e3o atinge todos os fatos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321534,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"nome_clean":"Medidas de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Medidas de Seguran\u00e7a","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406292,"slug":"direito-penal-medidas-de-seguranca"},{"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":406292,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413893,"slug":"direito-penal-prescricao"}],"slug":"direito-penal\/738952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Federal","id":12107}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O abuso de poder, na modalidade de desvio de poder, caracteriza-se pela pr\u00e1tica de ato fora dos limites da compet\u00eancia administrativa do agente.","provas":[{"id":37781,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Federal","id":12107},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Delegado de Pol\u00edcia Federal - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-16 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1086904,"hashId":"52599ebd342128eae8e062a965897221","enunciado":"<p align=justify>O abuso de poder, na modalidade de desvio de poder,\r\ncaracteriza-se pela pr\u00e1tica de ato fora dos limites da\r\ncompet\u00eancia administrativa do agente.<\/p>","resposta":3833630,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3833629,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3833630,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante a abuso de poder e a ato administrativo, julgue os itens a seguir.","id":383878,"enunciado":"<p align=justify>No tocante a abuso de poder e a ato administrativo, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Abuso de Poder","oab":true,"nome":"Abuso de Poder","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404369,"slug":"direito-administrativo-abuso-de-poder"},{"nome_clean":"Desvio de Finalidade","oab":true,"nome":"Desvio de Finalidade","pai":404369,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404371,"slug":"direito-administrativo-desvio-de-finalidade"}],"slug":"direito-administrativo\/1086904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O propriet\u00e1rio do estabelecimento cometeu, em tese, crime contra a ordem tribut\u00e1ria.","provas":[{"id":21756,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Delegado de Pol\u00edcia - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-16 04:00:51","carreiras":[],"areas":[],"id":735063,"hashId":"e2f2ea1f075d7188d95b7eb46877b4a4","enunciado":"O propriet\u00e1rio do estabelecimento cometeu, em tese, crime\r\ncontra a ordem tribut\u00e1ria.","resposta":2519349,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2519349,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2519350,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria apreendeu em estabelecimento farmac\u00eautico controle paralelo de vendas de tr\u00eas anos anteriores \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o, sem emiss\u00e3o de notas fiscais, de c\u00e1psulas para emagrecimento compostas de subst\u00e2ncia capaz de causar depend\u00eancia ps\u00edquica e acionou imediatamente a pol\u00edcia, que efetuou a pris\u00e3o em flagrante do s\u00f3cio-gerente por tr\u00e1fego de entorpecente, j\u00e1 que tal subst\u00e2ncia estava estocada em prateleira, vindo a ser proferida senten\u00e7a condenat\u00f3ria com tr\u00e2nsito em julgado.Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens a seguir.","id":320541,"enunciado":"<p>A fiscaliza\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria apreendeu em estabelecimento farmac\u00eautico controle paralelo de vendas de tr\u00eas anos anteriores \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o, sem emiss\u00e3o de notas fiscais, de c\u00e1psulas para emagrecimento compostas de subst\u00e2ncia capaz de causar depend\u00eancia ps\u00edquica e acionou imediatamente a pol\u00edcia, que efetuou a pris\u00e3o em flagrante do s\u00f3cio-gerente por tr\u00e1fego de entorpecente, j\u00e1 que tal subst\u00e2ncia estava estocada em prateleira, vindo a ser proferida senten\u00e7a condenat\u00f3ria com tr\u00e2nsito em julgado.<\/p><p>Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","oab":true,"nome":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406525,"slug":"direito-penal-crime-contra-a-ordem-economica-e-tributaria-lei-no-8-137-1990"}],"slug":"direito-penal\/735063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Contador","id":9953}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o do contrato pode ser acompanhada e fiscalizada por um representante da administra\u00e7\u00e3o especialmente designado, a fim de serem resguardados os interesses p\u00fablicos.","provas":[{"id":18153,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Contador","id":9953},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Contador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-17 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":627156,"hashId":"b078a47a451a80500cde7c25b6d67cf2","enunciado":"<p align=justify>A execu\u00e7\u00e3o do contrato pode ser acompanhada e fiscalizada\r\npor um representante da administra\u00e7\u00e3o especialmente\r\ndesignado, a fim de serem resguardados os interesses\r\np\u00fablicos.<\/p>","resposta":2184168,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2184167,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2184168,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca de licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":298257,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca de licita\u00e7\u00f5es e contratos da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":404493,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408170,"slug":"direito-administrativo-fiscalizacao"}],"slug":"direito-administrativo\/627156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Sergipe","sigla":"DESO","id":3097,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O consumo de \u00e1gua per capita de uma cidade tende a diminuir \u00e0 medida que a cidade cresce.","provas":[{"id":19380,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Sergipe","sigla":"DESO","id":3097,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"deso-se-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DESO - Engenheiro Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-17 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":795906,"hashId":"00611b9f59771906e268f4ab2dac7035","enunciado":"O consumo de \u00e1gua per capita de uma cidade tende a diminuir \u00e0\r\nmedida que a cidade cresce.","resposta":2743653,"anulada":false,"rotulo":138,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2743652,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2743653,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o de um projeto de abastecimento de \u00e1gua de uma cidade exige o conhecimento das vaz\u00f5es de dimensionamento das diversas partes constitutivas do sistema e, para tal, faz-se necess\u00e1rio o conhecimento do consumo de \u00e1gua na cidade. Com refer\u00eancia a esse assunto, julgue os itens seguintes.","id":332590,"enunciado":"A elabora\u00e7\u00e3o de um projeto de abastecimento de \u00e1gua de\r\numa cidade exige o conhecimento das vaz\u00f5es de\r\ndimensionamento das diversas partes constitutivas do\r\nsistema e, para tal, faz-se necess\u00e1rio o conhecimento do\r\nconsumo de \u00e1gua na cidade. Com refer\u00eancia a esse assunto,\r\njulgue os itens seguintes.","rotulo":136,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 140"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Saneamento Geral","oab":false,"nome":"Saneamento Geral","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416472,"slug":"engenharia-civil-saneamento-geral"},{"nome_clean":"Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Abastecimento de \u00c1gua","pai":416472,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416475,"slug":"engenharia-civil-abastecimento-de-agua"}],"slug":"engenharia-civil\/795906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de causalidade, prevista no art. 13 do C\u00f3digo Penal, pode-se afirmar que","provas":[{"id":3280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-15 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":345090,"hashId":"53cc1ce01c5b0cd465cc290e04bbd672","enunciado":"<p align=justify>No tocante \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de causalidade, prevista no art. 13 do\r\nC\u00f3digo Penal, pode-se afirmar que<\/p>","resposta":1227152,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a superveni\u00eancia de causa relativamente dependente exclui a imputa\u00e7\u00e3o quando, por si s\u00f3, produziu o resultado.","id":1227149,"corpo":"<p align=justify>a superveni\u00eancia de causa relativamente dependente\r\nexclui a imputa\u00e7\u00e3o quando, por si s\u00f3, produziu\r\no resultado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a omiss\u00e3o \u00e9 penalmente relevante quando o omitente n\u00e3o podia e n\u00e3o devia agir para evitar o resultado.","id":1227150,"corpo":"<p align=justify>a omiss\u00e3o \u00e9 penalmente relevante quando o omitente\r\nn\u00e3o podia e n\u00e3o devia agir para evitar o resultado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a superveni\u00eancia de causa relativamente independente n\u00e3o exclui a imputa\u00e7\u00e3o quando, por si s\u00f3, produziu o resultado.","id":1227151,"corpo":"<p align=justify>a superveni\u00eancia de causa relativamente independente\r\nn\u00e3o exclui a imputa\u00e7\u00e3o quando, por si s\u00f3,\r\nproduziu o resultado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o resultado, de que depende a exist\u00eancia do crime, somente \u00e9 imput\u00e1vel a quem lhe deu causa.","id":1227152,"corpo":"<p align=justify>o resultado, de que depende a exist\u00eancia do crime,\r\nsomente \u00e9 imput\u00e1vel a quem lhe deu causa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se considera causa somente a a\u00e7\u00e3o sem a qual o resultado teria ocorrido.","id":1227153,"corpo":"<p align=justify>se considera causa somente a a\u00e7\u00e3o sem a qual o\r\nresultado teria ocorrido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":203397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Forma de Conduta","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Forma de Conduta","pai":406283,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413607,"slug":"direito-penal-quanto-a-forma-de-conduta"}],"slug":"direito-penal\/345090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado de 3\u00aa Classe","id":14468}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao descer do \u00f4nibus quando chegava ao local de trabalho, Mara acabou sofrendo uma queda, que resultou em les\u00e3o a um dos seus tornozelos. Dirigiu-se, ent\u00e3o, ao m\u00e9dico da empresa e obteve licen\u00e7a-m\u00e9dica de quinze dias. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o contrato de trabalho de Mara estar\u00e1 interrompido durante o per\u00edodo da licen\u00e7a.","provas":[{"id":28976,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado de 3\u00aa Classe","id":14468},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2004-cespe-cebraspe-procurador-do-estado-de-3a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado de 3\u00aa Classe - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-15 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":943321,"hashId":"da074fdb5b829d2dbeb85745ce09e4a7","enunciado":"Ao descer do \u00f4nibus quando chegava ao local de trabalho,\r\nMara acabou sofrendo uma queda, que resultou em les\u00e3o a um\r\ndos seus tornozelos. Dirigiu-se, ent\u00e3o, ao m\u00e9dico da empresa\r\ne obteve licen\u00e7a-m\u00e9dica de quinze dias. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o\r\ncontrato de trabalho de Mara estar\u00e1 interrompido durante o\r\nper\u00edodo da licen\u00e7a.","resposta":3304186,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3304186,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3304187,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens seguintes, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acerca do contrato de trabalho, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":358858,"enunciado":"Em cada um dos itens seguintes, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica acerca do contrato de trabalho, seguida de uma\r\nassertiva a ser julgada.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Suspens\u00e3o e Interrup\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o e Interrup\u00e7\u00e3o","pai":406755,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406759,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-suspensao-e-interrupcao"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/943321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - \u00c1rea Pedagogia","id":8040}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A LDB manteve a conquista da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica do Brasil, que definiu o acesso ao ensino obrigat\u00f3rio, como direito p\u00fablico subjetivo, a todos os cidad\u00e3os brasileiros.","provas":[{"id":17994,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - \u00c1rea Pedagogia","id":8040},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - \u00c1rea Pedagogia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-14 09:40:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":619777,"hashId":"d072a7658849558b4f5c4073c1cf15dc","enunciado":"<p align=justify>A LDB manteve a conquista da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica\r\ndo Brasil, que definiu o acesso ao ensino obrigat\u00f3rio, como\r\ndireito p\u00fablico subjetivo, a todos os cidad\u00e3os brasileiros.<\/p>","resposta":2165571,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2165571,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2165572,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, a atual Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB) \u2014 Lei n.\u00ba 9.394\/1996 \u2014 e as diretrizes curriculares nacionais, julgue os itens seguintes.","id":296732,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, a atual Lei de\r\nDiretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB) \u2014\r\nLei n.\u00ba 9.394\/1996 \u2014 e as diretrizes curriculares nacionais,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/619777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A palavra \u201cenriquecidos\u201d (l.17) refere-se apenas a \u201cfragmentos de cer\u00e2mica e carv\u00e3o\u201d (l.16).","provas":[{"id":19209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19214,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":664921,"hashId":"b20af9fcdc3c2a78e74443434243b123","enunciado":"<p align=justify>A palavra \u201cenriquecidos\u201d (l.17) refere-se apenas a \u201cfragmentos de\r\ncer\u00e2mica e carv\u00e3o\u201d (l.16).<\/p>","resposta":2280965,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2280964,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2280965,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com respeito \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":306615,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19209\/21.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com respeito \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"}],"slug":"lingua-portuguesa\/664921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se Rodrigo precisar acompanhar seu filho ao exterior durante seis meses, para fim de tratamento m\u00e9dico, ele ter\u00e1 direito a licen\u00e7a remunerada durante todo o tempo em que permanecer afastado do servi\u00e7o, desde que a necessidade do referido tratamento seja comprovada por junta m\u00e9dica oficial.","provas":[{"id":18358,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":18359,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":29777,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":30036,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":635803,"hashId":"51dd25399beb9cad5a62139f2cb466f8","enunciado":"<p align=justify>Se Rodrigo precisar acompanhar seu filho ao exterior durante\r\nseis meses, para fim de tratamento m\u00e9dico, ele ter\u00e1 direito a\r\nlicen\u00e7a remunerada durante todo o tempo em que permanecer\r\nafastado do servi\u00e7o, desde que a necessidade do referido\r\ntratamento seja comprovada por junta m\u00e9dica oficial.<\/p>","resposta":2205701,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2205700,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2205701,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que Rodrigo foi recentemente investido em cargo de analista em ci\u00eancia e tecnologia lotado no INPE, julgue os itens que se seguem.","id":300047,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que Rodrigo foi recentemente investido em cargo de\r\nanalista em ci\u00eancia e tecnologia lotado no INPE, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das Licen\u00e7as","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das Licen\u00e7as","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404508,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-licencas"}],"slug":"direito-administrativo\/635803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Fundamental","id":4635}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que o acesso e a perman\u00eancia ao Ensino Fundamental sejam direitos de todos, inclusive para os que a ele n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria, a Lei n\u00ba 8.069\/90 (ECA) prev\u00ea","provas":[{"id":532,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Fundamental","id":4635},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sme-sp-2004-fcc-professor-adjunto-de-educacao-infantil-e-fundamental-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-professor-adjunto-de-educacao-infantil-e-fundamental","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor Adjunto de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Fundamental - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":10467,"hashId":"b29b9c5170f9bd82c8337f668bfd6ea2","enunciado":"<p align=justify>Para que o acesso e a perman\u00eancia ao Ensino Fundamental\r\nsejam direitos de todos, inclusive para os que a ele\r\nn\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria, a Lei n\u00ba 8.069\/90\r\n(ECA) prev\u00ea<\/p>","resposta":51795,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bolsa-escola aos alunos desempregados.","id":51793,"corpo":"<p align=justify>bolsa-escola aos alunos desempregados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de trabalho para que os alunos freq\u00fcentem a escola.","id":51794,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de trabalho para que os alunos\r\nfreq\u00fcentem a escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ensino de qualidade a todos, sem distin\u00e7\u00e3o de faixa et\u00e1ria, sexo ou cor.","id":51795,"corpo":"<p align=justify>ensino de qualidade a todos, sem distin\u00e7\u00e3o de faixa\r\net\u00e1ria, sexo ou cor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oferta do ensino noturno regular, aos maiores de 15 anos de idade.","id":51796,"corpo":"<p align=justify>oferta do ensino noturno regular, aos maiores de\r\n15 anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sistema diferenciado de avalia\u00e7\u00e3o, adequado \u00e0s caracter\u00edsticas cognitivas dessa clientela.","id":51797,"corpo":"<p align=justify>sistema diferenciado de avalia\u00e7\u00e3o, adequado \u00e0s\r\ncaracter\u00edsticas cognitivas dessa clientela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":8964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/10467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir de 1988, o princ\u00edpio que n\u00e3o mais constitui n\u00facleo imodific\u00e1vel \u00e9 o:","provas":[{"id":2834,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2004-fjpf-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FJPF - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":79061,"hashId":"9fdb854e99732cc888dae559fae18e56","enunciado":"<P align=justify>A partir de 1988, o princ\u00edpio que <STRONG>n\u00e3o<\/STRONG> mais constitui n\u00facleo imodific\u00e1vel \u00e9 o:<\/P>","resposta":373748,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"federativo","id":373747,"corpo":"<p align=justify>federativo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"republicano","id":373748,"corpo":"<p align=justify>republicano<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do pluralismo pol\u00edtico","id":373749,"corpo":"<p align=justify>do pluralismo pol\u00edtico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da independ\u00eancia entre os poderes","id":373750,"corpo":"<p align=justify>da independ\u00eancia entre os poderes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da livre manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento","id":373751,"corpo":"<p align=justify>da livre manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/79061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O agente p\u00fablico que vier a causar dano a terceiro somente trar\u00e1 para o Estado o dever jur\u00eddico de ressarcir esse dano caso tenha agido com culpa ou dolo.","provas":[{"id":3788,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137718,"hashId":"ca97c6abded6d386ef350c974653f86e","enunciado":"<p align=justify>O agente p\u00fablico que vier a causar dano a terceiro somente\r\ntrar\u00e1 para o Estado o dever jur\u00eddico de ressarcir esse dano\r\ncaso tenha agido com culpa ou dolo.<\/p>","resposta":624644,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":624643,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":624644,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Lan\u00e7ando m\u00e3o do conceito de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica em seu sentido org\u00e2nico, isto \u00e9, no sentido de conjunto de \u00f3rg\u00e3os e pessoas destinado ao exerc\u00edcio da totalidade da a\u00e7\u00e3o executiva do Estado, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal positivou os princ\u00edpios gerais norteadores da totalidade de fun\u00e7\u00f5es, considerando todos os entes que integram a Federa\u00e7\u00e3o brasileira (Uni\u00e3o, estados, Distrito Federal e munic\u00edpios). Assim, os princ\u00edpios inerentes \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica s\u00e3o aqueles expostos no art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Alguns foram positivados de forma expressa, e outros, de forma impl\u00edcita ou t\u00e1cita. Acerca do assunto abordado no texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":114869,"enunciado":"<P align=justify>         Lan\u00e7ando m\u00e3o do conceito de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica em seu sentido org\u00e2nico, isto \u00e9, no sentido de conjunto de \u00f3rg\u00e3os e pessoas destinado ao exerc\u00edcio da totalidade da a\u00e7\u00e3o executiva do Estado, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal positivou os princ\u00edpios gerais norteadores da totalidade de fun\u00e7\u00f5es, considerando todos os entes que integram a Federa\u00e7\u00e3o brasileira (Uni\u00e3o, estados, Distrito Federal e munic\u00edpios). <\/P>\r\n<P align=justify>        Assim, os princ\u00edpios inerentes \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica s\u00e3o aqueles expostos no art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Alguns foram positivados de forma expressa, e outros, de forma impl\u00edcita ou t\u00e1cita. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do assunto abordado no texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/137718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Chancelaria","id":705}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta","provas":[{"id":3376,"cargo":{"descricao":"Assistente de Chancelaria","id":705},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mre-2004-esaf-assistente-de-chancelaria-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - MRE - Assistente de Chancelaria - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-20 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":110222,"hashId":"811500e230c941cd16c6ae8464a21ae0","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta<\/p>","resposta":521704,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em face do princ\u00edpio da legalidade, uma resolu\u00e7\u00e3o ou um decreto legislativo provenientes de Casas do Congresso Nacional n\u00e3o podem criar direitos nem obriga\u00e7\u00f5es.","id":521701,"corpo":"<p align=justify>Em face do princ\u00edpio da legalidade, uma resolu\u00e7\u00e3o\r\nou um decreto legislativo provenientes\r\nde Casas do Congresso Nacional n\u00e3o podem\r\ncriar direitos nem obriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O indiv\u00edduo ofendido na sua honra por meio de \u00f3rg\u00e3o da imprensa, mas que tenha obtido o direito de resposta, n\u00e3o far\u00e1 jus \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais.","id":521702,"corpo":"<p align=justify>O indiv\u00edduo ofendido na sua honra por meio\r\nde \u00f3rg\u00e3o da imprensa, mas que tenha obtido\r\no direito de resposta, n\u00e3o far\u00e1 jus \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o\r\npor danos morais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ministro da Justi\u00e7a pode, para a preven\u00e7\u00e3o ou repress\u00e3o de crimes contra a seguran\u00e7a nacional, autorizar a escuta telef\u00f4nica de pessoa comprovadamente envolvida na subvers\u00e3o da ordem constitucional","id":521703,"corpo":"<p align=justify>O ministro da Justi\u00e7a pode, para a preven\u00e7\u00e3o\r\nou repress\u00e3o de crimes contra a seguran\u00e7a\r\nnacional, autorizar a escuta telef\u00f4nica de\r\npessoa comprovadamente envolvida na subvers\u00e3o\r\nda ordem constitucional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O jornalista pode invocar a garantia do sigilo de fonte mesmo em processos judiciais, c\u00edveis ou criminais.","id":521704,"corpo":"<p align=justify>O jornalista pode invocar a garantia do sigilo\r\nde fonte mesmo em processos judiciais, c\u00edveis\r\nou criminais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o admite que o Poder P\u00fablico invoque imperativo de seguran\u00e7a da sociedade para se recusar a prestar informa\u00e7\u00f5es do interesse particular do indiv\u00edduo que as reque","id":521705,"corpo":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o admite que o Poder P\u00fablico\r\ninvoque imperativo de seguran\u00e7a da sociedade\r\npara se recusar a prestar informa\u00e7\u00f5es\r\ndo interesse particular do indiv\u00edduo que as\r\nreque<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":97470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/110222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O prazo de prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 reduzido quando o condenado tiver idade superior a 70 anos de idade na data da senten\u00e7a.","provas":[{"id":1163,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-14 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":190334,"hashId":"c68f8a6496f70d2a8c7f8ea86b94f174","enunciado":"<p align=justify>O prazo de prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 reduzido quando o condenado tiver\r\nidade superior a 70 anos de idade na data da senten\u00e7a.<\/p>","resposta":803894,"anulada":false,"rotulo":129,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":803894,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":803895,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O ordenamento penal em vigor de h\u00e1 muito vem valorizando a senilidade. Nesse sentido, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":144130,"enunciado":"<p align=justify>O ordenamento penal em vigor de h\u00e1 muito vem valorizando a\r\nsenilidade. Nesse sentido, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 127 a 129"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":413911,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406308,"slug":"direito-penal-prescricao"},{"nome_clean":"Conceito e No\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Conceito e No\u00e7\u00f5es Gerais","pai":406308,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418758,"slug":"direito-penal-conceito-e-nocoes-gerais"}],"slug":"direito-penal\/190334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14799},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Secretariado","id":14686},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14817},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14694},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Secretariado","id":14687},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14695},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14800},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14818}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em outubro, S\u00edlvia completar\u00e1 cinco anos de efetivo exerc\u00edcio, sem ter nenhuma falta injustificada ao servi\u00e7o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, S\u00edlvia ter\u00e1 direito a escolher entre gozar tr\u00eas meses de licen\u00e7a-pr\u00eamio ou adicionar seis meses ao seu tempo de servi\u00e7o, para fins de aposentadoria.","provas":[{"id":18288,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14799},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-secretariado-executivo-codigo-e21-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":18289,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Secretariado","id":14686},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-secretariado-codigo-e21-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Secretariado - 2004"},{"id":18293,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14817},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-secretariado-executivo-codigo-e23-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":18294,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14694},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-i-area-secretariado-executivo-codigo-e23-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia Pleno I - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":29865,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Secretariado","id":14687},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-secretariado-codigo-e21","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Secretariado - 2004"},{"id":29871,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14695},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-i-area-secretariado-executivo-codigo-e23","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia Pleno I - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":30154,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14800},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-secretariado-executivo-codigo-e21","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":30218,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14818},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-secretariado-executivo-codigo-e23","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-14 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":633036,"hashId":"073b54363ebf48208a06305a347e7715","enunciado":"<p align=justify>Em outubro, S\u00edlvia completar\u00e1 cinco anos de efetivo\r\nexerc\u00edcio, sem ter nenhuma falta injustificada ao servi\u00e7o.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, S\u00edlvia ter\u00e1 direito a escolher entre gozar tr\u00eas\r\nmeses de licen\u00e7a-pr\u00eamio ou adicionar seis meses ao seu\r\ntempo de servi\u00e7o, para fins de aposentadoria.<\/p>","resposta":2197746,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2197745,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2197746,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica considerando que S\u00edlvia ocupa cargo de provimento efetivo no MCT, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":299487,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica considerando que S\u00edlvia ocupa cargo de provimento\r\nefetivo no MCT, seguida de uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/633036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},{"descricao":"Histot\u00e9cnico","id":10087},{"descricao":"Lactarista","id":10088},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201cpobres e ricos\u201d, nas duas ocorr\u00eancias (l.5 e 7), \u00e9 composta por dois substantivos coordenados.","provas":[{"id":18608,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18609,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18610,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18611,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18624,"cargo":{"descricao":"Histot\u00e9cnico","id":10087},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-histotecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Histot\u00e9cnico - 2004"},{"id":18625,"cargo":{"descricao":"Histot\u00e9cnico","id":10087},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-histotecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Histot\u00e9cnico - 2004"},{"id":18626,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Lactarista - 2004"},{"id":18627,"cargo":{"descricao":"Lactarista","id":10088},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-lactarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Lactarista - 2004"},{"id":18649,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Motorista - 2004"},{"id":18650,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Motorista - 2004"},{"id":18651,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2004"},{"id":18652,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2004"},{"id":18664,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2004"},{"id":18665,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2004"},{"id":18666,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico de Higiene Dental - 2004"},{"id":18667,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Higiene Dental","id":5413},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico de Higiene Dental - 2004"},{"id":18686,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2004"},{"id":18687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-14 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":646323,"hashId":"c8be22c0e677b055227d9ac1454e6350","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o \u201cpobres e ricos\u201d, nas duas ocorr\u00eancias (l.5 e 7),\r\n\u00e9 composta por dois substantivos coordenados.<\/p>","resposta":2231906,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2231905,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2231906,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos gramaticais do texto I, julgue os itens seguintes.","id":302241,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18608\/73.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos gramaticais do texto I, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/646323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os investidores na produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria cometeram crime contra a ordem tribut\u00e1ria, consumado no momento em que pagaram o valor cobrado.","provas":[{"id":1163,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-18 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":190341,"hashId":"058c71cc17ad11f0f07fe6d5a14d51fc","enunciado":"<p align=justify>Os investidores na produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria cometeram crime\r\ncontra a ordem tribut\u00e1ria, consumado no momento em que\r\npagaram o valor cobrado.<\/p>","resposta":803908,"anulada":false,"rotulo":133,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":803908,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":803909,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Objetivando promover o desenvolvimento da regi\u00e3o Norte do Brasil, o governo federal instituiu benef\u00edcio fiscal que consistia em dedu\u00e7\u00e3o, no imposto de renda a pagar, de valores investidos no reflorestamento da Amaz\u00f4nia. Investidores na produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria da regi\u00e3o, com imposto a pagar, procuraram madeireiras capacitadas em tais atos de recupera\u00e7\u00e3o florestal para investimento, as quais condicionaram o investimento ao pagamento de parcela do imposto a ser deduzido, o que foi aceito e realizado. Os reflorestadores, em face do grande lucro obtido, passaram a exigir de industriais da regi\u00e3o percentagem sobre a parcela dedut\u00edvel do imposto de empres\u00e1rios que ainda n\u00e3o tinham tal benef\u00edcio, n\u00e3o sendo tal proposta aceita. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens subseq\u00fcentes. ","id":144133,"enunciado":"<P align=justify>       Objetivando promover o desenvolvimento da regi\u00e3o Norte do Brasil, o governo federal instituiu benef\u00edcio fiscal que consistia em dedu\u00e7\u00e3o, no imposto de renda a pagar, de valores investidos no reflorestamento da Amaz\u00f4nia. Investidores na produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria da regi\u00e3o, com imposto a pagar, procuraram madeireiras capacitadas em tais atos de recupera\u00e7\u00e3o florestal para investimento, as quais condicionaram o investimento ao pagamento de parcela do imposto a ser deduzido, o que foi aceito e realizado. Os reflorestadores, em face do grande lucro obtido, passaram a exigir de industriais da regi\u00e3o percentagem sobre a parcela dedut\u00edvel do imposto de empres\u00e1rios que ainda n\u00e3o tinham tal benef\u00edcio, n\u00e3o sendo tal proposta aceita. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 133 e 134"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","oab":true,"nome":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406525,"slug":"direito-penal-crime-contra-a-ordem-economica-e-tributaria-lei-no-8-137-1990"}],"slug":"direito-penal\/190341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"pode-se esperar uma queda na produtividade da \u00e1rea considerada, j\u00e1 que as pesquisas indicam que funcion\u00e1rios insatisfeitos com o trabalho s\u00e3o menos produtivos.","provas":[{"id":1162,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-22 12:49:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":189178,"hashId":"4de14880588b7b1df7bc6b4ba026fe63","enunciado":"<p align=justify>pode-se esperar uma queda na produtividade da \u00e1rea\r\nconsiderada, j\u00e1 que as pesquisas indicam que funcion\u00e1rios\r\ninsatisfeitos com o trabalho s\u00e3o menos produtivos.<\/p>","resposta":801319,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":801318,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":801319,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que o diretor da \u00e1rea administrativa de uma organiza\u00e7\u00e3o procure o setor de gest\u00e3o de pessoas para solicitar uma interven\u00e7\u00e3o na referida \u00e1rea, em raz\u00e3o de seus funcion\u00e1rios estarem desmotivados e insatisfeitos com o trabalho. Nessa situa\u00e7\u00e3o,","id":143794,"enunciado":"<p align=justify>Considere que o diretor da \u00e1rea administrativa de uma\r\norganiza\u00e7\u00e3o procure o setor de gest\u00e3o de pessoas para solicitar\r\numa interven\u00e7\u00e3o na referida \u00e1rea, em raz\u00e3o de seus funcion\u00e1rios\r\nestarem desmotivados e insatisfeitos com o trabalho. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o,<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417455,"slug":"psicologia-lideranca"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417456,"slug":"psicologia-motivacao"},{"nome_clean":"Psicologia do Trabalho","oab":false,"nome":"Psicologia do Trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417464,"slug":"psicologia-psicologia-do-trabalho"}],"slug":"psicologia\/189178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea C\u00e1lculo","id":2762}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Como mat\u00e9ria de compet\u00eancia da Uni\u00e3o, considere: \u00c9 correto o que se cont\u00e9m APENAS em ","provas":[{"id":3422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea C\u00e1lculo","id":2762},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-22-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-calculo","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea C\u00e1lculo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":113523,"hashId":"05dceb28aa86921d11ba6c77456b82b2","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Como mat\u00e9ria de compet\u00eancia da Uni\u00e3o, considere:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3422\/41.JPG><\/P>\u00c9 correto o que se cont\u00e9m APENAS em\r\n<P><\/P>","resposta":534557,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":534555,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":534556,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":534557,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":534558,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":534559,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":99629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/113523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Agropecu\u00e1ria","id":10467},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \u201cm\u00e3os para mexer a terra e arranhar uns acordes\u201d, a substitui\u00e7\u00e3o dos termos sublinhados pelos pronomes obl\u00edquos respectivos transforma a constru\u00e7\u00e3o em m\u00e3os para mex\u00ea-la e arranh\u00e1-los.","provas":[{"id":19509,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Agropecu\u00e1ria","id":10467},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adepara-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-defesa-agropecuaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADEPAR\u00c1 - Agente de Defesa Agropecu\u00e1ria - 2004"},{"id":19510,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adepara-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADEPAR\u00c1 - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2004"},{"id":19511,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adepara-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADEPAR\u00c1 - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-24 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":674775,"hashId":"382f9f96f70b260e5dc6784196a1b9dd","enunciado":"<P align=justify>Em \u201cm\u00e3os para mexer <U>a terra<\/U> e arranhar <U>uns acordes<\/U>\u201d, a substitui\u00e7\u00e3o dos termos sublinhados pelos pronomes obl\u00edquos respectivos transforma a constru\u00e7\u00e3o em m\u00e3os para mex\u00ea-la e arranh\u00e1-los.<\/P>","resposta":2312393,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2312393,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2312394,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas id\u00e9ias e na estrutura do texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":308607,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19509\/39.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas id\u00e9ias e na estrutura do texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","oab":false,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409564,"slug":"lingua-portuguesa-reorganizacao-e-reescrita-de-oracoes-e-periodos"},{"nome_clean":"Substitui\u00e7\u00e3o de substantivos por pronomes","oab":false,"nome":"Substitui\u00e7\u00e3o de substantivos por pronomes","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409569,"slug":"lingua-portuguesa-substituicao-de-substantivos-por-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/674775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A proposta de reforma do aparelho estatal no Brasil parte da constata\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de quatro setores dentro do Estado. Selecione a op\u00e7\u00e3o abaixo que n\u00e3o pertence aos setores definidos na reforma da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil proposta pelo governo Fernando Henrique.","provas":[{"id":328,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2004-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-afc-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-25 14:08:38","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":104686,"hashId":"c71a69361d6b54d5549e74d58c392fd2","enunciado":"<P align=justify>A proposta de reforma do aparelho estatal no Brasil parte da constata\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de quatro setores dentro do Estado. Selecione a op\u00e7\u00e3o abaixo que <U>n\u00e3o<\/U> pertence aos setores definidos na reforma da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil proposta pelo governo Fernando Henrique.<\/P>","resposta":494791,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00facleo estrat\u00e9gico do Estado.","id":494788,"corpo":"<p align=justify>O n\u00facleo estrat\u00e9gico do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os n\u00e3o-exclusivos ou competitivos.","id":494789,"corpo":"<p align=justify>Os servi\u00e7os n\u00e3o-exclusivos ou competitivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os para o governo.","id":494790,"corpo":"<p align=justify>A produ\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os para o governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As atividades exclusivas do Estado.","id":494791,"corpo":"<p align=justify>As atividades exclusivas do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os para o mercado.","id":494792,"corpo":"<p align=justify>A produ\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os para o mercado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Diretor de Reforma do Aparelho do Estado \u2013 PDRAE (1995)","oab":false,"nome":"Plano Diretor de Reforma do Aparelho do Estado \u2013 PDRAE (1995)","pai":426176,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404564,"slug":"administracao-publica-plano-diretor-de-reforma-do-aparelho-do-estado-pdrae-1995"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A Crise do Estado","oab":false,"nome":"A Crise do Estado","pai":404564,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":417382,"slug":"administracao-publica-a-crise-do-estado"}],"slug":"administracao-publica\/104686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administrador","id":9946}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que Alessandro venha a falecer em raz\u00e3o de acidente em servi\u00e7o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Isabel far\u00e1 jus a pens\u00e3o mensal correspondente ao valor integral da remunera\u00e7\u00e3o que seria devida a Alessandro caso ele ainda exercesse seu cargo.","provas":[{"id":18149,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administrador","id":9946},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-25 12:30:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":626938,"hashId":"ae001ebfbcbb4dbe5a8f0cd46c0fb42f","enunciado":"<p align=justify>Considere que Alessandro venha a falecer em raz\u00e3o de\r\nacidente em servi\u00e7o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Isabel far\u00e1 jus a pens\u00e3o\r\nmensal correspondente ao valor integral da remunera\u00e7\u00e3o que\r\nseria devida a Alessandro caso ele ainda exercesse seu cargo.<\/p>","resposta":2183732,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2183731,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2183732,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Alessandro, que \u00e9 casado com Isabel e n\u00e3o tem filhos, completou recentemente cinco anos de exerc\u00edcio em um cargo p\u00fablico de provimento efetivo na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Distrito Federal. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":298204,"enunciado":"<P align=justify>Alessandro, que \u00e9 casado com Isabel e n\u00e3o tem filhos, completou recentemente cinco anos de exerc\u00edcio em um cargo p\u00fablico de provimento efetivo na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Distrito Federal. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 840\/2011","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 840\/2011","pai":null,"assunto_raiz":406363,"materia":true,"id":406363,"slug":"lei-complementar-no-840-2011"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 121","oab":false,"nome":"Art. 121","pai":410226,"assunto_raiz":406363,"materia":false,"id":410313,"slug":"lei-complementar-no-840-2011-art-121"}],"slug":"direito-administrativo\/626938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado de Mato Grosso","descricao":"Universidade do Estado de Mato Grosso - UNEMAT","sigla":"UNEMAT","oab":false,"id":247}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":569}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre leg\u00edtima defesa, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":1549,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":569},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado de Mato Grosso","descricao":"Universidade do Estado de Mato Grosso - UNEMAT","sigla":"UNEMAT","oab":false,"id":247},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mt-mt-2004-unemat-analista-area-juridica","tipo":1,"nome":"UNEMT - MPE MT - Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-25 11:07:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":37593,"hashId":"ef52b07cc5d10007538bdcd009548bb6","enunciado":"<p align=justify>Sobre leg\u00edtima defesa, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":179011,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A situa\u00e7\u00e3o justificante e a a\u00e7\u00e3o de defesa do agredido s\u00e3o os dois componentes correlacionados da estrutura da leg\u00edtima defesa.","id":179007,"corpo":"<p align=justify>A situa\u00e7\u00e3o justificante e a a\u00e7\u00e3o de defesa do\r\nagredido s\u00e3o os dois componentes correlacionados\r\nda estrutura da leg\u00edtima defesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A agress\u00e3o na leg\u00edtima defesa abrange as chamadas n\u00e3o-a\u00e7\u00f5es, no caso de les\u00f5es a bens jur\u00eddicos relacionadas a ataques epil\u00e9ticos ou estados de inconsci\u00eancia, como sono, desmaio ou embriaguez comatosa.","id":179008,"corpo":"<p align=justify>A agress\u00e3o na leg\u00edtima defesa abrange as\r\nchamadas n\u00e3o-a\u00e7\u00f5es, no caso de les\u00f5es a bens\r\njur\u00eddicos relacionadas a ataques epil\u00e9ticos ou\r\nestados de inconsci\u00eancia, como sono, desmaio ou\r\nembriaguez comatosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A agress\u00e3o na leg\u00edtima defesa abrange a imprud\u00eancia.","id":179009,"corpo":"<p align=justify>A agress\u00e3o na leg\u00edtima defesa abrange a\r\nimprud\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Injusta ou antijur\u00eddica \u00e9 a agress\u00e3o imotivada ou n\u00e3o provocada pelo agredido e, nesse sentido, marcada por desvalor de a\u00e7\u00e3o e de resultado, o que exclui a\u00e7\u00f5es justificadas e a\u00e7\u00f5es conformes ao cuidado objetivo exigido.","id":179010,"corpo":"<p align=justify>Injusta ou antijur\u00eddica \u00e9 a agress\u00e3o imotivada ou\r\nn\u00e3o provocada pelo agredido e, nesse sentido,\r\nmarcada por desvalor de a\u00e7\u00e3o e de resultado, o que\r\nexclui a\u00e7\u00f5es justificadas e a\u00e7\u00f5es conformes ao\r\ncuidado objetivo exigido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 leg\u00edtima defesa real, e sim putativa, no disparo da v\u00edtima contra seq\u00fcestrador que empunha arma descarregada.","id":179011,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 leg\u00edtima defesa real, e sim putativa, no\r\ndisparo da v\u00edtima contra seq\u00fcestrador que\r\nempunha arma descarregada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":32820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Leg\u00edtima Defesa","oab":false,"nome":"Leg\u00edtima Defesa","pai":418544,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418547,"slug":"direito-penal-legitima-defesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es da Leg\u00edtima Defesa","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es da Leg\u00edtima Defesa","pai":418547,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418549,"slug":"direito-penal-classificacoes-da-legitima-defesa"}],"slug":"direito-penal\/37593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado de Mato Grosso","descricao":"Universidade do Estado de Mato Grosso - UNEMAT","sigla":"UNEMAT","oab":false,"id":247}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":569}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es que seguem. I\u00a0- \u00a0H\u00e1 formas substantivas de tratamento indireto de 2\u00aa pessoa que levam o verbo para a 3\u00aa pessoa. Estas s\u00e3o as chamadas formas substantivas de tratamento ou formas pronominais de tratamento; II\u00a0- \u00a0O voc\u00e1bulo que t\u00eam significa\u00e7\u00e3o por si mesmo \u00e9 denominado de categorem\u00e1tico. H\u00e1 formas de tratamento que s\u00e3o denominadas pelos gram\u00e1ticos de formas substantivas de tratamento ou pronome de tratamento. Usar esta ou aquela denomina\u00e7\u00e3o \u00e9 um falso problema ling\u00fc\u00edstico dada a natureza categorem\u00e1tica do pronome; III\u00a0- Existem formas de rever\u00eancia que consistem em nos dirigirmos \u00e0s pessoas pelos seus atributos, pela sua qualifica\u00e7\u00e3o profissional ou pela posi\u00e7\u00e3o social que ocupa. Assinale a alternativa que expressa a correla\u00e7\u00e3o adequada com as proposi\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":1549,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":569},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado de Mato Grosso","descricao":"Universidade do Estado de Mato Grosso - UNEMAT","sigla":"UNEMAT","oab":false,"id":247},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mt-mt-2004-unemat-analista-area-juridica","tipo":1,"nome":"UNEMT - MPE MT - Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-20 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":38054,"hashId":"4f27490d93be4bc16a3f65b51e476a82","enunciado":"<p>Analise as proposi\u00e7\u00f5es que seguem.<\/p>\r\n<p>I\u00a0- \u00a0H\u00e1 formas substantivas de tratamento indireto de 2\u00aa pessoa que levam o verbo para a 3\u00aa pessoa. Estas s\u00e3o as chamadas formas substantivas de tratamento ou formas pronominais de tratamento;<\/p>\r\n<p>II\u00a0- \u00a0O voc\u00e1bulo que t\u00eam significa\u00e7\u00e3o por si mesmo \u00e9 denominado de categorem\u00e1tico. H\u00e1 formas de tratamento que s\u00e3o denominadas pelos gram\u00e1ticos de <u>formas substantivas de tratamento ou pronome de tratamento<\/u>. Usar esta ou aquela denomina\u00e7\u00e3o \u00e9 um falso problema ling\u00fc\u00edstico dada a natureza categorem\u00e1tica do pronome;<\/p>\r\n<p>III\u00a0- Existem formas de rever\u00eancia que consistem em nos dirigirmos \u00e0s pessoas pelos seus atributos, pela sua qualifica\u00e7\u00e3o profissional ou pela posi\u00e7\u00e3o social que ocupa.<\/p>\r\n<p>Assinale a alternativa que expressa a correla\u00e7\u00e3o adequada com as proposi\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":181212,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao item I aplicam-se as formas de tratamento voc\u00ea, voc\u00eas (no tratamento familiar) e o Senhor, a Senhora (no tratamento cerimonioso).","id":181209,"corpo":"<p align=justify>Ao item I aplicam-se as formas de tratamento\r\nvoc\u00ea, voc\u00eas (no tratamento familiar) e o Senhor, a\r\nSenhora (no tratamento cerimonioso).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao item II aplicam-se as formas de tratamento\" o senhor\", \"a senhora\", \"a senhorita\".","id":181210,"corpo":"<p align=justify>Ao item II aplicam-se as formas de tratamento\" o\r\nsenhor\", \"a senhora\", \"a senhorita\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao item III aplicam-se os pronomes de tratamento Vossa Senhoria, Vossa Excel\u00eancia, Vossa Magnific\u00eancia, Vossa Alteza, Vossa Reverend\u00edssima, etc.","id":181211,"corpo":"<p align=justify>Ao item III aplicam-se os pronomes de tratamento\r\nVossa Senhoria, Vossa Excel\u00eancia, Vossa\r\nMagnific\u00eancia, Vossa Alteza, Vossa\r\nReverend\u00edssima, etc.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as correla\u00e7\u00f5es acima s\u00e3o adequadas.","id":181212,"corpo":"<p align=justify>Todas as correla\u00e7\u00f5es acima s\u00e3o adequadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma correla\u00e7\u00e3o \u00e9 adequada.","id":181213,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma correla\u00e7\u00e3o \u00e9 adequada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":33212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Pronome pessoais de tratamento","oab":false,"nome":"Pronome pessoais de tratamento","pai":403642,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403644,"slug":"lingua-portuguesa-pronome-pessoais-de-tratamento"}],"slug":"lingua-portuguesa\/38054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A coaliz\u00e3o governista \u00e9 fr\u00e1gil e minorit\u00e1ria. Para legislar, precisa dos votos que sempre foram de Fernando Henrique Cardoso.\" No per\u00edodo acima, N\u00c3O encontramos exemplo de: ","provas":[{"id":3047,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ouro-preto-mg-2004-fumarc-administrador","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Ouro Preto - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-20 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":362839,"hashId":"cc2f3fd32aafa5647986a95843cd9214","enunciado":"<P>\"A coaliz\u00e3o governista \u00e9 fr\u00e1gil e minorit\u00e1ria. Para legislar, precisa dos votos que sempre foram de Fernando Henrique Cardoso.\" <\/P>\r\n<P>No per\u00edodo acima, <B>N\u00c3O<\/B> encontramos exemplo de: <\/P>","resposta":1292315,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o integrante","id":1292315,"corpo":"<p align=justify>conjun\u00e7\u00e3o integrante<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adv\u00e9rbio","id":1292316,"corpo":"<p align=justify>adv\u00e9rbio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preposi\u00e7\u00e3o","id":1292317,"corpo":"<p align=justify>preposi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pronome relativo","id":1292318,"corpo":"<p align=justify>pronome relativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":213808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/362839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o dos ativos e passivos no balan\u00e7o patrimonial pelo crit\u00e9rio de liquidez pressup\u00f5e que o valor dos ativos mais antigos venha em primeiro lugar.","provas":[{"id":18032,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":621200,"hashId":"cd9ba72bccbb5f5afbba85a7e12b20e5","enunciado":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o dos ativos e passivos no balan\u00e7o\r\npatrimonial pelo crit\u00e9rio de liquidez pressup\u00f5e que o valor\r\ndos ativos mais antigos venha em primeiro lugar.<\/p>","resposta":2169018,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2169017,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2169018,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As contas apresentadas (em ordem alfab\u00e9tica) no balancete de verifica\u00e7\u00e3o da empresa prestadora de servi\u00e7os Tirocerto \u2014 ilustrado acima \u2014, ap\u00f3s a apura\u00e7\u00e3o do resultado do per\u00edodo, servir\u00e3o de base para a elabora\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o patrimonial da empresa. De acordo com esses dados e as pr\u00e1ticas cont\u00e1beis aceitas, julgue os itens seguintes relativos ao patrim\u00f4nio da empresa Tirocerto.","id":297033,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18032\/96.gif><\/P>\r\n<P align=justify>As contas apresentadas (em ordem alfab\u00e9tica) no balancete de verifica\u00e7\u00e3o da empresa prestadora de servi\u00e7os Tirocerto \u2014 ilustrado acima \u2014, ap\u00f3s a apura\u00e7\u00e3o do resultado do per\u00edodo, servir\u00e3o de base para a elabora\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o patrimonial da empresa. De acordo com esses dados e as pr\u00e1ticas cont\u00e1beis aceitas, julgue os itens seguintes relativos ao patrim\u00f4nio da empresa Tirocerto.<\/P>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/621200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Analista Jur\u00eddico","id":10050}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por for\u00e7a do princ\u00edpio da concilia\u00e7\u00e3o, os ju\u00edzes do trabalho devem usar seus bons of\u00edcios e poder persuas\u00f3rio na busca de uma solu\u00e7\u00e3o negociada para o conflito. Para tanto, devem propor obrigatoriamente a concilia\u00e7\u00e3o antes da apresenta\u00e7\u00e3o da defesa e ap\u00f3s o encerramento da instru\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18519,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Analista Jur\u00eddico","id":10050},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-analista-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Analista Jur\u00eddico - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":642844,"hashId":"ac652f08bfb905ca2e3d40f1750c16c6","enunciado":"<p align=justify>Por for\u00e7a do princ\u00edpio da concilia\u00e7\u00e3o, os ju\u00edzes do trabalho\r\ndevem usar seus bons of\u00edcios e poder persuas\u00f3rio na busca\r\nde uma solu\u00e7\u00e3o negociada para o conflito. Para tanto, devem\r\npropor obrigatoriamente a concilia\u00e7\u00e3o antes da apresenta\u00e7\u00e3o\r\nda defesa e ap\u00f3s o encerramento da instru\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2222715,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2222715,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2222716,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, referentes aos princ\u00edpios do direito processual do trabalho.","id":301554,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, referentes aos princ\u00edpios do direito\r\nprocessual do trabalho.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Fontes e Princ\u00edpios","oab":true,"nome":"Fontes e Princ\u00edpios","pai":406810,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406811,"slug":"direito-processual-do-trabalho-fontes-e-principios"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/642844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o","id":697}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servidor p\u00fablico federal que prestar normalmente seu servi\u00e7o no hor\u00e1rio compreendido entre 22 (vinte e duas) horas de um dia e 5 (cinco) horas do dia seguinte far\u00e1 jus ao adicional noturno. Nesse per\u00edodo, cada hora trabalhada ser\u00e1 computada como cinq\u00fcenta e dois minutos e trinta segundos. Que percentual de acr\u00e9scimo sofrer\u00e1 o valor-hora deste servidor?","provas":[{"id":3451,"cargo":{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o","id":697},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2004-covest-assistente-de-administracao","tipo":1,"nome":"COVEST - UFPE - Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-21 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":117971,"hashId":"c79222ed1a3ab8be94a27ccb89fb0f44","enunciado":"<p align=justify>O servidor p\u00fablico federal que prestar normalmente\r\nseu servi\u00e7o no hor\u00e1rio compreendido entre 22 (vinte e\r\nduas) horas de um dia e 5 (cinco) horas do dia\r\nseguinte far\u00e1 jus ao adicional noturno. Nesse per\u00edodo,\r\ncada hora trabalhada ser\u00e1 computada como cinq\u00fcenta\r\ne dois minutos e trinta segundos. Que percentual de\r\nacr\u00e9scimo sofrer\u00e1 o valor-hora deste servidor?<\/p>","resposta":551209,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30%. ","id":551206,"corpo":"30%.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15%.","id":551207,"corpo":"15%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10%","id":551208,"corpo":"10%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25%.","id":551209,"corpo":"25%.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40%.","id":551210,"corpo":"40%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/117971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa que complementa incorretamente o seguinte texto \u00e9: Segundo a Lei n\u00ba 8.429\/92, Art. 90 \"Constitui ato de improbidade administrativa importando enriquecimento il\u00edcito auferir qualquer tipo de vantagem patrimonial indevida em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de cargo, mandato, fun\u00e7\u00e3o, emprego ou atividade nas entidades mencionadas no Art. 10 dessa Lei, e notadamente...&quot;","provas":[{"id":804,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-administrador","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":18524,"hashId":"afb6ec2e53b1ab1ce51f72026f453d99","enunciado":"<p align=justify>A alternativa que complementa incorretamente o seguinte texto \u00e9:\r\nSegundo a Lei n\u00ba 8.429\/92, Art. 90 \"Constitui ato de improbidade administrativa importando enriquecimento il\u00edcito auferir qualquer tipo de vantagem patrimonial indevida em raz\u00e3o do exerc\u00edcio de cargo, mandato, fun\u00e7\u00e3o, emprego ou atividade nas entidades mencionadas no Art. 10 dessa Lei, e notadamente...&quot;<\/p>","resposta":90571,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deixar de comparecer ao local de servi\u00e7o por mais de 05 (cinco) dias consecutivos, salvo quando em per\u00edodo de f\u00e9rias ou de incapacidade para o trabalho comprovada por atestado m\u00e9dico.","id":90571,"corpo":"<p align=justify>deixar de comparecer ao local de servi\u00e7o por mais de 05 (cinco) dias consecutivos, salvo quando em per\u00edodo de f\u00e9rias ou de incapacidade para o trabalho comprovada por atestado m\u00e9dico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"receber, para si ou para outrem, dinheiro, bem m\u00f3vel ou im\u00f3vel, ou qualquer outra vantagem econ\u00f4mica, direta ou indireta, a t\u00edtulo de comiss\u00e3o, percentagem, gratifica\u00e7\u00e3o ou presente de quem tenha interesse, direto ou indireto, que possa ser atingido ou amparado por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o decorrente das atribui\u00e7\u00f5es do agente p\u00fablico.","id":90572,"corpo":"<p align=justify>receber, para si ou para outrem, dinheiro, bem m\u00f3vel ou im\u00f3vel, ou qualquer outra vantagem econ\u00f4mica, direta ou indireta, a t\u00edtulo de comiss\u00e3o, percentagem, gratifica\u00e7\u00e3o ou presente de quem tenha interesse, direto ou indireto, que possa ser atingido ou amparado por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o decorrente das atribui\u00e7\u00f5es do agente p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perceber vantagem econ\u00f4mica, direta ou indireta, para facilitar a aliena\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o de bem p\u00fablico ou o fornecimento de servi\u00e7o por ente estatal por pre\u00e7o inferior ao valor de mercado.","id":90573,"corpo":"<p align=justify>perceber vantagem econ\u00f4mica, direta ou indireta, para facilitar a aliena\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o de bem p\u00fablico ou o fornecimento de servi\u00e7o por ente estatal por pre\u00e7o inferior ao valor de mercado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"receber vantagem econ\u00f4mica de qualquer natureza, direta ou indireta, para tolerar explora\u00e7\u00e3o ou a pr\u00e1tica de jogos de azar, de lenoc\u00ednio, de narcotr\u00e1fico, de contrabando, de usura ou de qualquer outra atividade il\u00edcita, ou aceitar promessa de tal vantagem.","id":90574,"corpo":"<p align=justify>receber vantagem econ\u00f4mica de qualquer natureza, direta ou indireta, para tolerar explora\u00e7\u00e3o ou a pr\u00e1tica de jogos de azar, de lenoc\u00ednio, de narcotr\u00e1fico, de contrabando, de usura ou de qualquer outra atividade il\u00edcita, ou aceitar promessa de tal vantagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adquirir, para si ou para outrem, no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, bens de qualquer natureza cujo valor seja desproporcional \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio ou \u00e0 renda do agente p\u00fablico.","id":90575,"corpo":"<p align=justify>adquirir, para si ou para outrem, no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, bens de qualquer natureza cujo valor seja desproporcional \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio ou \u00e0 renda do agente p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":15959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/18524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":2591,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":72869,"hashId":"e0b9a16a3f77e542089434c71c1a978b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":344190,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Corregedoria Geral da Justi\u00e7a ser\u00e1 presidida por um Juiz de primeira inst\u00e2ncia.","id":344187,"corpo":"<p align=justify>A Corregedoria Geral da Justi\u00e7a ser\u00e1 presidida\r\npor um Juiz de primeira inst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Corregedor-Geral integrar\u00e1 as C\u00e2maras.","id":344188,"corpo":"<p align=justify>O Corregedor-Geral integrar\u00e1 as C\u00e2maras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Havendo a vac\u00e2ncia do cargo de Corregedor- Geral, haver\u00e1 nova elei\u00e7\u00e3o, e seu substituto iniciar\u00e1 novo mandato.","id":344189,"corpo":"<p align=justify>Havendo a vac\u00e2ncia do cargo de Corregedor-\r\nGeral, haver\u00e1 nova elei\u00e7\u00e3o, e seu substituto iniciar\u00e1\r\nnovo mandato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Corregedor-Geral de Justi\u00e7a ser\u00e1 substitu\u00eddo, em seus afastamentos e impedimentos, pelo Desembargador mais antigo","id":344190,"corpo":"<p align=justify>O Corregedor-Geral de Justi\u00e7a ser\u00e1 substitu\u00eddo,\r\nem seus afastamentos e impedimentos,\r\npelo Desembargador mais antigo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A designa\u00e7\u00e3o dos Ju\u00edzes-Corregedores ser\u00e1 por tempo determinado, n\u00e3o podendo se prolongar por mais de dois anos.","id":344191,"corpo":"<p align=justify>A designa\u00e7\u00e3o dos Ju\u00edzes-Corregedores ser\u00e1\r\npor tempo determinado, n\u00e3o podendo se prolongar\r\npor mais de dois anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":64006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais e ju\u00edzes dos estados (artigos 125 e 126)","oab":true,"nome":"Tribunais e ju\u00edzes dos estados (artigos 125 e 126)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405280,"slug":"direito-constitucional-tribunais-e-juizes-dos-estados-artigos-125-e-126"}],"slug":"direito-constitucional\/72869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","descricao":"FESMIP - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","sigla":"FESMIP","oab":false,"id":98}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, sobre os servidores p\u00fablicos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":675,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","descricao":"FESMIP - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","sigla":"FESMIP","oab":false,"id":98},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2004-fesmip-analista-tecnico","tipo":1,"nome":"FESMIP - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":78564,"hashId":"078f76a0bbeb6b9c0b489d4816a4f17a","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, sobre os servidores p\u00fablicos, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":371434,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e os cargos em comiss\u00e3o ser\u00e3o exercidos exclusivamente por ocupantes de cargo efetivo.","id":371430,"corpo":"<p align=justify>as fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e os cargos em comiss\u00e3o ser\u00e3o exercidos exclusivamente por ocupantes de\r\ncargo efetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em caso de afastamento do servidor p\u00fablico da Administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica ou fundacional para exerc\u00edcio de mandato eletivo, seu tempo de servi\u00e7o ser\u00e1 contado para todos os efeitos legais, exceto para promo\u00e7\u00e3o por antiguidade ou merecimento.","id":371431,"corpo":"<p align=justify>em caso de afastamento do servidor p\u00fablico da Administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica ou fundacional para\r\nexerc\u00edcio de mandato eletivo, seu tempo de servi\u00e7o ser\u00e1 contado para todos os efeitos legais, exceto\r\npara promo\u00e7\u00e3o por antiguidade ou merecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o servidor nomeado para cargo de provimento efetivo em virtude de concurso p\u00fablico somente perder\u00e1 o cargo em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado ou mediante processo administrativo em que lhe seja assegurada ampla defesa.","id":371432,"corpo":"<p align=justify>o servidor nomeado para cargo de provimento efetivo em virtude de concurso p\u00fablico somente perder\u00e1\r\no cargo em virtude de senten\u00e7a judicial transitada em julgado ou mediante processo administrativo em\r\nque lhe seja assegurada ampla defesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"invalidada por senten\u00e7a judicial a demiss\u00e3o de servidor est\u00e1vel, ser\u00e1 ele reintegrado, e o eventual ocupante da vaga, se est\u00e1vel, reconduzido ao cargo de origem, sem direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o, aproveitado em outro cargo ou posto em disponibilidade com vencimentos integrais.","id":371433,"corpo":"<p align=justify>invalidada por senten\u00e7a judicial a demiss\u00e3o de servidor est\u00e1vel, ser\u00e1 ele reintegrado, e o eventual\r\nocupante da vaga, se est\u00e1vel, reconduzido ao cargo de origem, sem direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o, aproveitado\r\nem outro cargo ou posto em disponibilidade com vencimentos integrais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a fixa\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es de vencimento e dos demais componentes do sistema remunerat\u00f3rio dos servidores p\u00fablicos observar\u00e1 a natureza, o grau de responsabilidade e a complexidade dos cargos componentes de cada carreira, os requisitos para investidura e as peculiaridades do cargo","id":371434,"corpo":"<p align=justify>a fixa\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es de vencimento e dos demais componentes do sistema remunerat\u00f3rio dos\r\nservidores p\u00fablicos observar\u00e1 a natureza, o grau de responsabilidade e a complexidade dos cargos\r\ncomponentes de cada carreira, os requisitos para investidura e as peculiaridades do cargo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69254,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","oab":true,"nome":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407609,"slug":"direito-constitucional-regras-para-servidor-em-exercicio-de-mandato-eletivo-artigo-38-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estabilidade e Est\u00e1gio Probat\u00f3rio","oab":true,"nome":"Estabilidade e Est\u00e1gio Probat\u00f3rio","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407625,"slug":"direito-constitucional-estabilidade-e-estagio-probatorio"}],"slug":"direito-constitucional\/78564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea Instrumental do Governo","id":14430}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Mato Grosso","sigla":"SEAD MT","id":3357,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Enquanto for governadora, Maria deve ser julgada perante o Superior Tribunal de Justi\u00e7a pela pr\u00e1tica de crime comum cometido durante o mandato.","provas":[{"id":28771,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da \u00c1rea Instrumental do Governo","id":14430},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Mato Grosso","sigla":"SEAD MT","id":3357,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-mt-mt-2004-cespe-cebraspe-tecnico-da-area-instrumental-do-governo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD MT - T\u00e9cnico da \u00c1rea Instrumental do Governo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":434,"descricao":"Instrumenta\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":939785,"hashId":"fca16330e66261118110b235299b9050","enunciado":"Enquanto for governadora, Maria deve ser julgada perante o\r\nSuperior Tribunal de Justi\u00e7a pela pr\u00e1tica de crime comum\r\ncometido durante o mandato.","resposta":3293170,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3293170,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3293171,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Supondo que Maria seja governadora do estado de Mato Grosso, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":358205,"enunciado":"Supondo que Maria seja governadora do estado de Mato Grosso,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica (artigo 84 da CF)","oab":true,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica (artigo 84 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405263,"slug":"direito-constitucional-atribuicoes-do-presidente-da-republica-artigo-84-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/939785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe \u00e0 Uni\u00e3o, aos estados, ao Distrito Federal e aos munic\u00edpios a coordena\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional da educa\u00e7\u00e3o, articulando as fun\u00e7\u00f5es normativa, redistributiva e supletiva em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais inst\u00e2ncias educacionais e aos diferentes n\u00edveis educacionais.","provas":[{"id":29057,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Pedagogo - 2004"},{"id":29082,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Pedagogo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":944498,"hashId":"e76799df0f1998257121cb4306a5d5ab","enunciado":"Cabe \u00e0 Uni\u00e3o, aos estados, ao Distrito Federal e aos\r\nmunic\u00edpios a coordena\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional da educa\u00e7\u00e3o,\r\narticulando as fun\u00e7\u00f5es normativa, redistributiva e supletiva\r\nem rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais inst\u00e2ncias educacionais e aos\r\ndiferentes n\u00edveis educacionais.","resposta":3308076,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3308075,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3308076,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a educa\u00e7\u00e3o e pol\u00edticas sociais, julgue os itens a seguir.","id":359070,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o a educa\u00e7\u00e3o e pol\u00edticas sociais, julgue os itens a seguir.","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/944498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":2118}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os eq\u00fcinos est\u00e3o entre os animais mais suscet\u00edveis \u00e0 intoxica\u00e7\u00e3o por ion\u00f3foros.","provas":[{"id":19260,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":2118},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 12:48:01","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":667108,"hashId":"ae017930d30d5683d592f1a9d0118fc8","enunciado":"<p align=justify>Os eq\u00fcinos est\u00e3o entre os animais mais suscet\u00edveis \u00e0\r\nintoxica\u00e7\u00e3o por ion\u00f3foros.<\/p>","resposta":2288575,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2288575,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2288576,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ion\u00f3foros s\u00e3o antibi\u00f3ticos utilizados como coccidiost\u00e1ticos e promotores de crescimento. Erros na formula\u00e7\u00e3o de ra\u00e7\u00f5es contendo esses antibi\u00f3ticos causam freq\u00fcentemente intoxica\u00e7\u00f5es em animais dom\u00e9sticos. A respeito desse assunto, julgue os seguintes itens.","id":307026,"enunciado":"<p align=justify>Ion\u00f3foros s\u00e3o antibi\u00f3ticos utilizados como coccidiost\u00e1ticos e\r\npromotores de crescimento. Erros na formula\u00e7\u00e3o de ra\u00e7\u00f5es\r\ncontendo esses antibi\u00f3ticos causam freq\u00fcentemente intoxica\u00e7\u00f5es\r\nem animais dom\u00e9sticos. A respeito desse assunto, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 99"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equinocultura","oab":false,"nome":"Equinocultura","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403285,"slug":"veterinaria-equinocultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intoxica\u00e7\u00f5es, Pesticidas e Envenenamento","oab":false,"nome":"Intoxica\u00e7\u00f5es, Pesticidas e Envenenamento","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403310,"slug":"veterinaria-intoxicacoes-pesticidas-e-envenenamento"}],"slug":"veterinaria\/667108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o cuja classifica\u00e7\u00e3o do elemento m\u00f3rfico est\u00e1 INCORRETAMENTE indicada nos par\u00eanteses.","provas":[{"id":3047,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ouro-preto-mg-2004-fumarc-administrador","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Ouro Preto - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":362801,"hashId":"e26b0e4acbe802d942df1059b2c55263","enunciado":"<p align=justify>Marque a op\u00e7\u00e3o cuja classifica\u00e7\u00e3o do elemento m\u00f3rfico est\u00e1 <B>INCORRETAMENTE<\/B> indicada nos par\u00eanteses.<\/p>","resposta":1292127,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alunas (desin\u00eancia de g\u00eanero)","id":1292124,"corpo":"<P align=justify>alun<U><STRONG>a<\/STRONG><\/U>s (desin\u00eancia de g\u00eanero)<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"chegar\u00e1 (desin\u00eancia modo-temporal)","id":1292125,"corpo":"<P align=justify>chega<STRONG><U>r\u00e1<\/U><\/STRONG> (desin\u00eancia modo-temporal)<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assisto (desin\u00eancia n\u00famero-pessoal)","id":1292126,"corpo":"<P align=justify>assist<U><STRONG>o <\/STRONG><\/U>(desin\u00eancia n\u00famero-pessoal)<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"amorosa (vogal tem\u00e1tica)","id":1292127,"corpo":"<P align=justify>amoros<STRONG><U>a <\/U><\/STRONG>(vogal tem\u00e1tica)<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":213779,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desin\u00eancias","oab":false,"nome":"Desin\u00eancias","pai":409106,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409077,"slug":"lingua-portuguesa-desinencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tema e Vogal tem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Tema e Vogal tem\u00e1tica","pai":403618,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409080,"slug":"lingua-portuguesa-tema-e-vogal-tematica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/362801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras visa fundamentalmente ao estudo do desempenho econ\u00f4mico-financeiro de uma empresa em um per\u00edodo anterior, para diagnosticar sua posi\u00e7\u00e3o atual e produzir resultados que subsidiem a previs\u00e3o de tend\u00eancias futuras.","provas":[{"id":1265,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-30 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":201946,"hashId":"6d2863f196066fc22e92c5ac899a9ce7","enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras visa fundamentalmente\r\nao estudo do desempenho econ\u00f4mico-financeiro de uma\r\nempresa em um per\u00edodo anterior, para diagnosticar sua posi\u00e7\u00e3o\r\natual e produzir resultados que subsidiem a previs\u00e3o de\r\ntend\u00eancias futuras.<\/p>","resposta":836691,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":836691,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":836692,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos procedimentos, t\u00e9cnicas e fundamentos da an\u00e1lise econ\u00f4mico-financeira, julgue os itens seguintes.","id":149120,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos procedimentos, t\u00e9cnicas e fundamentos da an\u00e1lise\r\necon\u00f4mico-financeira, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise vertical e an\u00e1lise horizontal","oab":false,"nome":"An\u00e1lise vertical e an\u00e1lise horizontal","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402066,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-vertical-e-analise-horizontal"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/201946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado de 3\u00aa Classe","id":14468}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se uma sociedade empres\u00e1ria mantiver contrato administrativo com o poder p\u00fablico, firmado ap\u00f3s regular licita\u00e7\u00e3o, e vier a ter decretada sua fal\u00eancia, a administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 manter a vig\u00eancia do contrato at\u00e9 o t\u00e9rmino deste, se constatar que h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para o cumprimento do respectivo objeto; sem embargo, a administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 assumir o controle de algumas atividades, no caso de servi\u00e7os essenciais.","provas":[{"id":28976,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado de 3\u00aa Classe","id":14468},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2004-cespe-cebraspe-procurador-do-estado-de-3a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado de 3\u00aa Classe - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":943244,"hashId":"26c26356b01b3d0a72a6ca2eb779d4b4","enunciado":"Se uma sociedade empres\u00e1ria mantiver contrato\r\nadministrativo com o poder p\u00fablico, firmado ap\u00f3s regular\r\nlicita\u00e7\u00e3o, e vier a ter decretada sua fal\u00eancia, a administra\u00e7\u00e3o\r\npoder\u00e1 manter a vig\u00eancia do contrato at\u00e9 o t\u00e9rmino deste, se\r\nconstatar que h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para o cumprimento do\r\nrespectivo objeto; sem embargo, a administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1\r\nassumir o controle de algumas atividades, no caso de\r\nservi\u00e7os essenciais.","resposta":3304033,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3304032,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3304033,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 licita\u00e7\u00e3o e ao contrato administrativo, julgue os itens seguintes.","id":358839,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 licita\u00e7\u00e3o e ao contrato administrativo, julgue os\r\nitens seguintes.","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 23"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/943244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":168}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma autoridade administrativa, titular do \u00f3rg\u00e3o central de determinado sistema, que expede instru\u00e7\u00f5es, para disciplinar o funcionamento interno dos servi\u00e7os, de suas unidades desconcentradas, objetivando coordenar atividades comuns estar\u00e1 nesse ato exercendo, tipicamente, um poder","provas":[{"id":3888,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":168},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-orcamento","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:31:03","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":146376,"hashId":"0af909401a55246ea6ef3f2755cd5cf3","enunciado":"<p align=justify>Uma autoridade administrativa, titular do \u00f3rg\u00e3o\r\ncentral de determinado sistema, que expede instru\u00e7\u00f5es,\r\npara disciplinar o funcionamento interno\r\ndos servi\u00e7os, de suas unidades desconcentradas,\r\nobjetivando coordenar atividades comuns estar\u00e1\r\nnesse ato exercendo, tipicamente, um poder<\/p>","resposta":653045,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de pol\u00edcia.","id":653042,"corpo":"de pol\u00edcia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"disciplinar.","id":653043,"corpo":"disciplinar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"regulamentar.","id":653044,"corpo":"regulamentar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hier\u00e1rquico.","id":653045,"corpo":"hier\u00e1rquico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vinculado.","id":653046,"corpo":"vinculado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":119365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/146376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes atos administrativos: I.\tAplica\u00e7\u00e3o de multa a estabelecimento comercial que afixa letreiro irregu-larmente II.\tPuni\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico faltoso. III.\tDelega\u00e7\u00e3o de atribui\u00e7\u00e3o p\u00fablica Os poderes administrativos, direta e especificamente, utilizados na pr\u00e1tica dos atos acima enumerados s\u00e3o respectivamente: ","provas":[{"id":2207,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ouro-preto-mg-2004-fumarc-advogado","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Ouro Preto - Advogado - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":57579,"hashId":"59ad6df2609fc430e47976938059a006","enunciado":"<p align=justify>Considere os seguintes atos administrativos:\r\n\r\nI.\tAplica\u00e7\u00e3o de multa a estabelecimento comercial que afixa letreiro irregu-larmente\r\nII.\tPuni\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico faltoso.\r\nIII.\tDelega\u00e7\u00e3o de atribui\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\n\r\nOs poderes administrativos, direta e especificamente, utilizados na pr\u00e1tica dos atos acima enumerados s\u00e3o respectivamente:\r\n<\/p>","resposta":272566,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de pol\u00edcia, disciplinar e hier\u00e1rquico","id":272566,"corpo":"<p align=justify>de pol\u00edcia, disciplinar e hier\u00e1rquico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"disciplinar, hier\u00e1rquico e normativo","id":272567,"corpo":"<p align=justify>disciplinar, hier\u00e1rquico e normativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disciplinar, de pol\u00edcia e hier\u00e1rquico","id":272568,"corpo":"<p align=justify>disciplinar, de pol\u00edcia e hier\u00e1rquico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hier\u00e1rquico, disciplinar e regulamentar","id":272569,"corpo":"<p align=justify>hier\u00e1rquico, disciplinar e regulamentar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":49962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/57579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento e Pesquisa","id":4694}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete exclusivamente ao Congresso Nacional, exceto:","provas":[{"id":3182,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento e Pesquisa","id":4694},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2004-esaf-tecnico-de-planejamento-e-pesquisa-prova-3-2","tipo":1,"nome":"ESAF - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento e Pesquisa - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":98333,"hashId":"b04850829f248211e1b99d7feb87552b","enunciado":"<P align=justify>Compete exclusivamente ao Congresso Nacional, <U>exceto<\/U>:<\/P>","resposta":464515,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprovar iniciativas do Poder Executivo referentes a atividades nucleares e escolher dois ter\u00e7os dos membros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":464514,"corpo":"<p align=justify>Aprovar iniciativas do Poder Executivo referentes a\r\natividades nucleares e escolher dois ter\u00e7os dos\r\nmembros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fiscalizar e controlar diretamente, ou por qualquer de suas Casas, os atos do Poder Executivo, exclu\u00eddos os da administra\u00e7\u00e3o indireta, que ser\u00e3o fiscalizados pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":464515,"corpo":"<p align=justify>Fiscalizar e controlar diretamente, ou por qualquer\r\nde suas Casas, os atos do Poder Executivo, exclu\u00eddos\r\nos da administra\u00e7\u00e3o indireta, que ser\u00e3o fiscalizados\r\npelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Autorizar referendo e convocar plebiscito, assim como autorizar a explora\u00e7\u00e3o e o aproveitamento de recursos h\u00eddricos em terras ind\u00edgenas.","id":464516,"corpo":"<p align=justify>Autorizar referendo e convocar plebiscito, assim\r\ncomo autorizar a explora\u00e7\u00e3o e o aproveitamento\r\nde recursos h\u00eddricos em terras ind\u00edgenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sustar os atos normativos do Poder Executivo que exorbitem do poder regulamentar ou dos limites de delega\u00e7\u00e3o legislativa e aprovar o estado de defesa e a interven\u00e7\u00e3o federal.","id":464517,"corpo":"<p align=justify>Sustar os atos normativos do Poder Executivo que\r\nexorbitem do poder regulamentar ou dos limites de\r\ndelega\u00e7\u00e3o legislativa e aprovar o estado de defesa\r\ne a interven\u00e7\u00e3o federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fixar id\u00eantico subs\u00eddio para os Deputados Federais e os Senadores, assim como fixar os subs\u00eddios do Presidente e do Vice-Presidente da Rep\u00fablica.","id":464518,"corpo":"<p align=justify>Fixar id\u00eantico subs\u00eddio para os Deputados Federais\r\ne os Senadores, assim como fixar os subs\u00eddios\r\ndo Presidente e do Vice-Presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":87225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunidades parlamentares","oab":true,"nome":"Imunidades parlamentares","pai":405249,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407634,"slug":"direito-constitucional-imunidades-parlamentares"}],"slug":"direito-constitucional\/98333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que Mariana praticou um ato tipificado tanto como infra\u00e7\u00e3o penal quanto como infra\u00e7\u00e3o administrativa disciplinar. Nesse caso, ela n\u00e3o poder\u00e1 ser punida em raz\u00e3o desse ato simultaneamente nas esferas penal e administrativa, pois isso violaria o princ\u00edpio constitucional da inacumulabilidade de san\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":3788,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137859,"hashId":"6d2276bfef6725f56733e05e53cd7917","enunciado":"<p align=justify>Considere que Mariana praticou um ato tipificado tanto\r\ncomo infra\u00e7\u00e3o penal quanto como infra\u00e7\u00e3o administrativa\r\ndisciplinar. Nesse caso, ela n\u00e3o poder\u00e1 ser punida em raz\u00e3o\r\ndesse ato simultaneamente nas esferas penal e administrativa,\r\npois isso violaria o princ\u00edpio constitucional da\r\ninacumulabilidade de san\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":625055,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":625054,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":625055,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que Mariana ocupa cargo p\u00fablico de provimento efetivo no TRE\/AL, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":114929,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que Mariana ocupa cargo p\u00fablico de provimento\r\nefetivo no TRE\/AL, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/137859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a jurisprud\u00eancia uniformizada do Tribunal Superior do Trabalho, examine os seguintes itens: I. Havendo condena\u00e7\u00e3o solid\u00e1ria de duas ou mais empresas, o dep\u00f3sito recursal efetuado por uma delas aproveita \u00e0s demais, quando a empresa que efetuou o dep\u00f3sito n\u00e3o pleiteia sua exclus\u00e3o da lide. II. Nos termos dos arts. 5\u00ba e 29 da Lei n\u00ba 6.830\/80, 889 da CLT e 114 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a execu\u00e7\u00e3o trabalhista, envolvendo empresa em liquida\u00e7\u00e3o extrajudicial, deve prosseguir, diretamente, na Justi\u00e7a do Trabalho, mesmo ap\u00f3s a decreta\u00e7\u00e3o da liquida\u00e7\u00e3o extrajudicial. III. Na execu\u00e7\u00e3o por carta precat\u00f3ria, os embargos de terceiro ser\u00e3o oferecidos no ju\u00edzo deprecante ou no ju\u00edzo deprecado, mas a compet\u00eancia para julg\u00e1-los \u00e9 do ju\u00edzo deprecante, salvo se versarem, unicamente, sobre v\u00edcios ou irregularidades da penhora, avalia\u00e7\u00e3o ou aliena\u00e7\u00e3o de bens, praticados pelo ju\u00edzo deprecado, caso em que a compet\u00eancia ser\u00e1 deste \u00faltimo. IV. N\u00e3o procede a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria calcada em ofensa \u00e0 coisa julgada perpetrada por decis\u00e3o proferida em a\u00e7\u00e3o de cumprimento, em face de a senten\u00e7a normativa, na qual se louvava, ter sido modificada em grau de recurso, porque em diss\u00eddio coletivo somente se consubstancia coisa julgada formal. Assim, os meios processuais, aptos a atacarem a execu\u00e7\u00e3o da cl\u00e1usula reformada, s\u00e3o, conforme o caso, a exce\u00e7\u00e3o de pr\u00e9-executividade ou o mandado de seguran\u00e7a. V. O disposto no art. 191 do CPC, quando assegura prazo em dobro para os litisconsortes que possuem procuradores distintos, \u00e9 inaplic\u00e1vel ao processo do trabalho, em face de sua incompatibilidade com o princ\u00edpio da celeridade, inerente ao processo trabalhista. A quantidade de itens corretos \u00e9 igual a: ","provas":[{"id":43932,"cargo":{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2004-esaf-procurador-do-distrito-federal","tipo":1,"nome":"ESAF - PGDF - Procurador do Distrito Federal - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1320492,"hashId":"06745a539902f1bd9f113739693755d8","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando a jurisprud\u00eancia uniformizada do Tribunal\r\nSuperior do Trabalho, examine os seguintes itens:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Havendo condena\u00e7\u00e3o solid\u00e1ria de duas ou mais\r\nempresas, o dep\u00f3sito recursal efetuado por uma\r\ndelas aproveita \u00e0s demais, quando a empresa que\r\nefetuou o dep\u00f3sito n\u00e3o pleiteia sua exclus\u00e3o da lide.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Nos termos dos arts. 5\u00ba e 29 da Lei n\u00ba 6.830\/80, 889\r\nda CLT e 114 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a execu\u00e7\u00e3o\r\ntrabalhista, envolvendo empresa em liquida\u00e7\u00e3o\r\nextrajudicial, deve prosseguir, diretamente, na Justi\u00e7a\r\ndo Trabalho, mesmo ap\u00f3s a decreta\u00e7\u00e3o da liquida\u00e7\u00e3o\r\nextrajudicial.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Na execu\u00e7\u00e3o por carta precat\u00f3ria, os embargos de\r\nterceiro ser\u00e3o oferecidos no ju\u00edzo deprecante ou no\r\nju\u00edzo deprecado, mas a compet\u00eancia para julg\u00e1-los\r\n\u00e9 do ju\u00edzo deprecante, salvo se versarem, unicamente,\r\nsobre v\u00edcios ou irregularidades da penhora,\r\navalia\u00e7\u00e3o ou aliena\u00e7\u00e3o de bens, praticados pelo\r\nju\u00edzo deprecado, caso em que a compet\u00eancia ser\u00e1\r\ndeste \u00faltimo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. N\u00e3o procede a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria calcada em ofensa \u00e0\r\ncoisa julgada perpetrada por decis\u00e3o proferida em\r\na\u00e7\u00e3o de cumprimento, em face de a senten\u00e7a normativa,\r\nna qual se louvava, ter sido modificada em\r\ngrau de recurso, porque em diss\u00eddio coletivo somente\r\nse consubstancia coisa julgada formal. Assim, os\r\nmeios processuais, aptos a atacarem a execu\u00e7\u00e3o da\r\ncl\u00e1usula reformada, s\u00e3o, conforme o caso, a exce\u00e7\u00e3o\r\nde pr\u00e9-executividade ou o mandado de seguran\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. O disposto no art. 191 do CPC, quando assegura\r\nprazo em dobro para os litisconsortes que possuem\r\nprocuradores distintos, \u00e9 inaplic\u00e1vel ao processo do\r\ntrabalho, em face de sua incompatibilidade com o\r\nprinc\u00edpio da celeridade, inerente ao processo trabalhista.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A quantidade de itens corretos \u00e9 igual a:\r\n<\/p>","resposta":4824194,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":4824190,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":4824191,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":4824192,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":4824193,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5","id":4824194,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 73"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406838,"slug":"direito-processual-do-trabalho-execucao-trabalhista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","oab":true,"nome":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406841,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sumulas-e-orientacoes-jurisprudenciais-do-tst"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria e definitiva","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria e definitiva","pai":406838,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406861,"slug":"direito-processual-do-trabalho-execucao-provisoria-e-definitiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria","pai":406840,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406870,"slug":"direito-processual-do-trabalho-acao-rescisoria"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1320492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"In five years&#39; time, PETROBRAS expects to strengthen its international participation in four other South American countries.","provas":[{"id":1266,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-pleno-bw","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":1268,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-administrador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Administrador - 2004"},{"id":1249,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2004"},{"id":1248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2004"},{"id":1246,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Ge\u00f3logo - 2004"},{"id":1265,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2004"},{"id":1252,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Economista - 2004"},{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 14:22:52","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":201751,"hashId":"506493c7261ca36230ed1472d785f84c","enunciado":"<p align=justify>In five years&#39; time, PETROBRAS expects to strengthen its\r\ninternational participation in four other South American\r\ncountries.<\/p>","resposta":836301,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":836301,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":836302,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text above, judge the following items. ","id":149102,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1265\/15.gif><\/P>\r\n<P>Based on the text above, judge the following items.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/201751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a argumenta\u00e7\u00e3o do texto, a express\u00e3o \"as novas tecnologias\" L.15-16) resume tr\u00eas \"pragas\" especificadas anteriormente, \"cujas ra\u00edzes crescem sem parar\" (L.12-13).","provas":[{"id":1266,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-pleno-bw","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":1268,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-administrador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Administrador - 2004"},{"id":1249,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2004"},{"id":1248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2004"},{"id":1246,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Ge\u00f3logo - 2004"},{"id":1265,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2004"},{"id":1252,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Economista - 2004"},{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 14:22:53","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":201712,"hashId":"ddc80350989c4ad2050247410b75fd65","enunciado":"<p align=justify>Segundo a argumenta\u00e7\u00e3o do texto, a express\u00e3o \"as novas tecnologias\" <EM>L<\/EM>.15-16) resume tr\u00eas \"pragas\" especificadas anteriormente, \"cujas ra\u00edzes crescem sem parar\" (<EM>L<\/EM>.12-13).<\/p>","resposta":836223,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":836223,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":836224,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":149090,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1265\/08.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Intertextualidade","oab":false,"nome":"Intertextualidade","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403708,"slug":"lingua-portuguesa-intertextualidade"},{"nome_clean":"S\u00edntese e Resumo","oab":false,"nome":"S\u00edntese e Resumo","pai":403708,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409586,"slug":"lingua-portuguesa-sintese-e-resumo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/201712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos da \"a\u00e7\u00e3o irrespons\u00e1vel dos seres humanos sobre essas fontes h\u00eddricas\", como mencionado no texto, a ocupa\u00e7\u00e3o populacional de \u00e1reas de mananciais e a derrubada de matas nativas, como as que se encontram nas margens dos rios e em suas nascentes.","provas":[{"id":1266,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-pleno-bw","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":1268,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-administrador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Administrador - 2004"},{"id":1249,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2004"},{"id":1248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2004"},{"id":1246,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Ge\u00f3logo - 2004"},{"id":1265,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2004"},{"id":1252,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Economista - 2004"},{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 14:22:53","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":201724,"hashId":"82f00cec61f8828d7130dd2e25376c28","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos da \"a\u00e7\u00e3o irrespons\u00e1vel dos seres\r\nhumanos sobre essas fontes h\u00eddricas\", como\r\nmencionado no texto, a ocupa\u00e7\u00e3o populacional de \u00e1reas\r\nde mananciais e a derrubada de matas nativas, como as\r\nque se encontram nas margens dos rios e em suas\r\nnascentes.<\/p>","resposta":836247,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":836247,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":836248,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima e as diversas implica\u00e7\u00f5es do tema por ele abordado, julgue os itens seguintes.","id":149094,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1266\/Imagem_116.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima e as diversas implica\u00e7\u00f5es do tema por ele abordado, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/201724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"T2 ser\u00e1 igual a T1 se a taxa em que trabalho \u00e9 adicionado ao sistema for numericamente igual \u00e0 taxa em que o calor \u00e9 retirado.","provas":[{"id":1248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 14:22:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":202756,"hashId":"88826b4aaad934a995dea1cdfb80eee0","enunciado":"<p align=justify>T<SUB>2<\/SUB> ser\u00e1 igual a T<SUB>1<\/SUB> se a taxa em que trabalho \u00e9 adicionado ao sistema for numericamente igual \u00e0 taxa em que o calor \u00e9 retirado.<\/p>","resposta":839134,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839134,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839135,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o ar como fluido de trabalho (g\u00e1s perfeito) inicialmente a P1, T1 e V1, em que ocorrem diversos processos termodin\u00e2micos, todos revers\u00edveis, em sistema fechado, julgue os itens a seguir, considerando, ainda, que P, T e V representam, respectivamente, press\u00e3o, temperatura e volume.","id":149473,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o ar como fluido de trabalho (g\u00e1s perfeito) inicialmente a P<SUB>1<\/SUB>, T<SUB>1<\/SUB> e V<SUB>1<\/SUB>, em que ocorrem diversos processos termodin\u00e2micos, todos revers\u00edveis, em sistema fechado, julgue os itens a seguir, considerando, ainda, que P, T e V representam, respectivamente, press\u00e3o, temperatura e volume.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"nome_clean":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402688,"slug":"engenharia-mecanica-leis-e-propriedades-da-termodinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/202756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"PETROBRAS has been operating as a monopoly for nearly fifty years.","provas":[{"id":1266,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-pleno-bw","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":1268,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-administrador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Administrador - 2004"},{"id":1249,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2004"},{"id":1248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2004"},{"id":1246,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Ge\u00f3logo - 2004"},{"id":1265,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2004"},{"id":1252,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Economista - 2004"},{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 14:22:52","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":201743,"hashId":"82aa6d34be0ac029ad54589397b7874b","enunciado":"<p align=justify>PETROBRAS has been operating as a monopoly for nearly\r\nfifty years.<\/p>","resposta":836286,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":836285,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":836286,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" It is correct to conclude from this passage that ","id":149101,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1266\/Imagem_127.gif><\/P>\r\n<P>It is correct to conclude from this passage that<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/201743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No motor de indu\u00e7\u00e3o (motor CA) s\u00e3o induzidas correntes alternadas no circuito do rotor devido ao campo magn\u00e9tico girante do estator. \u00c9 imposs\u00edvel para o rotor de um motor de indu\u00e7\u00e3o girar com a mesma velocidade do campo magn\u00e9tico girante.","provas":[{"id":1248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 14:23:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":202813,"hashId":"d3d000d34c420d1bc5c3028a2710674d","enunciado":"<p align=justify>No motor de indu\u00e7\u00e3o (motor CA) s\u00e3o induzidas correntes\r\nalternadas no circuito do rotor devido ao campo magn\u00e9tico\r\ngirante do estator. \u00c9 imposs\u00edvel para o rotor de um motor de\r\nindu\u00e7\u00e3o girar com a mesma velocidade do campo magn\u00e9tico\r\ngirante.<\/p>","resposta":839248,"anulada":false,"rotulo":163,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839248,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839249,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra o esquema de um circuito el\u00e9trico constitu\u00eddo de uma fonte, duas resist\u00eancias, um capacitor, um indutor e duas chaves (S1 e S2) abertas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse circuito e aos princ\u00edpios envolvidos, julgue os itens subseq\u00fcentes, considerando que inicialmente o capacitor esteja completamente descarregado.","id":149488,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1248\/121.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima ilustra o esquema de um circuito el\u00e9trico constitu\u00eddo de uma fonte, duas resist\u00eancias, um capacitor, um indutor e duas chaves (S<SUB>1<\/SUB> e S<SUB>2<\/SUB>) abertas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse circuito e aos princ\u00edpios envolvidos, julgue os itens subseq\u00fcentes, considerando que inicialmente o capacitor esteja completamente descarregado.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 158 a 163"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuito em Corrente Cont\u00ednua e em Corrente Alternada","oab":false,"nome":"Circuito em Corrente Cont\u00ednua e em Corrente Alternada","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399202,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuito-em-corrente-continua-e-em-corrente-alternada"},{"nome_clean":"Circuitos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Circuitos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399367,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/202813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A convec\u00e7\u00e3o foi formulada por Newton para o resfriamento de uma superf\u00edcie aquecida e relaciona linearmente o fluxo de calor com a diferen\u00e7a de temperatura, introduzindo como par\u00e2metro de proporcionalidade o coeficiente de troca convectiva h. Essa rela\u00e7\u00e3o, no entanto, s\u00f3 \u00e9 aplic\u00e1vel a convec\u00e7\u00e3o for\u00e7ada.","provas":[{"id":1248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 14:23:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":202819,"hashId":"0db33f481842f8fb1abb2f9eae4bb7d8","enunciado":"<p align=justify>A convec\u00e7\u00e3o foi formulada por Newton para o resfriamento de\r\numa superf\u00edcie aquecida e relaciona linearmente o fluxo de calor\r\ncom a diferen\u00e7a de temperatura, introduzindo como par\u00e2metro\r\nde proporcionalidade o coeficiente de troca convectiva h. Essa\r\nrela\u00e7\u00e3o, no entanto, s\u00f3 \u00e9 aplic\u00e1vel a convec\u00e7\u00e3o for\u00e7ada.<\/p>","resposta":839261,"anulada":false,"rotulo":169,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839260,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839261,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A formula\u00e7\u00e3o elementar das trocas de calor por condu\u00e7\u00e3o, convec\u00e7\u00e3o e radia\u00e7\u00e3o envolve leis cl\u00e1ssicas, postuladas por rela\u00e7\u00f5es entre o fluxo de calor e a diferen\u00e7a de temperatura. Com base nessas leis, julgue os seguintes itens.","id":149490,"enunciado":"<p align=justify>A formula\u00e7\u00e3o elementar das trocas de calor por condu\u00e7\u00e3o, convec\u00e7\u00e3o\r\ne radia\u00e7\u00e3o envolve leis cl\u00e1ssicas, postuladas por rela\u00e7\u00f5es entre o\r\nfluxo de calor e a diferen\u00e7a de temperatura. Com base nessas leis,\r\njulgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 168 a 170"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402689,"slug":"engenharia-mecanica-transferencia-de-calor-conducao-conveccao-e-radiacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/202819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o ciclo Brayton possui efici\u00eancia de 40% e o Rankine de 20%, a efici\u00eancia do ciclo combinado \u00e9 de 60%.","provas":[{"id":1248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 14:23:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":202791,"hashId":"e3dc74ba02e0fd7f646faca105a64172","enunciado":"<p align=justify>Se o ciclo Brayton possui efici\u00eancia de 40% e o Rankine de\r\n20%, a efici\u00eancia do ciclo combinado \u00e9 de 60%.<\/p>","resposta":839205,"anulada":false,"rotulo":142,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839204,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839205,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma das alternativas para que se consiga reduzir emiss\u00f5es de gases do efeito estufa e reduzir os custos de gera\u00e7\u00e3o de pot\u00eancia atrav\u00e9s de pequenos aumentos de efici\u00eancia global consiste em combinar os ciclos Brayton e Rankine. Para uma dada raz\u00e3o de press\u00e3o e fluxo m\u00e1ssico de combust\u00edvel do ciclo Brayton, julgue os itens a seguir.","id":149483,"enunciado":"<p align=justify>Uma das alternativas para que se consiga reduzir emiss\u00f5es de\r\ngases do efeito estufa e reduzir os custos de gera\u00e7\u00e3o de pot\u00eancia\r\natrav\u00e9s de pequenos aumentos de efici\u00eancia global consiste em\r\ncombinar os ciclos Brayton e Rankine. Para uma dada raz\u00e3o de\r\npress\u00e3o e fluxo m\u00e1ssico de combust\u00edvel do ciclo Brayton, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 138 a 145"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o (ciclo, componentes e psicrometria)","oab":false,"nome":"Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o (ciclo, componentes e psicrometria)","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402711,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-de-refrigeracao-ciclo-componentes-e-psicrometria"}],"slug":"engenharia-mecanica\/202791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o man\u00f4metro for instalado na posi\u00e7\u00e3o inferior do tanque, ele dever\u00e1 medir uma press\u00e3o equivalente \u00e0 altura de g\u00e1s liquefeito dada por &#961; \u00d7 g \u00d7 H, em que &#961; \u00e9 a massa espec\u00edfica, g, a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, e H, a altura de fluido no tanque.","provas":[{"id":1248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 14:22:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":202797,"hashId":"669d7bd06380760b54091627938cabb5","enunciado":"<p align=justify>Se o man\u00f4metro for instalado na posi\u00e7\u00e3o inferior do tanque,\r\nele dever\u00e1 medir uma press\u00e3o equivalente \u00e0 altura de g\u00e1s\r\nliquefeito dada por &#961; \u00d7 g \u00d7 H, em que &#961; \u00e9 a massa\r\nespec\u00edfica, g, a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, e H, a altura de\r\nfluido no tanque.<\/p>","resposta":839217,"anulada":false,"rotulo":148,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839216,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839217,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que um tanque que armazena g\u00e1s liquefeito de petr\u00f3leo (GLP), em estados l\u00edquido e gasoso, possua um man\u00f4metro que registra a press\u00e3o manom\u00e9trica, julgue os seguintes itens.","id":149484,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que um tanque que armazena g\u00e1s liquefeito de\r\npetr\u00f3leo (GLP), em estados l\u00edquido e gasoso, possua um\r\nman\u00f4metro que registra a press\u00e3o manom\u00e9trica, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 146 a 149"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Fluidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Fluidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402698,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-fluidos"},{"nome_clean":"Est\u00e1tica dos Fluidos","oab":false,"nome":"Est\u00e1tica dos Fluidos","pai":402698,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402701,"slug":"engenharia-mecanica-estatica-dos-fluidos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/202797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O c\u00e1lculo da efici\u00eancia te\u00f3rica do ciclo combinado pode ser realizado conhecendo-se apenas o PCI (J\/kg) e a vaz\u00e3o m\u00e1ssica (kg\/s) do combust\u00edvel, e o calor total, por unidade de tempo, transferido no condensador.","provas":[{"id":1248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 14:23:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":202792,"hashId":"8e654060d0d1cd1492e1753ab26214ba","enunciado":"<p align=justify>O c\u00e1lculo da efici\u00eancia te\u00f3rica do ciclo combinado pode ser\r\nrealizado conhecendo-se apenas o PCI (J\/kg) e a vaz\u00e3o\r\nm\u00e1ssica (kg\/s) do combust\u00edvel, e o calor total, por unidade de\r\ntempo, transferido no condensador.<\/p>","resposta":839207,"anulada":false,"rotulo":143,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839206,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839207,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma das alternativas para que se consiga reduzir emiss\u00f5es de gases do efeito estufa e reduzir os custos de gera\u00e7\u00e3o de pot\u00eancia atrav\u00e9s de pequenos aumentos de efici\u00eancia global consiste em combinar os ciclos Brayton e Rankine. Para uma dada raz\u00e3o de press\u00e3o e fluxo m\u00e1ssico de combust\u00edvel do ciclo Brayton, julgue os itens a seguir.","id":149483,"enunciado":"<p align=justify>Uma das alternativas para que se consiga reduzir emiss\u00f5es de\r\ngases do efeito estufa e reduzir os custos de gera\u00e7\u00e3o de pot\u00eancia\r\natrav\u00e9s de pequenos aumentos de efici\u00eancia global consiste em\r\ncombinar os ciclos Brayton e Rankine. Para uma dada raz\u00e3o de\r\npress\u00e3o e fluxo m\u00e1ssico de combust\u00edvel do ciclo Brayton, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 138 a 145"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o (ciclo, componentes e psicrometria)","oab":false,"nome":"Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o (ciclo, componentes e psicrometria)","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402711,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-de-refrigeracao-ciclo-componentes-e-psicrometria"}],"slug":"engenharia-mecanica\/202792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma mesma unidade ter\u00e1, ao longo de um ano, efici\u00eancia m\u00e9dia superior operando nos tr\u00f3picos em compara\u00e7\u00e3o com outra unidade id\u00eantica operando na Sib\u00e9ria, por exemplo.","provas":[{"id":1248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 14:23:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":202783,"hashId":"462ce86c61c3a5effbe69d7dd72b9ff4","enunciado":"<p align=justify>Uma mesma unidade ter\u00e1, ao longo de um ano, efici\u00eancia\r\nm\u00e9dia superior operando nos tr\u00f3picos em compara\u00e7\u00e3o com\r\noutra unidade id\u00eantica operando na Sib\u00e9ria, por exemplo.<\/p>","resposta":839189,"anulada":false,"rotulo":134,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839188,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839189,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma turbina a g\u00e1s ocorre aumento da temperatura do fluido (g\u00e1s perfeito) no processo de compress\u00e3o e na c\u00e2mara de combust\u00e3o. Na turbina, ao contr\u00e1rio, ocorre queda de temperatura. Nesse contexto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":149482,"enunciado":"<p align=justify>Em uma turbina a g\u00e1s ocorre aumento da temperatura do fluido\r\n(g\u00e1s perfeito) no processo de compress\u00e3o e na c\u00e2mara de\r\ncombust\u00e3o. Na turbina, ao contr\u00e1rio, ocorre queda de\r\ntemperatura. Nesse contexto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 134 a 137"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Turbinas a Vapor (elementos, caracter\u00edsticas e classifica\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Turbinas a Vapor (elementos, caracter\u00edsticas e classifica\u00e7\u00e3o)","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402708,"slug":"engenharia-mecanica-turbinas-a-vapor-elementos-caracteristicas-e-classificacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/202783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na aus\u00eancia de pot\u00eancia de eixo e troca de calor, as equa\u00e7\u00f5es de energia e de Bernoulli s\u00e3o equivalentes para um escoamento incompress\u00edvel e em regime permanente.","provas":[{"id":1248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 14:23:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":202802,"hashId":"619ac5b3dc8bfa8a34b864e1899a82f0","enunciado":"<p align=justify>Na aus\u00eancia de pot\u00eancia de eixo e troca de calor, as\r\nequa\u00e7\u00f5es de energia e de Bernoulli s\u00e3o equivalentes para\r\num escoamento incompress\u00edvel e em regime permanente.<\/p>","resposta":839226,"anulada":false,"rotulo":153,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839226,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839227,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A equa\u00e7\u00e3o de Bernoulli, proposta em 1738, relaciona press\u00e3o, velocidade e eleva\u00e7\u00e3o em um escoamento de fluido. Julgue os itens que se seguem, quanto ao uso dessa equa\u00e7\u00e3o.","id":149485,"enunciado":"<p align=justify>A equa\u00e7\u00e3o de Bernoulli, proposta em 1738, relaciona press\u00e3o,\r\nvelocidade e eleva\u00e7\u00e3o em um escoamento de fluido. Julgue os\r\nitens que se seguem, quanto ao uso dessa equa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 150 a 153"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Fluidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Fluidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402698,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-fluidos"},{"nome_clean":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","oab":false,"nome":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","pai":402698,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402700,"slug":"engenharia-mecanica-fundamentos-e-analise-da-cinematica-de-escoamentos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/202802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conceito de desenvolvimento sustent\u00e1vel \u00e9 relativamente recente e contrap\u00f5e-se \u00e0 no\u00e7\u00e3o de progresso a qualquer custo. Nessa nova perspectiva, a produ\u00e7\u00e3o da riqueza deve levar em considera\u00e7\u00e3o, entre outros aspectos, a imperiosa necessidade de se preservar a vida desta e das futuras gera\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":1266,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-pleno-bw","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":1268,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-administrador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Administrador - 2004"},{"id":1249,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2004"},{"id":1248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2004"},{"id":1246,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Ge\u00f3logo - 2004"},{"id":1265,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2004"},{"id":1252,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Economista - 2004"},{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 14:22:57","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":201726,"hashId":"955c414fbe7a6421bfddf630e117c8ce","enunciado":"<p align=justify>O conceito de desenvolvimento sustent\u00e1vel \u00e9\r\nrelativamente recente e contrap\u00f5e-se \u00e0 no\u00e7\u00e3o de\r\nprogresso a qualquer custo. Nessa nova perspectiva, a\r\nprodu\u00e7\u00e3o da riqueza deve levar em considera\u00e7\u00e3o, entre\r\noutros aspectos, a imperiosa necessidade de se\r\npreservar a vida desta e das futuras gera\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":836251,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":836251,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":836252,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima e as diversas implica\u00e7\u00f5es do tema por ele abordado, julgue os itens seguintes.","id":149094,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1266\/Imagem_116.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima e as diversas implica\u00e7\u00f5es do tema por ele abordado, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/201726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"PETROBRAS is now having to deal with a completely new issue: the environmental preservation.","provas":[{"id":1266,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-pleno-bw","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":1268,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-administrador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Administrador - 2004"},{"id":1249,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2004"},{"id":1248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2004"},{"id":1246,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Ge\u00f3logo - 2004"},{"id":1265,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2004"},{"id":1252,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Economista - 2004"},{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 14:22:57","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":201747,"hashId":"21e53898b2ce071c4fc5da54219cbb58","enunciado":"<p align=justify>PETROBRAS is now having to deal with a completely new\r\nissue: the environmental preservation.<\/p>","resposta":836294,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":836293,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":836294,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" It is correct to conclude from this passage that ","id":149101,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1266\/Imagem_127.gif><\/P>\r\n<P>It is correct to conclude from this passage that<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/201747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No diagrama ferro-carbono (Fe-C) h\u00e1 v\u00e1rios pontos importantes, um deles corresponde \u00e0 microestrutura conhecida como perlita, a qual possui em sua composi\u00e7\u00e3o cerca de 0,8% de C, em peso. Adicionalmente, o ponto associado \u00e0 perlita tamb\u00e9m coincide com o ponto eut\u00e9tico do diagrama Fe-C.","provas":[{"id":1248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 14:22:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":202702,"hashId":"34ca99557192f8008db41efcac9a63ea","enunciado":"<p align=justify>No diagrama ferro-carbono (Fe-C) h\u00e1 v\u00e1rios pontos\r\nimportantes, um deles corresponde \u00e0 microestrutura\r\nconhecida como perlita, a qual possui em sua composi\u00e7\u00e3o\r\ncerca de 0,8% de C, em peso. Adicionalmente, o ponto\r\nassociado \u00e0 perlita tamb\u00e9m coincide com o ponto eut\u00e9tico do\r\ndiagrama Fe-C.<\/p>","resposta":839027,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839026,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839027,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de metalurgia f\u00edsica, julgue os itens a seguir.","id":149456,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de metalurgia f\u00edsica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Sistemas de equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Sistemas de equil\u00edbrio","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400888,"slug":"quimica-sistemas-de-equilibrio"}],"slug":"quimica\/202702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atividade informal a que se refere o texto pode ser traduzida como experi\u00eancia laboral t\u00edpica dos dias atuais em que o trabalhador, conquanto registrado em carteira profissional, abre m\u00e3o de determinados direitos trabalhistas, como f\u00e9rias e aposentadoria por tempo de servi\u00e7o.","provas":[{"id":1266,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-pleno-bw","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":1268,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-administrador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Administrador - 2004"},{"id":1249,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2004"},{"id":1248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2004"},{"id":1246,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Ge\u00f3logo - 2004"},{"id":1265,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2004"},{"id":1252,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Economista - 2004"},{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 14:22:59","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":201722,"hashId":"e0a65c2d535d7cc9faf4a3df67954e68","enunciado":"<p align=justify>A atividade informal a que se refere o texto pode ser traduzida\r\ncomo experi\u00eancia laboral t\u00edpica dos dias atuais em que o\r\ntrabalhador, conquanto registrado em carteira profissional, abre\r\nm\u00e3o de determinados direitos trabalhistas, como f\u00e9rias e\r\naposentadoria por tempo de servi\u00e7o.<\/p>","resposta":836244,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":836243,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":836244,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima por refer\u00eancia inicial e considerando aspectos significativos da ordem econ\u00f4mica e social contempor\u00e2nea, julgue os itens seguintes. ","id":149093,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1266\/Imagem_117.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima por refer\u00eancia inicial e considerando aspectos significativos da ordem econ\u00f4mica e social contempor\u00e2nea, julgue os itens seguintes.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/201722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A s\u00e9rie eletroqu\u00edmica \u00e9 uma lista de elementos qu\u00edmicos arranjados de acordo com seus potenciais de eletrodo, tomando como padr\u00e3o o eletrodo de hidrog\u00eanio, arbitrado como sendo igual a zero. O sinal \u00e9 negativo para os elementos cujos potenciais s\u00e3o cat\u00f3dicos e positivo para aqueles an\u00f3dicos em rela\u00e7\u00e3o ao hidrog\u00eanio.","provas":[{"id":1248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 14:23:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":202732,"hashId":"172a034635e66138018deb7919807bbf","enunciado":"<p align=justify>A s\u00e9rie eletroqu\u00edmica \u00e9 uma lista de elementos qu\u00edmicos\r\narranjados de acordo com seus potenciais de eletrodo,\r\ntomando como padr\u00e3o o eletrodo de hidrog\u00eanio, arbitrado\r\ncomo sendo igual a zero. O sinal \u00e9 negativo para os\r\nelementos cujos potenciais s\u00e3o cat\u00f3dicos e positivo para\r\naqueles an\u00f3dicos em rela\u00e7\u00e3o ao hidrog\u00eanio.<\/p>","resposta":839087,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839086,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839087,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A palavra corros\u00e3o denota destrui\u00e7\u00e3o de metal por a\u00e7\u00e3o qu\u00edmica ou eletroqu\u00edmica. Os mecanismos de corros\u00e3o s\u00e3o, em sua maioria, eletroqu\u00edmicos. Quanto a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":149464,"enunciado":"<p align=justify>A palavra corros\u00e3o denota destrui\u00e7\u00e3o de metal por a\u00e7\u00e3o qu\u00edmica\r\nou eletroqu\u00edmica. Os mecanismos de corros\u00e3o s\u00e3o, em sua\r\nmaioria, eletroqu\u00edmicos. Quanto a esse assunto, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Eletroqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Eletroqu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400885,"slug":"quimica-eletroquimica"}],"slug":"quimica\/202732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vaz\u00e3o do fluido n\u00e3o influencia o fluxo de calor.","provas":[{"id":1248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 14:23:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":202823,"hashId":"33d97fc03318009c5c620b83967eb623","enunciado":"<p align=justify>A vaz\u00e3o do fluido n\u00e3o influencia o fluxo de calor.<\/p>","resposta":839269,"anulada":false,"rotulo":173,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839268,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839269,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No escoamento interno em um duto de se\u00e7\u00e3o constante, o coeficiente de troca convectiva h pode ser determinado por meio de uma equa\u00e7\u00e3o emp\u00edrica na forma Nu = a \u00d7 Reb \u00d7 Prc, em que Nu \u00e9 o n\u00famero de Nusselt, Re \u00e9 o n\u00famero de Reynolds, Pr \u00e9 o n\u00famero de Prandtl e a, b, e c s\u00e3o constantes. Considerando que a vaz\u00e3o de escoamento do fluido seja igual a Q e que o duto possua di\u00e2metro D, julgue os itens seguintes.","id":149492,"enunciado":"<p align=justify>No escoamento interno em um duto de se\u00e7\u00e3o constante, o coeficiente de troca convectiva h pode ser determinado por meio de uma equa\u00e7\u00e3o emp\u00edrica na forma Nu = a \u00d7 Re<SUP>b<\/SUP> \u00d7 Pr<SUP>c<\/SUP>, em que Nu \u00e9 o n\u00famero de Nusselt, Re \u00e9 o n\u00famero de Reynolds, Pr \u00e9 o n\u00famero de Prandtl e a, b, e c s\u00e3o constantes. Considerando que a vaz\u00e3o de escoamento do fluido seja igual a Q e que o duto possua di\u00e2metro D, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 172 a 173"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402689,"slug":"engenharia-mecanica-transferencia-de-calor-conducao-conveccao-e-radiacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/202823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo de soldagem MAG, ao se utilizar CO2 como g\u00e1s de prote\u00e7\u00e3o, o modo de transfer\u00eancia de metal dominante \u00e9 o gotejamento (spray).","provas":[{"id":1248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 14:23:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":202743,"hashId":"f9582723d0821e5ec4340d5eba74bc5e","enunciado":"<P align=justify>No processo de soldagem MAG, ao se utilizar CO<SUB>2<\/SUB> como g\u00e1s de prote\u00e7\u00e3o, o modo de transfer\u00eancia de metal dominante \u00e9 o gotejamento (spray).<\/P>","resposta":839109,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839108,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839109,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos processos de soldagem, julgue os seguintes itens.","id":149468,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos processos de soldagem, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/202743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os circuitos I e II mostrados abaixo t\u00eam tabelas de interpreta\u00e7\u00e3o id\u00eanticas. ","provas":[{"id":1266,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-pleno-bw","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":1268,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-administrador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Administrador - 2004"},{"id":1249,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2004"},{"id":1248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2004"},{"id":1246,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Ge\u00f3logo - 2004"},{"id":1265,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2004"},{"id":1252,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Economista - 2004"},{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 14:22:58","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":201738,"hashId":"f32e1c91de8e8dbff0db18821f7e0a4a","enunciado":"<P align=justify>Os circuitos I e II mostrados abaixo t\u00eam tabelas de interpreta\u00e7\u00e3o id\u00eanticas.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1265\/14.gif><\/P>","resposta":836276,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":836275,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":836276,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima, julgue os itens que se seguem. ","id":149098,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1265\/10.gif>   <\/P>\r\n<P>Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas centralizados","oab":false,"nome":"Sistemas centralizados","pai":7943,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8197,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-centralizados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/201738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um sistema de compress\u00e3o (g\u00e1s perfeito), com m\u00e1quina alternativa, a compress\u00e3o em m\u00faltiplos est\u00e1gios tem como objetivo minimizar o trabalho requerido sem resfriamento intermedi\u00e1rio.","provas":[{"id":1248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 14:22:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":202778,"hashId":"d0504586606ee7b56669c7755555a55d","enunciado":"<p align=justify>Em um sistema de compress\u00e3o (g\u00e1s perfeito), com m\u00e1quina\r\nalternativa, a compress\u00e3o em m\u00faltiplos est\u00e1gios tem como\r\nobjetivo minimizar o trabalho requerido sem resfriamento\r\nintermedi\u00e1rio.<\/p>","resposta":839179,"anulada":false,"rotulo":129,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839178,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839179,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de compressores, julgue os itens que se seguem.","id":149480,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de compressores, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 129 a 131"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Compressores","oab":false,"nome":"Compressores","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402710,"slug":"engenharia-mecanica-compressores"}],"slug":"engenharia-mecanica\/202778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o di\u00e2metro interno Di do eixo \u00e9 igual \u00e0 metade do di\u00e2metro De, ent\u00e3o, adotando-se como crit\u00e9rio o valor absoluto da tens\u00e3o cisalhante m\u00e1xima, a resist\u00eancia do eixo \u00e9 igual \u00e0 metade daquela associada a um eixo de se\u00e7\u00e3o circular cheia constru\u00eddo com o mesmo material e o mesmo di\u00e2metro externo De.","provas":[{"id":1248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 14:22:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":202724,"hashId":"7f1dbdbdf3bad01e48adeca2bbcb62c6","enunciado":"<p align=justify>Se o di\u00e2metro interno D<SUB>i<\/SUB> do eixo \u00e9 igual \u00e0 metade do di\u00e2metro D<SUB>e<\/SUB>, ent\u00e3o, adotando-se como crit\u00e9rio o valor absoluto da tens\u00e3o cisalhante m\u00e1xima, a resist\u00eancia do eixo \u00e9 igual \u00e0 metade daquela associada a um eixo de se\u00e7\u00e3o circular cheia constru\u00eddo com o mesmo material e o mesmo di\u00e2metro externo D<SUB>e<\/SUB>.<\/p>","resposta":839071,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839070,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839071,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um eixo de a\u00e7o de se\u00e7\u00e3o circular vasada, com comprimento L, di\u00e2metro externo De e di\u00e2metro interno Di, aciona uma broca de perfura\u00e7\u00e3o. Durante a opera\u00e7\u00e3o, o torque resistente sobre a broca tem valor M, enquanto o torque resistente por unidade de comprimento atuante pelo solo sobre o eixo tem valor m. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":149463,"enunciado":"<p align=justify>Um eixo de a\u00e7o de se\u00e7\u00e3o circular vasada, com comprimento L, di\u00e2metro externo D<SUB>e<\/SUB> e di\u00e2metro interno D<SUB>i<\/SUB>, aciona uma broca de perfura\u00e7\u00e3o. Durante a opera\u00e7\u00e3o, o torque resistente sobre a broca tem valor M, enquanto o torque resistente por unidade de comprimento atuante pelo solo sobre o eixo tem valor m. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/202724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No chamado trabalho a frio dos a\u00e7os, ocorre o encruamento da liga. Nesse caso, o trabalho a frio, por um lado, aumenta a tens\u00e3o de escoamento e a resist\u00eancia mec\u00e2nica da liga, mas, em contrapartida, torna a liga mais fr\u00e1gil.","provas":[{"id":1248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 14:22:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":202704,"hashId":"bd51208cac1ce81aab48dd72ef7ebb7f","enunciado":"<p align=justify>No chamado trabalho a frio dos a\u00e7os, ocorre o encruamento\r\nda liga. Nesse caso, o trabalho a frio, por um lado, aumenta\r\na tens\u00e3o de escoamento e a resist\u00eancia mec\u00e2nica da liga,\r\nmas, em contrapartida, torna a liga mais fr\u00e1gil.<\/p>","resposta":839030,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839030,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839031,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de metalurgia f\u00edsica, julgue os itens a seguir.","id":149456,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de metalurgia f\u00edsica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-mecanica\/202704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pH \u00e9 uma medida da atividade i\u00f4nica do hidrog\u00eanio definida pela equa\u00e7\u00e3o pH = log10 a H+, em que a H+ \u00e9 a concentra\u00e7\u00e3o molar de \u00edons de hidrog\u00eanio multiplicada pelo coeficiente de atividade i\u00f4nica do meio.","provas":[{"id":1248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 14:23:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":202730,"hashId":"fa29e212e63fff716feb27c7b948a763","enunciado":"<p align=justify>O pH \u00e9 uma medida da atividade i\u00f4nica do hidrog\u00eanio definida pela equa\u00e7\u00e3o pH = log<SUB>10<\/SUB> a <SUB>H+,<\/SUB> em que a <SUB>H+<\/SUB> \u00e9 a concentra\u00e7\u00e3o molar de \u00edons de hidrog\u00eanio multiplicada pelo coeficiente de atividade i\u00f4nica do meio.<\/p>","resposta":839083,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839082,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839083,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A palavra corros\u00e3o denota destrui\u00e7\u00e3o de metal por a\u00e7\u00e3o qu\u00edmica ou eletroqu\u00edmica. Os mecanismos de corros\u00e3o s\u00e3o, em sua maioria, eletroqu\u00edmicos. Quanto a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":149464,"enunciado":"<p align=justify>A palavra corros\u00e3o denota destrui\u00e7\u00e3o de metal por a\u00e7\u00e3o qu\u00edmica\r\nou eletroqu\u00edmica. Os mecanismos de corros\u00e3o s\u00e3o, em sua\r\nmaioria, eletroqu\u00edmicos. Quanto a esse assunto, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Eletroqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Eletroqu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400885,"slug":"quimica-eletroquimica"}],"slug":"quimica\/202730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mesma viga, simplesmente apoiada em suas extremidades e submetida ao mesmo carregamento por peso pr\u00f3prio, estaria submetida a tens\u00f5es normais 50% maiores que na situa\u00e7\u00e3o presente, biengastada.","provas":[{"id":1248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 14:23:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":202719,"hashId":"d1667e93b67f699b10b07a1dc0bc9e51","enunciado":"<p align=justify>A mesma viga, simplesmente apoiada em suas extremidades\r\ne submetida ao mesmo carregamento por peso pr\u00f3prio,\r\nestaria submetida a tens\u00f5es normais 50% maiores que na\r\nsitua\u00e7\u00e3o presente, biengastada.<\/p>","resposta":839060,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839060,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839061,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma viga com comprimento L, se\u00e7\u00e3o transversal retangular com altura h e largura b est\u00e1 submetida a seu peso pr\u00f3prio e est\u00e1 engastada em ambas as extremidades. Nessas condi\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":149462,"enunciado":"<p align=justify>Uma viga com comprimento L, se\u00e7\u00e3o transversal retangular com\r\naltura h e largura b est\u00e1 submetida a seu peso pr\u00f3prio e est\u00e1\r\nengastada em ambas as extremidades. Nessas condi\u00e7\u00f5es, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/202719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A efici\u00eancia t\u00e9rmica de um ciclo revers\u00edvel composto por duas isot\u00e9rmicas a 300 \u00baC e 900 \u00baC, respectivamente, ligadas por uma compress\u00e3o e outra expans\u00e3o adiab\u00e1ticas tem efici\u00eancia t\u00e9rmica de 70%.","provas":[{"id":1248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 14:23:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":202763,"hashId":"30229c936801f8fbba88ffbe0335f910","enunciado":"<p align=justify>A efici\u00eancia t\u00e9rmica de um ciclo revers\u00edvel composto por\r\nduas isot\u00e9rmicas a 300 \u00baC e 900 \u00baC, respectivamente, ligadas\r\npor uma compress\u00e3o e outra expans\u00e3o adiab\u00e1ticas tem\r\nefici\u00eancia t\u00e9rmica de 70%.<\/p>","resposta":839149,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839148,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839149,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos ciclos das m\u00e1quinas t\u00e9rmicas, julgue os itens a seguir.","id":149474,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos ciclos das m\u00e1quinas t\u00e9rmicas, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o (ciclo, componentes e psicrometria)","oab":false,"nome":"Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o (ciclo, componentes e psicrometria)","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402711,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-de-refrigeracao-ciclo-componentes-e-psicrometria"}],"slug":"engenharia-mecanica\/202763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um ciclo Rankine operando isoladamente, o reaquecimento do vapor entre m\u00faltiplas expans\u00f5es, combinado com algumas extra\u00e7\u00f5es (regenerativos), servem para melhorar o rendimento t\u00e9rmico da planta, bem como diminuir o consumo espec\u00edfico de vapor, para um dado requerimento de pot\u00eancia \u00fatil.","provas":[{"id":1248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 14:23:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":202794,"hashId":"2292d1f41f72b9e347de39a7ad2c90cb","enunciado":"<p align=justify>Em um ciclo Rankine operando isoladamente, o\r\nreaquecimento do vapor entre m\u00faltiplas expans\u00f5es,\r\ncombinado com algumas extra\u00e7\u00f5es (regenerativos), servem\r\npara melhorar o rendimento t\u00e9rmico da planta, bem como\r\ndiminuir o consumo espec\u00edfico de vapor, para um dado\r\nrequerimento de pot\u00eancia \u00fatil.<\/p>","resposta":839210,"anulada":false,"rotulo":145,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839210,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839211,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma das alternativas para que se consiga reduzir emiss\u00f5es de gases do efeito estufa e reduzir os custos de gera\u00e7\u00e3o de pot\u00eancia atrav\u00e9s de pequenos aumentos de efici\u00eancia global consiste em combinar os ciclos Brayton e Rankine. Para uma dada raz\u00e3o de press\u00e3o e fluxo m\u00e1ssico de combust\u00edvel do ciclo Brayton, julgue os itens a seguir.","id":149483,"enunciado":"<p align=justify>Uma das alternativas para que se consiga reduzir emiss\u00f5es de\r\ngases do efeito estufa e reduzir os custos de gera\u00e7\u00e3o de pot\u00eancia\r\natrav\u00e9s de pequenos aumentos de efici\u00eancia global consiste em\r\ncombinar os ciclos Brayton e Rankine. Para uma dada raz\u00e3o de\r\npress\u00e3o e fluxo m\u00e1ssico de combust\u00edvel do ciclo Brayton, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 138 a 145"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o (ciclo, componentes e psicrometria)","oab":false,"nome":"Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o (ciclo, componentes e psicrometria)","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402711,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-de-refrigeracao-ciclo-componentes-e-psicrometria"}],"slug":"engenharia-mecanica\/202794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de transfer\u00eancia de calor por convec\u00e7\u00e3o natural associa-se ao movimento de fluidos devido \u00e0s for\u00e7as de empuxo.","provas":[{"id":1248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 14:23:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":202816,"hashId":"89dcd155af39e428af631ab0f088d656","enunciado":"<p align=justify>O processo de transfer\u00eancia de calor por convec\u00e7\u00e3o natural\r\nassocia-se ao movimento de fluidos devido \u00e0s for\u00e7as de empuxo.<\/p>","resposta":839254,"anulada":false,"rotulo":166,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839254,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839255,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os mecanismos fundamentais de transfer\u00eancia de calor envolvem o transporte de energia por condu\u00e7\u00e3o, convec\u00e7\u00e3o e radia\u00e7\u00e3o. Julgue os itens seguintes, acerca desse assunto.","id":149489,"enunciado":"<p align=justify>Os mecanismos fundamentais de transfer\u00eancia de calor envolvem o\r\ntransporte de energia por condu\u00e7\u00e3o, convec\u00e7\u00e3o e radia\u00e7\u00e3o. Julgue os\r\nitens seguintes, acerca desse assunto.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 164 a 167"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402689,"slug":"engenharia-mecanica-transferencia-de-calor-conducao-conveccao-e-radiacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/202816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Equivalente eletroqu\u00edmico \u00e9 o peso de um elemento ou grupos de elementos oxidados ou reduzidos em um eletrodo de uma c\u00e9lula eletrol\u00edtica pela passagem de uma quantidade unit\u00e1ria de eletricidade.","provas":[{"id":1248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 14:23:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":202728,"hashId":"fbccf6c5f8d95c0c375825e95c8db63f","enunciado":"<p align=justify>Equivalente eletroqu\u00edmico \u00e9 o peso de um elemento ou\r\ngrupos de elementos oxidados ou reduzidos em um eletrodo\r\nde uma c\u00e9lula eletrol\u00edtica pela passagem de uma quantidade\r\nunit\u00e1ria de eletricidade.<\/p>","resposta":839078,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839078,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839079,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A palavra corros\u00e3o denota destrui\u00e7\u00e3o de metal por a\u00e7\u00e3o qu\u00edmica ou eletroqu\u00edmica. Os mecanismos de corros\u00e3o s\u00e3o, em sua maioria, eletroqu\u00edmicos. Quanto a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":149464,"enunciado":"<p align=justify>A palavra corros\u00e3o denota destrui\u00e7\u00e3o de metal por a\u00e7\u00e3o qu\u00edmica\r\nou eletroqu\u00edmica. Os mecanismos de corros\u00e3o s\u00e3o, em sua\r\nmaioria, eletroqu\u00edmicos. Quanto a esse assunto, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Eletroqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Eletroqu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400885,"slug":"quimica-eletroquimica"}],"slug":"quimica\/202728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em processos politr\u00f3picos, PVn = constante, \u00e9 correto afirmar que, se 0,0 &lt; n &lt; 1,0, o processo \u00e9 de compress\u00e3o com resfriamento.","provas":[{"id":1248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-05 14:23:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":202760,"hashId":"cc1b9c9370b8eed2ea5a1861c9d6900d","enunciado":"<p align=justify>Em processos politr\u00f3picos, PV<SUP>n<\/SUP> = constante, \u00e9 correto afirmar que, se 0,0 &lt; n &lt; 1,0, o processo \u00e9 de compress\u00e3o com resfriamento.<\/p>","resposta":839143,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":839142,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":839143,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o ar como fluido de trabalho (g\u00e1s perfeito) inicialmente a P1, T1 e V1, em que ocorrem diversos processos termodin\u00e2micos, todos revers\u00edveis, em sistema fechado, julgue os itens a seguir, considerando, ainda, que P, T e V representam, respectivamente, press\u00e3o, temperatura e volume.","id":149473,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o ar como fluido de trabalho (g\u00e1s perfeito) inicialmente a P<SUB>1<\/SUB>, T<SUB>1<\/SUB> e V<SUB>1<\/SUB>, em que ocorrem diversos processos termodin\u00e2micos, todos revers\u00edveis, em sistema fechado, julgue os itens a seguir, considerando, ainda, que P, T e V representam, respectivamente, press\u00e3o, temperatura e volume.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"nome_clean":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402688,"slug":"engenharia-mecanica-leis-e-propriedades-da-termodinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/202760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o funcionamento adequado do computador, a quantidade de mem\u00f3ria RAM a ser instalada deve ser dimensionada em fun\u00e7\u00e3o do tipo de opera\u00e7\u00f5es\/processamento que ele dever\u00e1 executar. O conte\u00fado armazenado na mem\u00f3ria RAM \u00e9 perdido quando o computador \u00e9 desligado.","provas":[{"id":3884,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prf-2004-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-04 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":146625,"hashId":"d2b170ca6e86368a4652c3ea80e105e5","enunciado":"<p align=justify>Para o funcionamento adequado do computador, a\r\nquantidade de mem\u00f3ria RAM a ser instalada deve ser\r\ndimensionada em fun\u00e7\u00e3o do tipo de opera\u00e7\u00f5es\/processamento\r\nque ele dever\u00e1 executar. O conte\u00fado armazenado na mem\u00f3ria\r\nRAM \u00e9 perdido quando o computador \u00e9 desligado.<\/p>","resposta":653818,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":653818,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":653819,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es acima e a conceitos de hardware e software de computadores do tipo PC, julgue os itens seguintes.","id":119492,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3884\/imagem_202.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es acima e a conceitos de hardware e software de computadores do tipo PC, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mem\u00f3ria Cache","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Cache","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405043,"slug":"informatica-memoria-cache"}],"slug":"informatica\/146625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Roraima","sigla":"CER","id":3105,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em face de recente emenda constitucional, o limite da remunera\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito da empresa Zeta ser\u00e1, obrigatoriamente, o limite definido pelo valor do subs\u00eddio do governador do estado.","provas":[{"id":17930,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Roraima","sigla":"CER","id":3105,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cer-rr-2004-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CER - Advogado - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-07 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":617105,"hashId":"1d269d56d7ecf2ecc8f205ac413907d6","enunciado":"<p align=justify>Em face de recente emenda constitucional, o limite da\r\nremunera\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito da empresa Zeta ser\u00e1,\r\nobrigatoriamente, o limite definido pelo valor do subs\u00eddio do\r\ngovernador do estado.<\/p>","resposta":2158438,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2158437,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2158438,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um estado da Federa\u00e7\u00e3o, mediante lei estadual, autorizou a institui\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica Zeta, para atuar na \u00e1rea de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de energia el\u00e9trica. Institu\u00edda, a empresa passou a integrar a administra\u00e7\u00e3o indireta do estado. Com refer\u00eancia \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.","id":296154,"enunciado":"<P align=justify>Um estado da Federa\u00e7\u00e3o, mediante lei estadual, autorizou a institui\u00e7\u00e3o da empresa p\u00fablica Zeta, para atuar na \u00e1rea de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de energia el\u00e9trica. Institu\u00edda, a empresa passou a integrar a administra\u00e7\u00e3o indireta do estado. <\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/617105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0s Atividades Jur\u00eddicas - \u00c1rea Direito","id":9977}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Seria constitucional lei distrital que permitisse que servidores condenados pela pr\u00e1tica de atos de improbidade administrativa, em senten\u00e7a judicial transitada em julgado, mantivessem os cargos p\u00fablicos que ocupam.","provas":[{"id":18255,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0s Atividades Jur\u00eddicas - \u00c1rea Direito","id":9977},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-as-atividades-juridicas-area-direito-pga-df","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Apoio \u00e0s Atividades Jur\u00eddicas - \u00c1rea Direito - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-07 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":631761,"hashId":"73ad265c1f691df0061c20d570473730","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Seria constitucional lei distrital que permitisse que\r\nservidores condenados pela pr\u00e1tica de atos de improbidade\r\nadministrativa, em senten\u00e7a judicial transitada em julgado,\r\nmantivessem os cargos p\u00fablicos que ocupam.<\/p><\/p>","resposta":2194968,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2194967,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2194968,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito constitucional, julgue os itens a seguir.","id":299240,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do direito constitucional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios (cria\u00e7\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o e desmembramento)","oab":true,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios (cria\u00e7\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o e desmembramento)","pai":405234,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405236,"slug":"direito-constitucional-formacao-de-municipios-criacao-incorporacao-fusao-e-desmembramento"}],"slug":"direito-constitucional\/631761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Analista Jur\u00eddico","id":10050}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apenas as benfeitorias necess\u00e1rias ser\u00e3o indenizadas em dinheiro, no caso de desapropria\u00e7\u00e3o pela Uni\u00e3o, para fins da reforma agr\u00e1ria, de im\u00f3vel rural que n\u00e3o esteja cumprindo sua fun\u00e7\u00e3o social. J\u00e1 as benfeitorias \u00fateis ser\u00e3o indeniz\u00e1veis por t\u00edtulos da d\u00edvida agr\u00e1ria.","provas":[{"id":18519,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Analista Jur\u00eddico","id":10050},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-analista-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Analista Jur\u00eddico - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-07 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":642736,"hashId":"8528d7697b12214ae506a02f9bd657b6","enunciado":"<p align=justify>Apenas as benfeitorias necess\u00e1rias ser\u00e3o indenizadas em\r\ndinheiro, no caso de desapropria\u00e7\u00e3o pela Uni\u00e3o, para fins da\r\nreforma agr\u00e1ria, de im\u00f3vel rural que n\u00e3o esteja cumprindo\r\nsua fun\u00e7\u00e3o social. J\u00e1 as benfeitorias \u00fateis ser\u00e3o indeniz\u00e1veis\r\npor t\u00edtulos da d\u00edvida agr\u00e1ria.<\/p>","resposta":2222254,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2222253,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2222254,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, concernentes ao direito constitucional e ao direito administrativo.","id":301539,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, concernentes ao direito constitucional e\r\nao direito administrativo.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Procedimento de desapropria\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de desapropria\u00e7\u00e3o","pai":404440,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408511,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-desapropriacao"},{"nome_clean":"Indeniza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Indeniza\u00e7\u00e3o","pai":404440,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408516,"slug":"direito-administrativo-indenizacao"}],"slug":"direito-administrativo\/642736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enunciado \u00e9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que a lei estabelecer \u00e9 considerado como norma constitucional","provas":[{"id":89,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2004-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-07 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":55713,"hashId":"b8deec03756fa1ec5b530c68c185125f","enunciado":"<P align=justify>O enunciado <EM>\u00e9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que a lei estabelecer<\/EM> \u00e9 considerado como norma constitucional<\/P>","resposta":264136,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de efic\u00e1cia contida.","id":264136,"corpo":"<p align=justify>de efic\u00e1cia contida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de efic\u00e1cia plena.","id":264137,"corpo":"<p align=justify>de efic\u00e1cia plena.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"meramente program\u00e1tica.","id":264138,"corpo":"<p align=justify>meramente program\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de efic\u00e1cia limitada.","id":264139,"corpo":"<p align=justify>de efic\u00e1cia limitada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de direito coletivo absoluto.","id":264140,"corpo":"<p align=justify>de direito coletivo absoluto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":48343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","oab":true,"nome":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405209,"slug":"direito-constitucional-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-eficacia-e-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-ou-classificacao-das-normas-constitucionais-ou-vigencia-e-eficacia-das-normas-constitucionais-ou-normas-constitucionais-classificacao-e-eficacia"}],"slug":"direito-constitucional\/55713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":168}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as penalidades aplic\u00e1veis aos servidores p\u00fablicos federais por infra\u00e7\u00e3o disciplinar, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":3888,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":168},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-orcamento","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-07 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":145091,"hashId":"0298e5c711fb183ec7ed0ff1ed9171f3","enunciado":"<p align=justify>Sobre as penalidades aplic\u00e1veis aos servidores\r\np\u00fablicos federais por infra\u00e7\u00e3o disciplinar, \u00e9 correto\r\nafirmar que<\/p>","resposta":648545,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prev\u00eaem a imposi\u00e7\u00e3o de multa.","id":648544,"corpo":"<p align=justify>prev\u00eaem a imposi\u00e7\u00e3o de multa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o elencadas em numerus clausus.","id":648545,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o elencadas em numerus clausus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incluem a suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos.","id":648546,"corpo":"<p align=justify>incluem a suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o guardam rela\u00e7\u00e3o com a gravidade da falta praticada.","id":648547,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o guardam rela\u00e7\u00e3o com a gravidade da falta\r\npraticada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dispensam, em certas hip\u00f3teses, a garantia da ampla defesa.","id":648548,"corpo":"<p align=justify>dispensam, em certas hip\u00f3teses, a garantia da\r\nampla defesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":118634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404518,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-das-penalidades"}],"slug":"direito-administrativo\/145091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Processamento de Dados","id":9986},{"descricao":"Agente Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Saneamento Ambiental","id":3155},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Jornalista","id":1492},{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Controle Ambiental","id":9987},{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":9989},{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Ambiental","id":9990},{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Geoprocessamento","id":9991},{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":9994},{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":9995},{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Metalurgia","id":9996},{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Minera\u00e7\u00e3o","id":9997},{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais","id":10016},{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais","id":10017},{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":10018},{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Planejamento","id":10022},{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":10023}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que, para se acessar o s\u00edtio que cont\u00e9m a p\u00e1gina ilustrada acima, o roteador de endere\u00e7o IP 192.228.17.57 tenha sido utilizado, ent\u00e3o \u00e9 correto concluir que a vers\u00e3o IPv6 do protocolo IP foi utilizada na sess\u00e3o de uso do IE6 descrita.","provas":[{"id":18304,"cargo":{"descricao":"Agente Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Processamento de Dados","id":9986},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-agente-tecnologo-area-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Processamento de Dados - 2004"},{"id":18306,"cargo":{"descricao":"Agente Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Saneamento Ambiental","id":3155},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-agente-tecnologo-area-saneamento-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Saneamento Ambiental - 2004"},{"id":18307,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":18309,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"},{"id":18310,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Jornalista - 2004"},{"id":18311,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Controle Ambiental","id":9987},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-meio-ambiente-area-controle-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Controle Ambiental - 2004"},{"id":18329,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":9989},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-meio-ambiente-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2004"},{"id":18331,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Ambiental","id":9990},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-meio-ambiente-area-fiscalizacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Ambiental - 2004"},{"id":18332,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Geoprocessamento","id":9991},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-meio-ambiente-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Geoprocessamento - 2004"},{"id":18336,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":9994},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-meio-ambiente-area-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":9995},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-meio-ambiente-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2004"},{"id":18338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Metalurgia","id":9996},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-meio-ambiente-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Metalurgia - 2004"},{"id":18339,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Minera\u00e7\u00e3o","id":9997},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-meio-ambiente-area-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Minera\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais","id":10016},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-meio-ambiente-area-recursos-naturais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais - 2004"},{"id":18370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais","id":10017},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-recursos-hidricos-area-analise-de-parametros-ambientais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais - 2004"},{"id":18371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":10018},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-recursos-hidricos-area-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18397,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Planejamento","id":10022},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-recursos-hidricos-area-planejamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Planejamento - 2004"},{"id":18398,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":10023},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-recursos-hidricos-area-gestao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-01 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":158,"descricao":"Controle Ambiental (T\u00e9cnico)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":177,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Ambiental"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":409,"descricao":"Mec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":283,"descricao":"Metalurgia (T\u00e9cnico)"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"},{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":495,"descricao":"Engenharia H\u00eddrica"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":633606,"hashId":"8609fc1142834718a2f1dc42920aef76","enunciado":"<p align=justify>Considerando que, para se acessar o s\u00edtio que cont\u00e9m\r\na p\u00e1gina ilustrada acima, o roteador de endere\u00e7o\r\nIP 192.228.17.57 tenha sido utilizado, ent\u00e3o \u00e9 correto\r\nconcluir que a vers\u00e3o IPv6 do protocolo IP foi utilizada na\r\nsess\u00e3o de uso do IE6 descrita.<\/p>","resposta":2199567,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2199566,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2199567,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considere que a figura acima ilustra uma janela do Internet Explorer 6 (IE6), obtida em uma sess\u00e3o de uso desse aplicativo em um computador pessoal (PC), cujo acesso \u00e0 Internet foi realizado a partir de uma conex\u00e3o WLAN (wireless LAN) no padr\u00e3o IEEE 802.11.b. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":299599,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18304\/30.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considere que a figura acima ilustra uma janela do Internet Explorer 6 (IE6), obtida em uma sess\u00e3o de uso desse aplicativo em um computador pessoal (PC), cujo acesso \u00e0 Internet foi realizado a partir de uma conex\u00e3o WLAN (wireless LAN) no padr\u00e3o IEEE 802.11.b. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/633606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Advogado","id":10440}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A multa aplicada pela ADEPAR\u00c1 n\u00e3o tem car\u00e1ter tribut\u00e1rio.","provas":[{"id":19475,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Advogado","id":10440},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"adepara-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADEPAR\u00c1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Advogado - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":674106,"hashId":"b6e4af7a21d9d24680ecf610df5935af","enunciado":"<p align=justify>A multa aplicada pela ADEPAR\u00c1 n\u00e3o tem car\u00e1ter tribut\u00e1rio.<\/p>","resposta":2310305,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2310305,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2310306,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1rias do estado do Par\u00e1 (ADEPAR\u00c1) multou uma empresa em decorr\u00eancia do descumprimento de regras acerca do abate de su\u00ednos, julgue os itens que se seguem.","id":308436,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que a Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1rias do estado\r\ndo Par\u00e1 (ADEPAR\u00c1) multou uma empresa em decorr\u00eancia do\r\ndescumprimento de regras acerca do abate de su\u00ednos, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Punitivos","oab":true,"nome":"Atos Punitivos","pai":404382,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404387,"slug":"direito-administrativo-atos-punitivos"},{"nome_clean":"Multas","oab":true,"nome":"Multas","pai":404387,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408120,"slug":"direito-administrativo-multas"}],"slug":"direito-administrativo\/674106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O termo \"do qual\" (l.8) \u00e9 um elemento que estabelece coes\u00e3o textual ao referir-se ao trecho anteriormente expresso: \"conjunto de regras de valores supremos\" (l.7).","provas":[{"id":1112,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 18:45:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":354219,"hashId":"0a57c7cca3948a5b43ddb2cc3c1d9abf","enunciado":"<p align=justify>O termo \"do qual\" (<STRONG><EM>l<\/EM><\/STRONG>.8) \u00e9 um elemento que estabelece coes\u00e3o textual ao referir-se ao trecho anteriormente expresso: \"conjunto de regras de valores supremos\" (<EM><STRONG>l<\/STRONG><\/EM>.7).<\/p>","resposta":1257626,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1257626,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1257627,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens que se seguem, relativos ao texto acima.","id":208223,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1112\/foto33.gif><\/P>\r\n<P>Julgue os itens que se seguem, relativos ao texto acima.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes relativos","oab":false,"nome":"Pronomes relativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403647,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-relativos"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"}],"slug":"lingua-portuguesa\/354219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os despachos de encaminhamento de pap\u00e9is e processos, bem como a confec\u00e7\u00e3o de laudos e pareceres, s\u00e3o exemplos de atos administrativos preparat\u00f3rios ou complexos.","provas":[{"id":42205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-26 04:02:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1254943,"hashId":"a62166462a99f74a0a24002cce59a742","enunciado":"<p align=justify>Os despachos de encaminhamento de pap\u00e9is e processos,\r\nbem como a confec\u00e7\u00e3o de laudos e pareceres, s\u00e3o exemplos\r\nde atos administrativos preparat\u00f3rios ou complexos.<\/p>","resposta":4547817,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4547816,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4547817,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o disposto acerca dos atos e dos contratos administrativos, julgue os seguintes itens.","id":402450,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o disposto acerca dos atos e dos contratos\r\nadministrativos, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atos Simples, Complexos e Compostos","oab":true,"nome":"Atos Simples, Complexos e Compostos","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408079,"slug":"direito-administrativo-atos-simples-complexos-e-compostos"},{"nome_clean":"Atos Complexos (atos uni\u00e3o ou atos multilaterais ou bilaterais)","oab":true,"nome":"Atos Complexos (atos uni\u00e3o ou atos multilaterais ou bilaterais)","pai":408079,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408081,"slug":"direito-administrativo-atos-complexos-atos-uniao-ou-atos-multilaterais-ou-bilaterais"}],"slug":"direito-administrativo\/1254943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.Um indiv\u00edduo acusado por crime de roubo foi condenado, com tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a, ou seja, em car\u00e1ter definitivo. Nessa hip\u00f3tese, enquanto durarem os efeitos da condena\u00e7\u00e3o, os direitos pol\u00edticos do indiv\u00edduo ficar\u00e3o suspensos, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","provas":[{"id":32016,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2004-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-25 05:00:56","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":995348,"hashId":"11bc927d06650d9c43d145b8a51d1163","enunciado":"<p>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.<\/p><p>Um indiv\u00edduo acusado por crime de roubo foi condenado, com tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a, ou seja, em car\u00e1ter definitivo. Nessa hip\u00f3tese, enquanto durarem os efeitos da condena\u00e7\u00e3o, os direitos pol\u00edticos do indiv\u00edduo ficar\u00e3o suspensos, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","resposta":3474944,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3474943,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"E"},{"corpo_clean":"Certo","id":3474944,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"C"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, que versam sobre direito constitucional, no que se refere a direitos e garantias fundamentais, \u00e0 federa\u00e7\u00e3o brasileira, ao controle da constitucionalidade, \u00e0s fun\u00e7\u00f5es essenciais, \u00e0 justi\u00e7a, aos direitos pol\u00edticos, ao Poder Legislativo e garantia de seus membros e \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o social.","id":368752,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, que versam sobre direito constitucional,\r\nno que se refere a direitos e garantias fundamentais, \u00e0 federa\u00e7\u00e3o\r\nbrasileira, ao controle da constitucionalidade, \u00e0s fun\u00e7\u00f5es\r\nessenciais, \u00e0 justi\u00e7a, aos direitos pol\u00edticos, ao Poder Legislativo e\r\ngarantia de seus membros e \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o social.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/995348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}