{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2085,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o - Matem\u00e1tica","id":16884,"slug":"profissional-de-educacao-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico a seguir mostra o n\u00famero de munic\u00edpios com coleta seletiva no Brasil. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/cempre.org.br\/ciclosoft\/id\/9&gt;. Acesso em: 4 mar. 2020.(Adaptado).Considere que a taxa de crescimento do n\u00famero de munic\u00edpios com coleta seletiva no Brasil, de 2018 para 2020 seja a mesma de 2010 para 2012. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o n\u00famero de munic\u00edpios com coleta seletiva, no Brasil, em 2020 foi aproximadamente igual a","provas":[{"id":82994,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o - Matem\u00e1tica","id":16884,"slug":"profissional-de-educacao-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-profissional-de-educacao-matematica","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o - Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 04:30:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2426293,"hashId":"f863fa64cc6af10ff84ede288b9e27c9","enunciado":"<p>O gr\u00e1fico a seguir mostra o n\u00famero de munic\u00edpios com coleta seletiva no Brasil. <\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82994\/questao\/2426293-20220609152858000000-0.png\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/cempre.org.br\/ciclosoft\/id\/9&gt;. Acesso em: 4 mar. 2020.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere que a taxa de crescimento do n\u00famero de munic\u00edpios com coleta seletiva no Brasil, de 2018 para 2020 seja a mesma de 2010 para 2012. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o n\u00famero de munic\u00edpios com coleta seletiva, no Brasil, em 2020 foi aproximadamente igual a<\/p>","resposta":9617730,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 221.","id":9617729,"corpo":"<p>2 221.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 122.","id":9617730,"corpo":"<p>2 122.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 396. ","id":9617731,"corpo":"<p>1 396. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 121.","id":9617732,"corpo":"<p>1 121.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o - Matem\u00e1tica","id":16884,"slug":"profissional-de-educacao-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir representa um paralelep\u00edpedo ret\u00e2ngulo com dimens\u00f5es medindo a,b e c e diagonal medindo D. Sabendo que D=308\u200b e sua \u00e1rea total (soma das \u00e1reas de todas as suas faces) vale 592 cm2, ent\u00e3o a soma das dimens\u00f5es, em cm, \u00e9 igual a","provas":[{"id":82994,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o - Matem\u00e1tica","id":16884,"slug":"profissional-de-educacao-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-profissional-de-educacao-matematica","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o - Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2426312,"hashId":"16e41cf48a1d0a9e8d5465986420c27e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir representa um paralelep\u00edpedo ret\u00e2ngulo com dimens\u00f5es medindo <span class=\"ql-formula\" data-value=\"a, b\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"c\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e diagonal medindo D. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/82994\/questao\/2426312-20220609154001000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"D=\\sqrt{308}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  e sua \u00e1rea total (soma das \u00e1reas de todas as suas faces) vale 592 cm<sup>2<\/sup>, ent\u00e3o a soma das dimens\u00f5es, em cm, \u00e9 igual a<\/p>","resposta":9617814,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30.","id":9617814,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"46.","id":9617815,"corpo":"<p>46.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"58. ","id":9617816,"corpo":"<p>58. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"67.","id":9617817,"corpo":"<p>67.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas","sigla":"","id":1770,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre acento diferencial e acento grave, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":83113,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas","sigla":"","id":1770,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp-2022-ms-concursos-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas - Guarda Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2426983,"hashId":"c155d7eede4e27bb95c44b53aeba690a","enunciado":"<p>Sobre acento diferencial e acento grave, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":9620700,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acentuam-se, obrigatoriamente, p\u00f4r (verbo) para diferenciar de por (preposi\u00e7\u00e3o), p\u00f4de (pret\u00e9rito perfeito do indicativo do verbo poder) para distinguir de pode (presente do indicativo).","id":9620699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acentuam-se, obrigatoriamente, p\u00f4r (verbo) para diferenciar de por (preposi\u00e7\u00e3o), p\u00f4de (pret\u00e9rito perfeito do indicativo do verbo poder) para distinguir de pode (presente do indicativo).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Grafa-se acento grave em s\u00edlabas subt\u00f4nicas.","id":9620700,"corpo":"<p>Grafa-se acento grave em s\u00edlabas subt\u00f4nicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Podem-se acentuar, opcionalmente, f\u00f4rma (molde) para distinguir de forma (feitio, modo). Exemplo: O bolo toma a forma da f\u00f4rma.","id":9620701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem-se acentuar, opcionalmente, f\u00f4rma (molde) para distinguir de forma (feitio, modo). Exemplo: O bolo toma a forma da f\u00f4rma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aboliram-se os acentos gr\u00e1ficos nos voc\u00e1bulos t\u00f4nicos seguintes, que se usavam para diferenci\u00e1-los dos respectivos hom\u00f3grafos \u00e1tonos: pera (fruta) \/ pera (para, preposi\u00e7\u00e3o arcaica); polo (\u00f4) (falc\u00e3o novo) \/ polo (contra\u00e7\u00e3o arcaica de por o = pelo); coa, coas (formas do verbo coar) \/ coa, coas (contra\u00e7\u00e3o de com a, com as).","id":9620702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aboliram-se os acentos gr\u00e1ficos nos voc\u00e1bulos t\u00f4nicos seguintes, que se usavam para diferenci\u00e1-los dos respectivos hom\u00f3grafos \u00e1tonos: pera (fruta) \/ pera (para, preposi\u00e7\u00e3o arcaica); polo (\u00f4) (falc\u00e3o novo) \/ polo (contra\u00e7\u00e3o arcaica de por o = pelo); coa, coas (formas do verbo coar) \/ coa, coas (contra\u00e7\u00e3o de com a, com as).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 2 a 8","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas","sigla":"","id":1770,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa, onde n\u00e3o pode ocorrer a crase.","provas":[{"id":83113,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas","sigla":"","id":1770,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp-2022-ms-concursos-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas - Guarda Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2426986,"hashId":"6d2e4a130ad633ae4c04b2aa70ece4b3","enunciado":"<p>Assinale a alternativa, onde n\u00e3o pode ocorrer a crase.<\/p>","resposta":9620711,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Isto cheira \u00e0 vinho.","id":9620711,"corpo":"<p>Isto cheira \u00e0 vinho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Exige-se presen\u00e7a \u00e0s aulas.","id":9620712,"corpo":"<p>Exige-se presen\u00e7a \u00e0s aulas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Avan\u00e7amos rente \u00e0 parede.","id":9620713,"corpo":"<p>Avan\u00e7amos rente \u00e0 parede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fiz uma visita \u00e0 velha casa de meu pai.","id":9620714,"corpo":"<p>Fiz uma visita \u00e0 velha casa de meu pai.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 2 a 8","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas","sigla":"","id":1770,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de sintaxe de coloca\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta, sobre a coloca\u00e7\u00e3o do pronome obl\u00edquo.","provas":[{"id":83113,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas","sigla":"","id":1770,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp-2022-ms-concursos-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas - Guarda Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2426989,"hashId":"fdadff8b086df27fd339d6e0b3153aff","enunciado":"<p>Em se tratando de sintaxe de coloca\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta, sobre a coloca\u00e7\u00e3o do pronome obl\u00edquo.<\/p>","resposta":9620725,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vieram-lhe \u00e0 mente mil ideias.","id":9620723,"corpo":"<p>Vieram-lhe \u00e0 mente mil ideias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o se fazem mais carros como antigamente.","id":9620724,"corpo":"<p>N\u00e3o se fazem mais carros como antigamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Isto agrada-me.","id":9620725,"corpo":"<p>Isto agrada-me.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Encontr\u00e1-la-ia, se pudesse.","id":9620726,"corpo":"<p>Encontr\u00e1-la-ia, se pudesse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 2 a 8","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao entrevistar seus 780 funcion\u00e1rios para conhecer suas prefer\u00eancias por turnos de trabalho de 6 di\u00e1rias, trabalhando aos s\u00e1bados ou 8 horas di\u00e1rias sem trabalhar aos s\u00e1bados, o empregador constatou que: 320 funcion\u00e1rios disseram concordar com o turno de 6 horas e 480 funcion\u00e1rios disseram concordar com o turno de 8 horas. Se todos os funcion\u00e1rios emitiram suas opini\u00f5es, quantos deles aceitariam qualquer uma das duas op\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":81394,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-matematica-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 04:30:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2432353,"hashId":"8e957b4ee1a816a9ecb49779b8a2966e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao entrevistar seus 780 funcion\u00e1rios para conhecer suas prefer\u00eancias por turnos de trabalho de 6 di\u00e1rias, trabalhando aos s\u00e1bados ou 8 horas di\u00e1rias sem trabalhar aos s\u00e1bados, o empregador constatou que: 320 funcion\u00e1rios disseram concordar com o turno de 6 horas e 480 funcion\u00e1rios disseram concordar com o turno de 8 horas. Se todos os funcion\u00e1rios emitiram suas opini\u00f5es, quantos deles aceitariam qualquer uma das duas op\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":9643735,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quarenta e dois funcion\u00e1rios aceitariam qualquer uma das duas op\u00e7\u00f5es.","id":9643734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quarenta e dois funcion\u00e1rios aceitariam qualquer uma das duas op\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vinte funcion\u00e1rios aceitariam qualquer uma das duas op\u00e7\u00f5es.","id":9643735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vinte funcion\u00e1rios aceitariam qualquer uma das duas op\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Trinta e cinco funcion\u00e1rios aceitariam qualquer uma das duas op\u00e7\u00f5es.","id":9643736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trinta e cinco funcion\u00e1rios aceitariam qualquer uma das duas op\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Duzentos funcion\u00e1rios aceitariam qualquer uma das duas op\u00e7\u00f5es.","id":9643737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Duzentos funcion\u00e1rios aceitariam qualquer uma das duas op\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e2nia foi fazer um bolo e na receita dizia que as quantidades de leite e de trigo, ambas em x\u00edcaras, deveriam manter a propor\u00e7\u00e3o de 1 para 1,5. Se ela j\u00e1 verificou que disp\u00f5e de 7 x\u00edcaras e meia de trigo, qual \u00e9 a quantidade de leite que ela precisar\u00e1 para fazer sua receita?","provas":[{"id":81394,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-matematica-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 04:30:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2432361,"hashId":"c24ad74cb0caa75afa07f91a3a3dfdcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e2nia foi fazer um bolo e na receita dizia que as quantidades de leite e de trigo, ambas em x\u00edcaras, deveriam manter a propor\u00e7\u00e3o de 1 para 1,5. Se ela j\u00e1 verificou que disp\u00f5e de 7 x\u00edcaras e meia de trigo, qual \u00e9 a quantidade de leite que ela precisar\u00e1 para fazer sua receita?<\/p>","resposta":9643768,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ela precisar\u00e1 de 4 x\u00edcaras e meia de leite. ","id":9643766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela precisar\u00e1 de 4 x\u00edcaras e meia de leite. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ela precisar\u00e1 de 6 x\u00edcaras de leite. ","id":9643767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela precisar\u00e1 de 6 x\u00edcaras de leite. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ela precisar\u00e1 de 5 x\u00edcaras de leite.","id":9643768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela precisar\u00e1 de 5 x\u00edcaras de leite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ela precisar\u00e1 de 7 x\u00edcaras de leite.","id":9643769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela precisar\u00e1 de 7 x\u00edcaras de leite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico abaixo descreve as trajet\u00f3rias que ligam as cidades A, B e C. Jonas saiu da sua casa que fica na cidade A, foi at\u00e9 a cidade B visitar sua m\u00e3e e dali partiu para a cidade C, at\u00e9 a casa de sua namorada. Considerando os valores em quil\u00f4metros, qual foi, aproximadamente, a dist\u00e2ncia que ele percorreu?","provas":[{"id":81394,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-matematica-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 04:30:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2432444,"hashId":"dab87f895c95644a003adb278a7b9ddd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico abaixo descreve as trajet\u00f3rias que ligam as cidades A, B e C. Jonas saiu da sua casa que fica na cidade A, foi at\u00e9 a cidade B visitar sua m\u00e3e e dali partiu para a cidade C, at\u00e9 a casa de sua namorada. Considerando os valores em quil\u00f4metros, qual foi, aproximadamente, a dist\u00e2ncia que ele percorreu?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81394\/questao\/2432444-20220614155358000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" width=\"264\" align=\"middle\"><\/p>","resposta":9644110,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele percorreu, aproximadamente, 38 km.","id":9644109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele percorreu, aproximadamente, 38 km.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ele percorreu, aproximadamente, 30 km.","id":9644110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele percorreu, aproximadamente, 30 km.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ele percorreu, aproximadamente, 42 km.","id":9644111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele percorreu, aproximadamente, 42 km.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ele percorreu, aproximadamente, 27 km.","id":9644112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele percorreu, aproximadamente, 27 km.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Figuras de linguagem, figuras de estilo ou figuras de ret\u00f3rica s\u00e3o estrat\u00e9gias que o orador pode aplicar ao texto para conseguir um determinado efeito na interpreta\u00e7\u00e3o do ouvinte. Podem relacionar-se com aspectos sem\u00e2nticos, fonol\u00f3gicos ou sint\u00e1ticos das palavras afetadas. Fonte: https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Figura_de_linguagem Assinale a figura de linguagem presente no trecho: \"Um mais um \u00e9 sempre mais que dois\".","provas":[{"id":81394,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-matematica-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor de Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 04:30:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2432550,"hashId":"b12f5dbbb8685535c4c808b86192e9d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Figuras de linguagem, figuras de estilo ou figuras de ret\u00f3rica s\u00e3o estrat\u00e9gias que o orador pode aplicar ao texto para conseguir um determinado efeito na interpreta\u00e7\u00e3o do ouvinte. Podem relacionar-se com aspectos sem\u00e2nticos, fonol\u00f3gicos ou sint\u00e1ticos das palavras afetadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte: https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Figura_de_linguagem <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a figura de linguagem presente no trecho: \"Um mais um \u00e9 sempre mais que dois\".<\/p>","resposta":9644543,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Met\u00e1fora.","id":9644542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Met\u00e1fora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Paradoxo.","id":9644543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paradoxo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Meton\u00edmia.","id":9644544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meton\u00edmia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Compara\u00e7\u00e3o.","id":9644545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.O Purgat\u00f3rio e o Para\u00edsoA um rabino muito justo foi permitido que visitasse o purgat\u00f3rio e o para\u00edso.Primeiramente foi levado ao purgat\u00f3rio, de onde provinham os gritos mais horrendos dos rostos mais angustiados que j\u00e1 vira.Naquele estranho local, estavam todos sentados numa grande mesa.Sobre ela, se viam iguarias, comidas das mais deliciosas que se possa imaginar, com a prataria e a lou\u00e7a mais maravilhosa que jamais se vira.N\u00e3o entendendo por qual motivo sofriam tanto, o rabino prestou mais aten\u00e7\u00e3o ao local e viu que seus cotovelos estavam invertidos, de tal forma que n\u00e3o podiam dobrar os bra\u00e7os e levar aquelas del\u00edcias \u00e0s suas bocas.O rabino foi levado ao para\u00edso, onde se ouvia deliciosas gargalhadas e onde reinava um clima de festa.Por\u00e9m, ao observar, para sua surpresa, encontrou o mesmo ambiente: todos sentados \u00e0 mesma mesa que vira no purgat\u00f3rio, contendo as mesmas iguarias, as mesmas lou\u00e7as e os mesmos cotovelos invertidos.Mas ali havia um detalhe muito especial: cada um levava a comida \u00e0 boca do outro.Essa hist\u00f3ria nos faz lembrar da m\u00fasica \"O sal da Terra\" de Beto Guedes, onde diz que vamos precisar de todo mundo, um mais um \u00e9 sempre mais que dois.Por isso, para melhor construir a vida nova, e s\u00f3 repartir melhor o p\u00e3o.\u00c9 preciso recriar o para\u00edso agora, para merecer quem vem depois.https:\/\/www.contandohistorias.com.br. Adaptado","id":535869,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Purgat\u00f3rio e o Para\u00edso<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A um rabino muito justo foi permitido que visitasse o purgat\u00f3rio e o para\u00edso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Primeiramente foi levado ao purgat\u00f3rio, de onde provinham os gritos mais horrendos dos rostos mais angustiados que j\u00e1 vira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Naquele estranho local, estavam todos sentados numa grande mesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre ela, se viam iguarias, comidas das mais deliciosas que se possa imaginar, com a prataria e a lou\u00e7a mais maravilhosa que jamais se vira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o entendendo por qual motivo sofriam tanto, o rabino prestou mais aten\u00e7\u00e3o ao local e viu que seus cotovelos estavam invertidos, de tal forma que n\u00e3o podiam dobrar os bra\u00e7os e levar aquelas del\u00edcias \u00e0s suas bocas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O rabino foi levado ao para\u00edso, onde se ouvia deliciosas gargalhadas e onde reinava um clima de festa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por\u00e9m, ao observar, para sua surpresa, encontrou o mesmo ambiente: todos sentados \u00e0 mesma mesa que vira no purgat\u00f3rio, contendo as mesmas iguarias, as mesmas lou\u00e7as e os mesmos cotovelos invertidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas ali havia um detalhe muito especial: cada um levava a comida \u00e0 boca do outro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa hist\u00f3ria nos faz lembrar da m\u00fasica \"O sal da Terra\" de Beto Guedes, onde diz que vamos precisar de todo mundo, um mais um \u00e9 sempre mais que dois.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por isso, para melhor construir a vida nova, e s\u00f3 repartir melhor o p\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso recriar o para\u00edso agora, para merecer quem vem depois.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/www.contandohistorias.com.br. Adaptado<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Seja (\ud835\udc82, \ud835\udc83, \ud835\udc84) uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica. O pr\u00f3ximo termo dessa sequ\u00eancia pode ser expresso pela rela\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":81495,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Recepcionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 04:30:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2435499,"hashId":"5049a82834d87367e8ccb8f346ea5d9c","enunciado":"<p> Seja (\ud835\udc82, \ud835\udc83, \ud835\udc84) uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica. O pr\u00f3ximo termo dessa sequ\u00eancia pode ser expresso pela rela\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9657180,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2\ud835\udc50 +\ud835\udc4f.","id":9657178,"corpo":"<p>2\ud835\udc50 +\ud835\udc4f.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2\ud835\udc4f + \ud835\udc4e.","id":9657179,"corpo":"<p>2\ud835\udc4f + \ud835\udc4e.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2\ud835\udc50 \u2212\ud835\udc4f. ","id":9657180,"corpo":"<p>2\ud835\udc50 \u2212\ud835\udc4f. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2\ud835\udc4f \u2212 \ud835\udc4e.","id":9657181,"corpo":"<p>2\ud835\udc4f \u2212 \ud835\udc4e.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa","descricao":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa","sigla":"","oab":false,"id":1259,"slug":"aplicativa-servicos-de-apoio-e-gestao-administrativa"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Pardo","sigla":"","id":5820,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-pardo-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o emprego do h\u00edfen esteja correto.","provas":[{"id":81695,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Pardo","sigla":"","id":5820,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-pardo-sp"},"banca":{"nome":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa","descricao":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa","sigla":"","oab":false,"id":1259,"slug":"aplicativa-servicos-de-apoio-e-gestao-administrativa"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-pardo-sp-2022-aplicativa-servicos-de-apoio-e-gestao-administrativa-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Pardo - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 04:30:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2437424,"hashId":"d4851b93d8eec88f381195d1f1ee979e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o emprego do h\u00edfen esteja correto.<\/p>","resposta":9666422,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"General-de-ex\u00e9rcito.","id":9666419,"corpo":"<p>General-de-ex\u00e9rcito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vai-v\u00e9m.","id":9666420,"corpo":"<p>Vai-v\u00e9m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bem-feitor.","id":9666421,"corpo":"<p>Bem-feitor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"M\u00e9dico-veterin\u00e1rio.","id":9666422,"corpo":"<p>M\u00e9dico-veterin\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 20","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa","descricao":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa","sigla":"","oab":false,"id":1259,"slug":"aplicativa-servicos-de-apoio-e-gestao-administrativa"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Pardo","sigla":"","id":5820,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-pardo-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a frase: \"Cabem apurar tais fatos, eles mesmo falaram\", \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":81695,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Pardo","sigla":"","id":5820,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-pardo-sp"},"banca":{"nome":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa","descricao":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa","sigla":"","oab":false,"id":1259,"slug":"aplicativa-servicos-de-apoio-e-gestao-administrativa"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-pardo-sp-2022-aplicativa-servicos-de-apoio-e-gestao-administrativa-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Pardo - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 04:30:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2437443,"hashId":"38e9fa7218f6768d23ed058ea98f5ac9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a frase: \"Cabem apurar tais fatos, eles mesmo falaram\", \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9666497,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 em conformidade com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.","id":9666495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 em conformidade com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apresenta erro de concord\u00e2ncia nominal. ","id":9666496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta erro de concord\u00e2ncia nominal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apresenta erro de concord\u00e2ncia verbal e nominal.","id":9666497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta erro de concord\u00e2ncia verbal e nominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apresenta erro de concord\u00e2ncia verbal.","id":9666498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta erro de concord\u00e2ncia verbal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 20","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa","descricao":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa","sigla":"","oab":false,"id":1259,"slug":"aplicativa-servicos-de-apoio-e-gestao-administrativa"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Pardo","sigla":"","id":5820,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-pardo-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes frases: 1. Finalmente chegou o dia de COLHER nossos frutos. 2. Veio junto com alguma COLHER? \u00c9 correto afirmar que as palavras em destaque s\u00e3o","provas":[{"id":81695,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Pardo","sigla":"","id":5820,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-pardo-sp"},"banca":{"nome":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa","descricao":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa","sigla":"","oab":false,"id":1259,"slug":"aplicativa-servicos-de-apoio-e-gestao-administrativa"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-pardo-sp-2022-aplicativa-servicos-de-apoio-e-gestao-administrativa-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Pardo - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 04:30:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2437782,"hashId":"1209822c9e79571ec734098bd01757ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes frases: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Finalmente chegou o dia de COLHER nossos frutos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Veio junto com alguma COLHER? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que as palavras em destaque s\u00e3o<\/p>","resposta":9668068,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sin\u00f4nimas.","id":9668065,"corpo":"<p>sin\u00f4nimas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"par\u00f4nimas","id":9668066,"corpo":"<p>par\u00f4nimas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"hom\u00f3fonos heterogr\u00e1ficos.","id":9668067,"corpo":"<p>hom\u00f3fonos heterogr\u00e1ficos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"hom\u00f3grafos heterof\u00f4nicos. ","id":9668068,"corpo":"<p>hom\u00f3grafos heterof\u00f4nicos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 20","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa","descricao":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa","sigla":"","oab":false,"id":1259,"slug":"aplicativa-servicos-de-apoio-e-gestao-administrativa"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Pardo","sigla":"","id":5820,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-pardo-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Metade da metade de dois d\u00e9cimos de certa quantia, equivale a","provas":[{"id":81695,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Pardo","sigla":"","id":5820,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-pardo-sp"},"banca":{"nome":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa","descricao":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa","sigla":"","oab":false,"id":1259,"slug":"aplicativa-servicos-de-apoio-e-gestao-administrativa"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-pardo-sp-2022-aplicativa-servicos-de-apoio-e-gestao-administrativa-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Pardo - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 04:30:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2437787,"hashId":"b695f92a4f874a946787620c4b84a293","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Metade da metade de dois d\u00e9cimos de certa quantia, equivale a<\/p>","resposta":9668087,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"51\u200b dessa quantia. ","id":9668086,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> dessa quantia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"201\u200b dessa quantia. ","id":9668087,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{20}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> dessa quantia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"101\u200b dessa quantia. ","id":9668088,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{10}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> dessa quantia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"52\u200b dessa quantia. ","id":9668089,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> dessa quantia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa","descricao":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa","sigla":"","oab":false,"id":1259,"slug":"aplicativa-servicos-de-apoio-e-gestao-administrativa"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Pardo","sigla":"","id":5820,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-pardo-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 1\u00ba de determinado m\u00eas, certo produto estava sendo vendido por R$ 490,00. No dia 15, esse produto sofreu uma redu\u00e7\u00e3o de 30% no seu pre\u00e7o. No dia 30, ele foi reajustado com um aumento de 40%, passando a custar","provas":[{"id":81695,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Pardo","sigla":"","id":5820,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-pardo-sp"},"banca":{"nome":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa","descricao":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa","sigla":"","oab":false,"id":1259,"slug":"aplicativa-servicos-de-apoio-e-gestao-administrativa"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-pardo-sp-2022-aplicativa-servicos-de-apoio-e-gestao-administrativa-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Pardo - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 04:30:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2437794,"hashId":"862d65e32e531a2511179763d54cf714","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dia 1\u00ba de determinado m\u00eas, certo produto estava sendo vendido por R$ 490,00. No dia 15, esse produto sofreu uma redu\u00e7\u00e3o de 30% no seu pre\u00e7o. No dia 30, ele foi reajustado com um aumento de 40%, passando a custar<\/p>","resposta":9668115,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 480,20.","id":9668115,"corpo":"<p>R$ 480,20.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 500,00. ","id":9668116,"corpo":"<p>R$ 500,00. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 510,50.","id":9668117,"corpo":"<p>R$ 510,50.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 698,20. ","id":9668118,"corpo":"<p>R$ 698,20. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa","descricao":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa","sigla":"","oab":false,"id":1259,"slug":"aplicativa-servicos-de-apoio-e-gestao-administrativa"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Pardo","sigla":"","id":5820,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-pardo-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um cubo tem o mesmo volume que um paralelep\u00edpedo de dimens\u00f5es 5 x 5,4 x 8 cm. Assinale a alternativa que apresenta a medida da \u00e1rea total desse cubo.","provas":[{"id":81695,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Pardo","sigla":"","id":5820,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-pardo-sp"},"banca":{"nome":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa","descricao":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa","sigla":"","oab":false,"id":1259,"slug":"aplicativa-servicos-de-apoio-e-gestao-administrativa"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-pardo-sp-2022-aplicativa-servicos-de-apoio-e-gestao-administrativa-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Pardo - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 04:30:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2437795,"hashId":"76d369d97b01810935033452ce39b400","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um cubo tem o mesmo volume que um paralelep\u00edpedo de dimens\u00f5es 5 x 5,4 x 8 cm. Assinale a alternativa que apresenta a medida da \u00e1rea total desse cubo.<\/p>","resposta":9668120,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"144 cm.","id":9668119,"corpo":"<p>144 cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"216 cm.","id":9668120,"corpo":"<p>216 cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"420 cm.","id":9668121,"corpo":"<p>420 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"512 cm.","id":9668122,"corpo":"<p>512 cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa","descricao":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa","sigla":"","oab":false,"id":1259,"slug":"aplicativa-servicos-de-apoio-e-gestao-administrativa"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Pardo","sigla":"","id":5820,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-pardo-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marina vai e volta do trabalho caminhando todos os dias. O seu passo mede cerca de 120 cm. Se a dist\u00e2ncia de sua casa ao trabalho \u00e9 de 1.800 metros, \u00e9 correto afirmar que Marina anda, ida e volta, cerca de","provas":[{"id":81695,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Pardo","sigla":"","id":5820,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-pardo-sp"},"banca":{"nome":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa","descricao":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa","sigla":"","oab":false,"id":1259,"slug":"aplicativa-servicos-de-apoio-e-gestao-administrativa"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-pardo-sp-2022-aplicativa-servicos-de-apoio-e-gestao-administrativa-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"Aplicativa Servi\u00e7os de Apoio e Gest\u00e3o Administrativa - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Pardo - Guarda Civil Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 04:30:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2437799,"hashId":"60c533d39e81ee1aca370080286a7227","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marina vai e volta do trabalho caminhando todos os dias. O seu passo mede cerca de 120 cm. Se a dist\u00e2ncia de sua casa ao trabalho \u00e9 de 1.800 metros, \u00e9 correto afirmar que  Marina anda, ida e volta, cerca de<\/p>","resposta":9668137,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.000 passos.","id":9668135,"corpo":"<p>1.000 passos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1.500 passos.","id":9668136,"corpo":"<p>1.500 passos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3.000 passos.","id":9668137,"corpo":"<p>3.000 passos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4.000 passos.","id":9668138,"corpo":"<p>4.000 passos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pelas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, conclui-se que o produto pode ser utilizado para a limpeza de piso cer\u00e2mico.","provas":[{"id":82174,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 04:09:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2418343,"hashId":"ccf661b70b220fe5ceea8524588298f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, conclui-se que o produto pode ser utilizado para a limpeza de piso cer\u00e2mico.<\/p>","resposta":9583733,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9583733,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9583734,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que o r\u00f3tulo de um produto de limpeza apresente as informa\u00e7\u00f5es a seguir. Instru\u00e7\u00f5es de uso: Dilua duas tampas e meia do produto em 5 litros de \u00e1gua, umede\u00e7a um pano e passe sobre as superf\u00edcies que deseja limpar. Limpeza pesada: Utilize o produto puro, com um pano \u00famido, para a remo\u00e7\u00e3o de manchas e sujeiras mais dif\u00edceis. Recomenda-se n\u00e3o usar o produto sobre superf\u00edcies revestidas com resina. Precau\u00e7\u00f5es: N\u00e3o ingerir. Evite a inala\u00e7\u00e3o, a aspira\u00e7\u00e3o e o contato com os olhos e com a pele. Em caso de ingest\u00e3o, n\u00e3o provoque v\u00f4mito e consulte imediatamente o Centro de Intoxica\u00e7\u00f5es ou um m\u00e9dico, levando consigo o r\u00f3tulo do produto. N\u00e3o reutilize a embalagem vazia para outros fins. Depois de utilizar o produto, lave e seque as m\u00e3os. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 36 a 40. ","id":534371,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que o r\u00f3tulo de um produto de limpeza apresente as informa\u00e7\u00f5es a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00f5es de uso:<\/strong> Dilua duas tampas e meia do produto em 5 litros de \u00e1gua, umede\u00e7a um pano e passe sobre as superf\u00edcies que deseja limpar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Limpeza pesada:<\/strong> Utilize o produto puro, com um pano \u00famido, para a remo\u00e7\u00e3o de manchas e sujeiras mais dif\u00edceis. Recomenda-se n\u00e3o usar o produto sobre superf\u00edcies revestidas com resina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Precau\u00e7\u00f5es:<\/strong> N\u00e3o ingerir. Evite a inala\u00e7\u00e3o, a aspira\u00e7\u00e3o e o contato com os olhos e com a pele. Em caso de ingest\u00e3o, n\u00e3o provoque v\u00f4mito e consulte imediatamente o Centro de Intoxica\u00e7\u00f5es ou um m\u00e9dico, levando consigo o r\u00f3tulo do produto. N\u00e3o reutilize a embalagem vazia para outros fins. Depois de utilizar o produto, lave e seque as m\u00e3os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de <strong>36 <\/strong>a <strong>40<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, al\u00e9m das 48 bolinhas, Jo\u00e3o tamb\u00e9m tivesse 20 moedas que ele desejasse dividir seguindo as mesmas regras, o maior n\u00famero de pessoas que ele poderia chamar que satisfaria as duas divis\u00f5es \u00e9 igual a 3.","provas":[{"id":82174,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 04:09:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2418359,"hashId":"a78910f19f43c7d13c48540d74aae57a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se, al\u00e9m das 48 bolinhas, Jo\u00e3o tamb\u00e9m tivesse 20 moedas que ele desejasse dividir seguindo as mesmas regras, o maior n\u00famero de pessoas que ele poderia chamar que satisfaria as duas divis\u00f5es \u00e9 igual a 3.<\/p>","resposta":9583771,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9583771,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9583772,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jo\u00e3o ganhou 48 bolinhas de gude de seu av\u00f4, mas, como n\u00e3o quer ficar com todas, decidiu dividi-las com at\u00e9 47 de seus amigos. A \u00fanica condi\u00e7\u00e3o que ele imp\u00f4s \u00e9 a de que, durante a divis\u00e3o, cada uma das pessoas, contando o pr\u00f3prio Jo\u00e3o, dever\u00e1 sair com um n\u00famero id\u00eantico de bolinhas, sem sobrar nenhuma. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 41 a 44. ","id":534372,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Jo\u00e3o ganhou 48 bolinhas de gude de seu av\u00f4, mas, como n\u00e3o quer ficar com todas, decidiu dividi-las com at\u00e9 47 de seus amigos. A \u00fanica condi\u00e7\u00e3o que ele imp\u00f4s \u00e9 a de que, durante a divis\u00e3o, cada uma das pessoas, contando o pr\u00f3prio Jo\u00e3o, dever\u00e1 sair com um n\u00famero id\u00eantico de bolinhas, sem sobrar nenhuma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de <strong>41 <\/strong>a <strong>44<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 44","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha-se que, ao abrir a empresa, H\u00e9rcules tenha acumulado uma d\u00edvida com valor igual ao valor inicial da empresa e juros simples de 10% ao m\u00eas. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que a d\u00edvida nunca seria maior que o valor da academia. ","provas":[{"id":82174,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 04:09:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2418366,"hashId":"7946a7c3824738a202a08bca1abefc71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha-se que, ao abrir a empresa, H\u00e9rcules tenha acumulado uma d\u00edvida com valor igual ao valor inicial da empresa e juros simples de 10% ao m\u00eas. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que a d\u00edvida nunca seria maior que o valor da academia. <\/p>","resposta":9583789,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9583789,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9583790,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"H\u00e9rcules abriu uma academia que valia inicialmente 100 mil reais. Ele percebeu que o valor da rede aumentava 10% ao m\u00eas. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 45 a 48. ","id":534374,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">H\u00e9rcules abriu uma academia que valia inicialmente 100 mil reais. Ele percebeu que o valor da rede aumentava 10% ao m\u00eas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>45 <\/strong>a <strong>48<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 48","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um colega de H\u00e9rcules comprasse um ter\u00e7o da empresa ap\u00f3s o segundo m\u00eas, ele teria de pagar menos de 40 mil reais.","provas":[{"id":82174,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 04:09:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2418364,"hashId":"4098c16182bca424ba49a10296c2dced","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se um colega de H\u00e9rcules comprasse um ter\u00e7o da empresa ap\u00f3s o segundo m\u00eas, ele teria de pagar menos de 40 mil reais.<\/p>","resposta":9583786,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9583785,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9583786,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"H\u00e9rcules abriu uma academia que valia inicialmente 100 mil reais. Ele percebeu que o valor da rede aumentava 10% ao m\u00eas. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 45 a 48. ","id":534374,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">H\u00e9rcules abriu uma academia que valia inicialmente 100 mil reais. Ele percebeu que o valor da rede aumentava 10% ao m\u00eas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>45 <\/strong>a <strong>48<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 48","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A limpeza e a higiene, fazem parte da boa educa\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":82174,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 04:08:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2418326,"hashId":"43435b6f015b6b186caa7bfad0bfe39d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A limpeza e a higiene, fazem parte da boa educa\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":9583692,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9583691,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9583692,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical das frases apresentadas, julgue os itens de 30 a 35. ","id":534369,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical das frases apresentadas, julgue os itens de <strong>30 <\/strong>a <strong>35<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 35","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Derrepente a chuva come\u00e7ou a cair. ","provas":[{"id":82174,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 04:08:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2418334,"hashId":"049ebb02df1586b450b5462a79db9a43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Derrepente a chuva come\u00e7ou a cair. <\/p>","resposta":9583712,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9583711,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9583712,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical das frases apresentadas, julgue os itens de 30 a 35. ","id":534369,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical das frases apresentadas, julgue os itens de <strong>30 <\/strong>a <strong>35<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 35","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O acento na palavra \u201ccont\u00eam\u201d (linha 12) indica que ela est\u00e1 no plural. ","provas":[{"id":82174,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 04:08:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2418311,"hashId":"fc590d0c7d60da4c8d373b2079f062d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O acento na palavra \u201ccont\u00eam\u201d (linha 12) indica que ela est\u00e1 no plural. <\/p>","resposta":9583655,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9583655,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9583656,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 16 a 29. -----1--------------Depois do caf\u00e9, s\u00f3 d\u00e1 arroz e feij\u00e3o entre os-----alimentos mais consumidos pelos brasileiros. A-----prefer\u00eancia foi atestada pela Pesquisa de Or\u00e7amentos4---Familiares feita pelo IBGE: 76,1% dos entrevistados-----afirmaram que comem arroz com frequ\u00eancia, e 60%-----disseram que n\u00e3o dispensam o feij\u00e3o. E mais do que um7---casamento perfeito de sabor, a uni\u00e3o tem valores-----nutricionais de sobra.---------------Para aproveitar ao m\u00e1ximo os nutrientes10--oferecidos pelos dois alimentos, a forma de preparo-----conta bastante. Isso porque os feij\u00f5es, assim como o-----arroz integral, cont\u00eam subst\u00e2ncias antinutrientes que s\u00e3o13--importantes para a planta crescer saudavelmente, mas-----que no nosso organismo dificultam a digest\u00e3o.---------------Para ajudar a reduzir essas subst\u00e2ncias16--antinutricionais, recomenda-se fazer a t\u00e9cnica do-----remolho. O feij\u00e3o deve ser lavado em \u00e1gua corrente e-----escorrido, para depois ficar de molho por volta de19--12 horas. Nesse per\u00edodo, deve-se trocar ao menos uma-----vez a \u00e1gua.---------------Se voc\u00ea pensa que comer arroz e feij\u00e3o com22--frequ\u00eancia pode levar ao aumento de peso, saiba que a-----combina\u00e7\u00e3o \u00e9 mais potente para o equil\u00edbrio do corpo do-----que se imagina. O feij\u00e3o com arroz traz uma \u00f3tima25--quantidade de fibras, que lentificam a libera\u00e7\u00e3o de glicose-----no sangue, o que resulta em maior saciedade e evita a-----libera\u00e7\u00e3o excessiva de insulina, horm\u00f4nio que favorece o28--estoque de gorduras e o aparecimento de doen\u00e7as como-----diabetes e obesidade.---------------O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda a ingest\u00e3o de31--arroz com feij\u00e3o todos os dias, pois o consumo desses-----alimentos ajuda a prevenir doen\u00e7as do cora\u00e7\u00e3o, diabetes,-----c\u00e2ncer de c\u00f3lon e o mau funcionamento do intestino.-----Murilo Toretta. Arroz com feij\u00e3o: perfeitos para a sua sa\u00fade.In: Viva Sa\u00fade, ano 15, ed. 209, 2021 (com adapta\u00e7\u00f5es).-----Quanto \u00e0s propriedades gramaticais do texto, julgue os itens de 24 a 29. ","id":534366,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 16 a 29. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------------<\/em>Depois do caf\u00e9, s\u00f3 d\u00e1 arroz e feij\u00e3o entre os<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>alimentos mais consumidos pelos brasileiros. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>prefer\u00eancia foi atestada pela Pesquisa de Or\u00e7amentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>Familiares feita pelo IBGE: 76,1% dos entrevistados<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>afirmaram que comem arroz com frequ\u00eancia, e 60%<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>disseram que n\u00e3o dispensam o feij\u00e3o. E mais do que um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>casamento perfeito de sabor, a uni\u00e3o tem valores<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>nutricionais de sobra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------<\/em>Para aproveitar ao m\u00e1ximo os nutrientes<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>oferecidos pelos dois alimentos, a forma de preparo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>conta bastante. Isso porque os feij\u00f5es, assim como o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>arroz integral, cont\u00eam subst\u00e2ncias antinutrientes que s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>importantes para a planta crescer saudavelmente, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>que no nosso organismo dificultam a digest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------<\/em>Para ajudar a reduzir essas subst\u00e2ncias<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>antinutricionais, recomenda-se fazer a t\u00e9cnica do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>remolho. O feij\u00e3o deve ser lavado em \u00e1gua corrente e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>escorrido, para depois ficar de molho por volta de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>12 horas. Nesse per\u00edodo, deve-se trocar ao menos uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>vez a \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------<\/em>Se voc\u00ea pensa que comer arroz e feij\u00e3o com<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>frequ\u00eancia pode levar ao aumento de peso, saiba que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>combina\u00e7\u00e3o \u00e9 mais potente para o equil\u00edbrio do corpo do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>que se imagina. O feij\u00e3o com arroz traz uma \u00f3tima<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>quantidade de fibras, que lentificam a libera\u00e7\u00e3o de glicose<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>no sangue, o que resulta em maior saciedade e evita a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>libera\u00e7\u00e3o excessiva de insulina, horm\u00f4nio que favorece o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>estoque de gorduras e o aparecimento de doen\u00e7as como<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>diabetes e obesidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------<\/em>O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda a ingest\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>arroz com feij\u00e3o todos os dias, pois o consumo desses<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>alimentos ajuda a prevenir doen\u00e7as do cora\u00e7\u00e3o, diabetes,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>c\u00e2ncer de c\u00f3lon e o mau funcionamento do intestino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Murilo Toretta. <strong>Arroz com feij\u00e3o: perfeitos para a sua sa\u00fade.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>In<\/em>: <strong>Viva Sa\u00fade<\/strong>, ano 15, ed. 209, 2021 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s propriedades gramaticais do texto, julgue os itens de <strong>24 <\/strong>a <strong>29<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 29","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ant\u00f4nimo de \u201cmau\u201d (linha 33) \u00e9 bem. ","provas":[{"id":82174,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 04:08:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2418314,"hashId":"9df45d0d40018d5b07b7ca078dd5b489","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ant\u00f4nimo de \u201cmau\u201d (linha 33) \u00e9 <strong>bem<\/strong>. <\/p>","resposta":9583664,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9583663,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9583664,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 16 a 29. -----1--------------Depois do caf\u00e9, s\u00f3 d\u00e1 arroz e feij\u00e3o entre os-----alimentos mais consumidos pelos brasileiros. A-----prefer\u00eancia foi atestada pela Pesquisa de Or\u00e7amentos4---Familiares feita pelo IBGE: 76,1% dos entrevistados-----afirmaram que comem arroz com frequ\u00eancia, e 60%-----disseram que n\u00e3o dispensam o feij\u00e3o. E mais do que um7---casamento perfeito de sabor, a uni\u00e3o tem valores-----nutricionais de sobra.---------------Para aproveitar ao m\u00e1ximo os nutrientes10--oferecidos pelos dois alimentos, a forma de preparo-----conta bastante. Isso porque os feij\u00f5es, assim como o-----arroz integral, cont\u00eam subst\u00e2ncias antinutrientes que s\u00e3o13--importantes para a planta crescer saudavelmente, mas-----que no nosso organismo dificultam a digest\u00e3o.---------------Para ajudar a reduzir essas subst\u00e2ncias16--antinutricionais, recomenda-se fazer a t\u00e9cnica do-----remolho. O feij\u00e3o deve ser lavado em \u00e1gua corrente e-----escorrido, para depois ficar de molho por volta de19--12 horas. Nesse per\u00edodo, deve-se trocar ao menos uma-----vez a \u00e1gua.---------------Se voc\u00ea pensa que comer arroz e feij\u00e3o com22--frequ\u00eancia pode levar ao aumento de peso, saiba que a-----combina\u00e7\u00e3o \u00e9 mais potente para o equil\u00edbrio do corpo do-----que se imagina. O feij\u00e3o com arroz traz uma \u00f3tima25--quantidade de fibras, que lentificam a libera\u00e7\u00e3o de glicose-----no sangue, o que resulta em maior saciedade e evita a-----libera\u00e7\u00e3o excessiva de insulina, horm\u00f4nio que favorece o28--estoque de gorduras e o aparecimento de doen\u00e7as como-----diabetes e obesidade.---------------O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda a ingest\u00e3o de31--arroz com feij\u00e3o todos os dias, pois o consumo desses-----alimentos ajuda a prevenir doen\u00e7as do cora\u00e7\u00e3o, diabetes,-----c\u00e2ncer de c\u00f3lon e o mau funcionamento do intestino.-----Murilo Toretta. Arroz com feij\u00e3o: perfeitos para a sua sa\u00fade.In: Viva Sa\u00fade, ano 15, ed. 209, 2021 (com adapta\u00e7\u00f5es).-----Quanto \u00e0s propriedades gramaticais do texto, julgue os itens de 24 a 29. ","id":534366,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 16 a 29. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------------<\/em>Depois do caf\u00e9, s\u00f3 d\u00e1 arroz e feij\u00e3o entre os<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>alimentos mais consumidos pelos brasileiros. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>prefer\u00eancia foi atestada pela Pesquisa de Or\u00e7amentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>Familiares feita pelo IBGE: 76,1% dos entrevistados<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>afirmaram que comem arroz com frequ\u00eancia, e 60%<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>disseram que n\u00e3o dispensam o feij\u00e3o. E mais do que um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>casamento perfeito de sabor, a uni\u00e3o tem valores<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>nutricionais de sobra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------<\/em>Para aproveitar ao m\u00e1ximo os nutrientes<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>oferecidos pelos dois alimentos, a forma de preparo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>conta bastante. Isso porque os feij\u00f5es, assim como o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>arroz integral, cont\u00eam subst\u00e2ncias antinutrientes que s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>importantes para a planta crescer saudavelmente, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>que no nosso organismo dificultam a digest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------<\/em>Para ajudar a reduzir essas subst\u00e2ncias<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>antinutricionais, recomenda-se fazer a t\u00e9cnica do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>remolho. O feij\u00e3o deve ser lavado em \u00e1gua corrente e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>escorrido, para depois ficar de molho por volta de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>12 horas. Nesse per\u00edodo, deve-se trocar ao menos uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>vez a \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------<\/em>Se voc\u00ea pensa que comer arroz e feij\u00e3o com<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>frequ\u00eancia pode levar ao aumento de peso, saiba que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>combina\u00e7\u00e3o \u00e9 mais potente para o equil\u00edbrio do corpo do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>que se imagina. O feij\u00e3o com arroz traz uma \u00f3tima<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>quantidade de fibras, que lentificam a libera\u00e7\u00e3o de glicose<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>no sangue, o que resulta em maior saciedade e evita a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>libera\u00e7\u00e3o excessiva de insulina, horm\u00f4nio que favorece o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>estoque de gorduras e o aparecimento de doen\u00e7as como<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>diabetes e obesidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------<\/em>O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda a ingest\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>arroz com feij\u00e3o todos os dias, pois o consumo desses<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>alimentos ajuda a prevenir doen\u00e7as do cora\u00e7\u00e3o, diabetes,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>c\u00e2ncer de c\u00f3lon e o mau funcionamento do intestino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Murilo Toretta. <strong>Arroz com feij\u00e3o: perfeitos para a sua sa\u00fade.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>In<\/em>: <strong>Viva Sa\u00fade<\/strong>, ano 15, ed. 209, 2021 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s propriedades gramaticais do texto, julgue os itens de <strong>24 <\/strong>a <strong>29<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 29","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entende-se do texto que a insulina \u00e9 um horm\u00f4nio.","provas":[{"id":82174,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 04:08:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2418222,"hashId":"a506105e7ba20409e9a6cae3a041ac36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se do texto que a insulina \u00e9 um horm\u00f4nio.<\/p>","resposta":9583425,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9583425,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9583426,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 16 a 29. -----1--------------Depois do caf\u00e9, s\u00f3 d\u00e1 arroz e feij\u00e3o entre os-----alimentos mais consumidos pelos brasileiros. A-----prefer\u00eancia foi atestada pela Pesquisa de Or\u00e7amentos4---Familiares feita pelo IBGE: 76,1% dos entrevistados-----afirmaram que comem arroz com frequ\u00eancia, e 60%-----disseram que n\u00e3o dispensam o feij\u00e3o. E mais do que um7---casamento perfeito de sabor, a uni\u00e3o tem valores-----nutricionais de sobra.---------------Para aproveitar ao m\u00e1ximo os nutrientes10--oferecidos pelos dois alimentos, a forma de preparo-----conta bastante. Isso porque os feij\u00f5es, assim como o-----arroz integral, cont\u00eam subst\u00e2ncias antinutrientes que s\u00e3o13--importantes para a planta crescer saudavelmente, mas-----que no nosso organismo dificultam a digest\u00e3o.---------------Para ajudar a reduzir essas subst\u00e2ncias16--antinutricionais, recomenda-se fazer a t\u00e9cnica do-----remolho. O feij\u00e3o deve ser lavado em \u00e1gua corrente e-----escorrido, para depois ficar de molho por volta de19--12 horas. Nesse per\u00edodo, deve-se trocar ao menos uma-----vez a \u00e1gua.---------------Se voc\u00ea pensa que comer arroz e feij\u00e3o com22--frequ\u00eancia pode levar ao aumento de peso, saiba que a-----combina\u00e7\u00e3o \u00e9 mais potente para o equil\u00edbrio do corpo do-----que se imagina. O feij\u00e3o com arroz traz uma \u00f3tima25--quantidade de fibras, que lentificam a libera\u00e7\u00e3o de glicose-----no sangue, o que resulta em maior saciedade e evita a-----libera\u00e7\u00e3o excessiva de insulina, horm\u00f4nio que favorece o28--estoque de gorduras e o aparecimento de doen\u00e7as como-----diabetes e obesidade.---------------O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda a ingest\u00e3o de31--arroz com feij\u00e3o todos os dias, pois o consumo desses-----alimentos ajuda a prevenir doen\u00e7as do cora\u00e7\u00e3o, diabetes,-----c\u00e2ncer de c\u00f3lon e o mau funcionamento do intestino.-----Murilo Toretta. Arroz com feij\u00e3o: perfeitos para a sua sa\u00fade.In: Viva Sa\u00fade, ano 15, ed. 209, 2021 (com adapta\u00e7\u00f5es).-----Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es e aos sentidos do texto, julgue os itens de 16 a 23.","id":534354,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 16 a 29. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------------<\/em>Depois do caf\u00e9, s\u00f3 d\u00e1 arroz e feij\u00e3o entre os<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>alimentos mais consumidos pelos brasileiros. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>prefer\u00eancia foi atestada pela Pesquisa de Or\u00e7amentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>Familiares feita pelo IBGE: 76,1% dos entrevistados<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>afirmaram que comem arroz com frequ\u00eancia, e 60%<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>disseram que n\u00e3o dispensam o feij\u00e3o. E mais do que um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>casamento perfeito de sabor, a uni\u00e3o tem valores<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>nutricionais de sobra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------<\/em>Para aproveitar ao m\u00e1ximo os nutrientes<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>oferecidos pelos dois alimentos, a forma de preparo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>conta bastante. Isso porque os feij\u00f5es, assim como o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>arroz integral, cont\u00eam subst\u00e2ncias antinutrientes que s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>importantes para a planta crescer saudavelmente, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>que no nosso organismo dificultam a digest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------<\/em>Para ajudar a reduzir essas subst\u00e2ncias<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>antinutricionais, recomenda-se fazer a t\u00e9cnica do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>remolho. O feij\u00e3o deve ser lavado em \u00e1gua corrente e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>escorrido, para depois ficar de molho por volta de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>12 horas. Nesse per\u00edodo, deve-se trocar ao menos uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>vez a \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------<\/em>Se voc\u00ea pensa que comer arroz e feij\u00e3o com<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>frequ\u00eancia pode levar ao aumento de peso, saiba que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>combina\u00e7\u00e3o \u00e9 mais potente para o equil\u00edbrio do corpo do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>que se imagina. O feij\u00e3o com arroz traz uma \u00f3tima<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>quantidade de fibras, que lentificam a libera\u00e7\u00e3o de glicose<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>no sangue, o que resulta em maior saciedade e evita a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>libera\u00e7\u00e3o excessiva de insulina, horm\u00f4nio que favorece o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>estoque de gorduras e o aparecimento de doen\u00e7as como<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>diabetes e obesidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------<\/em>O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade recomenda a ingest\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>arroz com feij\u00e3o todos os dias, pois o consumo desses<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>alimentos ajuda a prevenir doen\u00e7as do cora\u00e7\u00e3o, diabetes,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>c\u00e2ncer de c\u00f3lon e o mau funcionamento do intestino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Murilo Toretta. <strong>Arroz com feij\u00e3o: perfeitos para a sua sa\u00fade.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>In<\/em>: <strong>Viva Sa\u00fade<\/strong>, ano 15, ed. 209, 2021 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es e aos sentidos do texto, julgue os itens de <strong>16 <\/strong>a <strong>23<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 23","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso um novo aparelho de ar-condicionado, id\u00eantico aos mencionados, fosse adicionado \u00e0 sala, o tempo de troca total do ar diminuiria em uma hora e 20 minutos. ","provas":[{"id":82174,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 04:09:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2418375,"hashId":"0439cadf319702120733b21f0a96b2c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso um novo aparelho de ar-condicionado, id\u00eantico aos mencionados, fosse adicionado \u00e0 sala, o tempo de troca total do ar diminuiria em uma hora e 20 minutos. <\/p>","resposta":9583815,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9583815,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9583816,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma sala fechada, 2 aparelhos de ar-condicionado id\u00eanticos precisam de 4 horas para trocar completamente o ar do ambiente. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 53 a 55. ","id":534376,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em uma sala fechada, 2 aparelhos de ar-condicionado id\u00eanticos precisam de 4 horas para trocar completamente o ar do ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>53 <\/strong>a <strong>55<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 55","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00famero que representa as unidades de melancia compradas por um cliente n\u00e3o pertence ao conjunto dos n\u00fameros racionais, mas sim ao conjunto dos n\u00fameros inteiros. ","provas":[{"id":82174,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 04:09:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2418371,"hashId":"14042495a00fa3477e6f02be74beb56c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero que representa as unidades de melancia compradas por um cliente n\u00e3o pertence ao conjunto dos n\u00fameros racionais, mas sim ao conjunto dos n\u00fameros inteiros. <\/p>","resposta":9583806,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9583805,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9583806,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pedro vende mel\u00f5es e melancias na feira. Os mel\u00f5es podem ser vendidos em metades ou em unidades e as melancias podem ser vendidas em ter\u00e7os, metades ou unidades. A unidade da melancia custa R$ 12,00 e suas fra\u00e7\u00f5es t\u00eam pre\u00e7os proporcionais. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 49 a 52. ","id":534375,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Pedro vende mel\u00f5es e melancias na feira. Os mel\u00f5es podem ser vendidos em metades ou em unidades e as melancias podem ser vendidas em ter\u00e7os, metades ou unidades. A unidade da melancia custa R$ 12,00 e suas fra\u00e7\u00f5es t\u00eam pre\u00e7os proporcionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de <strong>49 <\/strong>a <strong>52<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 52","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cliente precisa pagar R$ 8,00 para comprar dois ter\u00e7os de uma melancia.","provas":[{"id":82174,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Paran\u00e1","sigla":"CRA PR","id":3506,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cra-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"cra-pr-pr-2022-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA PR - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 04:09:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2418373,"hashId":"a683614680e75f810b154c85e2a65ed5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cliente precisa pagar R$ 8,00 para comprar dois ter\u00e7os de uma melancia.<\/p>","resposta":9583809,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9583809,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9583810,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pedro vende mel\u00f5es e melancias na feira. Os mel\u00f5es podem ser vendidos em metades ou em unidades e as melancias podem ser vendidas em ter\u00e7os, metades ou unidades. A unidade da melancia custa R$ 12,00 e suas fra\u00e7\u00f5es t\u00eam pre\u00e7os proporcionais. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 49 a 52. ","id":534375,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Pedro vende mel\u00f5es e melancias na feira. Os mel\u00f5es podem ser vendidos em metades ou em unidades e as melancias podem ser vendidas em ter\u00e7os, metades ou unidades. A unidade da melancia custa R$ 12,00 e suas fra\u00e7\u00f5es t\u00eam pre\u00e7os proporcionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de <strong>49 <\/strong>a <strong>52<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 52","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da crian\u00e7a, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":81944,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc-2022-amauc-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Xavantina - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 16:59:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2435987,"hashId":"791b77c25940980981dac754eeb69d90","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da crian\u00e7a, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9659532,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Programa Nacional de Suplementa\u00e7\u00e3o de Ferro consiste na suplementa\u00e7\u00e3o medicamentosa de ferro para crian\u00e7as de 0 a 24 meses de idade.","id":9659529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Nacional de Suplementa\u00e7\u00e3o de Ferro consiste na suplementa\u00e7\u00e3o medicamentosa de ferro para crian\u00e7as de 0 a 24 meses de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O ac\u00famulo de l\u00edquido peritoneal ao redor do test\u00edculo caracteriza hidrocele, que em geral n\u00e3o tem regress\u00e3o espont\u00e2nea, devendo a crian\u00e7a ser submetida a procedimento cir\u00fargico para corre\u00e7\u00e3o do problema at\u00e9 os 2 anos de idade.","id":9659530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ac\u00famulo de l\u00edquido peritoneal ao redor do test\u00edculo caracteriza hidrocele, que em geral n\u00e3o tem regress\u00e3o espont\u00e2nea, devendo a crian\u00e7a ser submetida a procedimento cir\u00fargico para corre\u00e7\u00e3o do problema at\u00e9 os 2 anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o de uma crian\u00e7a de 2 meses de idade, \u00e9 esperada uma freq\u00fc\u00eancia respirat\u00f3ria normal at\u00e9 40 mrm.","id":9659531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o de uma crian\u00e7a de 2 meses de idade, \u00e9 esperada uma freq\u00fc\u00eancia respirat\u00f3ria normal at\u00e9 40 mrm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ao avaliar a crian\u00e7a nas consultas de puericultura, se a regi\u00e3o umbilical estiver vermelha, edemaciada e com secre\u00e7\u00e3o f\u00e9tida, o achado indica onfalite e, portanto, a crian\u00e7a deve ser encaminhada para a emerg\u00eancia.","id":9659532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao avaliar a crian\u00e7a nas consultas de puericultura, se a regi\u00e3o umbilical estiver vermelha, edemaciada e com secre\u00e7\u00e3o f\u00e9tida, o achado indica onfalite e, portanto, a crian\u00e7a deve ser encaminhada para a emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os pais e cuidadores devem receber a orienta\u00e7\u00e3o de que a melhor maneira de prevenir casos de morte s\u00fabita de crian\u00e7as no primeiro ano de vida, sobretudo nos primeiros 6 meses, \u00e9 colocando a crian\u00e7a para dormir de lado ou de bru\u00e7os.","id":9659533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pais e cuidadores devem receber a orienta\u00e7\u00e3o de que a melhor maneira de prevenir casos de morte s\u00fabita de crian\u00e7as no primeiro ano de vida, sobretudo nos primeiros 6 meses, \u00e9 colocando a crian\u00e7a para dormir de lado ou de bru\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","descricao":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","sigla":"","oab":false,"id":1431,"slug":"instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533,"slug":"residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de Gurupi","sigla":"UNIRG","id":5029,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"unirg-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s anemias microc\u00edticas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":81789,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533,"slug":"residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Universidade de Gurupi","sigla":"UNIRG","id":5029,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"unirg-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","descricao":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","sigla":"","oab":false,"id":1431,"slug":"instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unirg-mt-2022-instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano-residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano - UNIRG - Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 17:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2437127,"hashId":"13ca201704555e53e89fad9943d72c4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s anemias microc\u00edticas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9665158,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na anemia ferropriva, o ferro s\u00e9rico encontra-se reduzido, assim como a satura\u00e7\u00e3o de transferrina e a ferritina; entretanto, o \u00edndice de anisocitose estar\u00e1 normal.","id":9665156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na anemia ferropriva, o ferro s\u00e9rico encontra-se reduzido, assim como a satura\u00e7\u00e3o de transferrina e a ferritina; entretanto, o \u00edndice de anisocitose estar\u00e1 normal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na anemia megalobl\u00e1stica, o ferro s\u00e9rico encontra-se normal, mas a vitamina B12 e o \u00e1cido f\u00f3lico podem encontrar-se reduzidos.","id":9665157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na anemia megalobl\u00e1stica, o ferro s\u00e9rico encontra-se normal, mas a vitamina B12 e o \u00e1cido f\u00f3lico podem encontrar-se reduzidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na anemia de doen\u00e7a cr\u00f4nica, a ferritina pode estar normal ou elevada, e o \u00edndice de anisocitose estar\u00e1 normal.","id":9665158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na anemia de doen\u00e7a cr\u00f4nica, a ferritina pode estar normal ou elevada, e o \u00edndice de anisocitose estar\u00e1 normal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nas talassemias e na anemia ferropriva, o \u00edndice de anisocitose estar\u00e1 normal.","id":9665159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas talassemias e na anemia ferropriva, o \u00edndice de anisocitose estar\u00e1 normal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","descricao":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","sigla":"","oab":false,"id":1431,"slug":"instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533,"slug":"residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de Gurupi","sigla":"UNIRG","id":5029,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"unirg-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o laboratorial das anemias, \u00e9 importante avaliarmos o VCM (Volume Corpuscular M\u00e9dio). A esse respeito, analise a alternativa que apresente o correto valor de tal par\u00e2metro do hemograma com a respectiva patologia.","provas":[{"id":81789,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533,"slug":"residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Universidade de Gurupi","sigla":"UNIRG","id":5029,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"unirg-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","descricao":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","sigla":"","oab":false,"id":1431,"slug":"instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unirg-mt-2022-instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano-residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano - UNIRG - Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 17:01:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2437128,"hashId":"d67a4a3022f70c57e96500faf195713d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o laboratorial das anemias, \u00e9 importante avaliarmos o VCM (Volume Corpuscular M\u00e9dio). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, analise a alternativa que apresente o correto valor de tal par\u00e2metro do hemograma com a respectiva patologia.<\/p>","resposta":9665160,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"VCM alto pode ser encontrado em usu\u00e1rios de metotrexato e hipotireoidismo.","id":9665160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">VCM alto pode ser encontrado em usu\u00e1rios de metotrexato e hipotireoidismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"VCM normal pode ser encontrado em doen\u00e7a renal cr\u00f4nica e intoxica\u00e7\u00e3o por chumbo.","id":9665161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">VCM normal pode ser encontrado em doen\u00e7a renal cr\u00f4nica e intoxica\u00e7\u00e3o por chumbo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"VCM baixo pode ser encontrado em patologias como cirrose e anemia ferropriva.","id":9665162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">VCM baixo pode ser encontrado em patologias como cirrose e anemia ferropriva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"VCM baixo pode ser encontrado em patologias como tra\u00e7o talass\u00eamico e defici\u00eancia de folato.","id":9665163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">VCM baixo pode ser encontrado em patologias como tra\u00e7o talass\u00eamico e defici\u00eancia de folato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","descricao":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","sigla":"","oab":false,"id":1431,"slug":"instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533,"slug":"residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de Gurupi","sigla":"UNIRG","id":5029,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"unirg-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 19 anos de idade refere que h\u00e1 oito dias vem apresentando febr\u00edcula, dores no corpo e n\u00e1useas. H\u00e1 um dia, refere que sua urina ficou mais escura. Nega uso de \u00e1lcool e drogas, por\u00e9m refere que h\u00e1 mais ou menos noventa dias fez uma tatuagem no bra\u00e7o. Ao exame f\u00edsico, apresenta icter\u00edcia discreta e dor discreta \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o do hipoc\u00f4ndrio direito, com f\u00edgado palp\u00e1vel a 2 cm do rebordo costal. Os exames iniciais mostram hemograma praticamente normal, bilirrubina total de 4,2 mg (direta: 2,8 mg e indireta: 1,4mg); TGO de 745 UI e TGP de 1.420 UI. O ultrassom mostra apenas discreta hepatomegalia. Neste caso, os exames que dever\u00e3o ser solicitados s\u00e3o:","provas":[{"id":81789,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533,"slug":"residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Universidade de Gurupi","sigla":"UNIRG","id":5029,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"unirg-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","descricao":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","sigla":"","oab":false,"id":1431,"slug":"instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unirg-mt-2022-instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano-residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano - UNIRG - Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 17:03:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2437134,"hashId":"4ef239ac0e425fd5ede842728e650bff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 19 anos de idade refere que h\u00e1 oito dias vem apresentando febr\u00edcula, dores no corpo e n\u00e1useas. H\u00e1 um dia, refere que sua urina ficou mais escura. Nega uso de \u00e1lcool e drogas, por\u00e9m refere que h\u00e1 mais ou menos noventa dias fez uma tatuagem no bra\u00e7o. Ao exame f\u00edsico, apresenta icter\u00edcia discreta e dor discreta \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o do hipoc\u00f4ndrio direito, com f\u00edgado palp\u00e1vel a 2 cm do rebordo costal. Os exames iniciais mostram hemograma praticamente normal, bilirrubina total de 4,2 mg (direta: 2,8 mg e indireta: 1,4mg); TGO de 745 UI e TGP de 1.420 UI. O ultrassom mostra apenas discreta hepatomegalia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste caso, os exames que dever\u00e3o ser solicitados s\u00e3o:<\/p>","resposta":9665184,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anti-HCV, HBsAg, Anti-HBc IgM e Anti-HAV IgM.","id":9665184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anti-HCV, HBsAg, Anti-HBc IgM e Anti-HAV IgM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Anti-HCV, HBsAg, Anti-HBc total e rea\u00e7\u00e3o Widal.","id":9665185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anti-HCV, HBsAg, Anti-HBc total e rea\u00e7\u00e3o Widal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Anti-HCV, Anti-HIV e Anti-HAV total.","id":9665186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anti-HCV, Anti-HIV e Anti-HAV total.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Anti-HCV, Anti-HAV total, HBeAg e Anti-HBe.","id":9665187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anti-HCV, Anti-HAV total, HBeAg e Anti-HBe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), N\u00c3O est\u00e1 inclu\u00eddo(a):","provas":[{"id":82068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2022-cetrede-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 16:57:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2445830,"hashId":"3a85a4db41fc0cf55a7b7e98e5274116","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), N\u00c3O est\u00e1 inclu\u00eddo(a):<\/p>","resposta":9699746,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ordena\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea de sa\u00fade. ","id":9699743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ordena\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea de sa\u00fade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia nutricional e orienta\u00e7\u00e3o alimentar. ","id":9699744,"corpo":"<p>Vigil\u00e2ncia nutricional e orienta\u00e7\u00e3o alimentar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, produtos e subst\u00e2ncias de interesse para a sa\u00fade.","id":9699745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, produtos e subst\u00e2ncias de interesse para a sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Formula\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea de sa\u00fade.","id":9699746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formula\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea de sa\u00fade.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Incremento, em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, do desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico.","id":9699747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incremento, em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, do desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns elementos cl\u00ednicos levantam a suspeita de Diabetes. Estes elementos cl\u00ednicos podem ser classificados como sinais e sintomas cl\u00e1ssicos e sintomas menos espec\u00edficos. Caracteriza um desses sintomas menos espec\u00edfico:","provas":[{"id":81944,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Xavantina","sigla":"","id":1642,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-xavantina-sc-2022-amauc-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Xavantina - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 16:58:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2435980,"hashId":"980b02da932250aa19de3eaba700e99f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns elementos cl\u00ednicos levantam a suspeita de Diabetes. Estes elementos cl\u00ednicos podem ser classificados como sinais e sintomas cl\u00e1ssicos e sintomas menos espec\u00edficos. Caracteriza um desses sintomas menos espec\u00edfico:<\/p>","resposta":9659498,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Polidipsia.","id":9659496,"corpo":"<p>Polidipsia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Polifagia.","id":9659497,"corpo":"<p>Polifagia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prurido vulvar ou cut\u00e2neo.","id":9659498,"corpo":"<p>Prurido vulvar ou cut\u00e2neo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Perda inexplicada de peso.","id":9659499,"corpo":"<p>Perda inexplicada de peso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Poli\u00faria.","id":9659500,"corpo":"<p>Poli\u00faria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","descricao":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","sigla":"","oab":false,"id":1431,"slug":"instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533,"slug":"residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de Gurupi","sigla":"UNIRG","id":5029,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"unirg-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Sistema \u00danico de Sa\u00fade, existe atualmente um esfor\u00e7o para a constru\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de programas organizados de rastreamento populacional, iniciativa essa tanto por parte do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade como do Instituto Nacional do C\u00e2ncer (Inca). Em avalia\u00e7\u00f5es de popula\u00e7\u00f5es, n\u00e3o s\u00e3o todas as doen\u00e7as que ser\u00e3o rastreadas globalmente, e, por isso, \u00e9 importante definirmos estrat\u00e9gia de rastreio, baseado em alguns crit\u00e9rios. Assinale a op\u00e7\u00e3o que inclua corretamente um crit\u00e9rio necess\u00e1rio.","provas":[{"id":81789,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533,"slug":"residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Universidade de Gurupi","sigla":"UNIRG","id":5029,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"unirg-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","descricao":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","sigla":"","oab":false,"id":1431,"slug":"instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unirg-mt-2022-instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano-residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano - UNIRG - Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 17:16:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2437171,"hashId":"7d7e456fe483b5c6d82293bfeb808a9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Sistema \u00danico de Sa\u00fade, existe atualmente um esfor\u00e7o para a constru\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de programas organizados de rastreamento populacional, iniciativa essa tanto por parte do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade como do Instituto Nacional do C\u00e2ncer (Inca). Em avalia\u00e7\u00f5es de popula\u00e7\u00f5es, n\u00e3o s\u00e3o todas as doen\u00e7as que ser\u00e3o rastreadas globalmente, e, por isso, \u00e9 importante definirmos estrat\u00e9gia de rastreio, baseado em alguns crit\u00e9rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que inclua corretamente um crit\u00e9rio necess\u00e1rio.<\/p>","resposta":9665332,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A doen\u00e7a deve representar um importante problema de sa\u00fade p\u00fablica que seja relevante para a popula\u00e7\u00e3o, levando em considera\u00e7\u00e3o conceitos de magnitude, transcend\u00eancia e vulnerabilidade.","id":9665332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a deve representar um importante problema de sa\u00fade p\u00fablica que seja relevante para a popula\u00e7\u00e3o, levando em considera\u00e7\u00e3o conceitos de magnitude, transcend\u00eancia e vulnerabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Magnitude se refere ao impacto produzido na comunidade pela doen\u00e7a em quest\u00e3o e pressup\u00f5e avalia\u00e7\u00e3o valorativa e significativa dos tipos de condi\u00e7\u00f5es, ou das faixas et\u00e1rias, ou dos tipos de danos e suas consequ\u00eancias.","id":9665333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Magnitude se refere ao impacto produzido na comunidade pela doen\u00e7a em quest\u00e3o e pressup\u00f5e avalia\u00e7\u00e3o valorativa e significativa dos tipos de condi\u00e7\u00f5es, ou das faixas et\u00e1rias, ou dos tipos de danos e suas consequ\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Transcend\u00eancia se refere \u00e0 dimens\u00e3o coletiva e epidemiol\u00f3gica do problema, em rela\u00e7\u00e3o aos demais problemas, agravos e doen\u00e7as presentes na popula\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o (tratado em geral em termos de preval\u00eancia e incid\u00eancia, em compara\u00e7\u00e3o com outros problemas, agravos ou doen\u00e7as).","id":9665334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transcend\u00eancia se refere \u00e0 dimens\u00e3o coletiva e epidemiol\u00f3gica do problema, em rela\u00e7\u00e3o aos demais problemas, agravos e doen\u00e7as presentes na popula\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o (tratado em geral em termos de preval\u00eancia e incid\u00eancia, em compara\u00e7\u00e3o com outros problemas, agravos ou doen\u00e7as).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O custo do rastreamento e tratamento de uma condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica n\u00e3o influencia na decis\u00e3o, devendo ser gastos valores importantes, mesmo que o grupo populacional beneficiado seja pequeno perante a popula\u00e7\u00e3o geral.","id":9665335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O custo do rastreamento e tratamento de uma condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica n\u00e3o influencia na decis\u00e3o, devendo ser gastos valores importantes, mesmo que o grupo populacional beneficiado seja pequeno perante a popula\u00e7\u00e3o geral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, houve discreta melhora na situa\u00e7\u00e3o da anemia no Brasil, especialmente por aumento da preval\u00eancia do aleitamento materno, uso de f\u00f3rmulas enriquecidas, melhoria do acesso a fontes alimentares, entre outras causas. Quanto ao tema, marque o item CORRETO. ","provas":[{"id":81374,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-medico-pediatra-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - M\u00e9dico Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 17:33:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2431892,"hashId":"7539ebb109350a4d5adf94c4a98ec603","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos \u00faltimos anos, houve discreta melhora na situa\u00e7\u00e3o da anemia no Brasil, especialmente por aumento da preval\u00eancia do aleitamento materno, uso de f\u00f3rmulas enriquecidas, melhoria do acesso a fontes alimentares, entre outras causas. Quanto ao tema, marque o item CORRETO. <\/p>","resposta":9641871,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A deple\u00e7\u00e3o de ferro, inicialmente, \u00e9 caracterizada por diminui\u00e7\u00e3o dos seus dep\u00f3sitos e pode ser diagnosticada a partir da capacidade total de liga\u00e7\u00e3o da transferrina, principal par\u00e2metro utilizado para avaliar as reservas de ferro.","id":9641869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A deple\u00e7\u00e3o de ferro, inicialmente, \u00e9 caracterizada por diminui\u00e7\u00e3o dos seus dep\u00f3sitos e pode ser diagnosticada a partir da capacidade total de liga\u00e7\u00e3o da transferrina, principal par\u00e2metro utilizado para avaliar as reservas de ferro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Solicita\u00e7\u00e3o de hemograma e ferritina s\u00e3o obrigat\u00f3rios na puericultura como exames iniciais em todas as crian\u00e7as a partir de 12 meses de idade.","id":9641870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicita\u00e7\u00e3o de hemograma e ferritina s\u00e3o obrigat\u00f3rios na puericultura como exames iniciais em todas as crian\u00e7as a partir de 12 meses de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No segundo est\u00e1gio da defici\u00eancia de ferro s\u00e3o utilizados para diagn\u00f3stico a redu\u00e7\u00e3o do ferro s\u00e9rico, o aumento da capacidade total de liga\u00e7\u00e3o da transferrina e a diminui\u00e7\u00e3o da satura\u00e7\u00e3o da transferrina.","id":9641871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No segundo est\u00e1gio da defici\u00eancia de ferro s\u00e3o utilizados para diagn\u00f3stico a redu\u00e7\u00e3o do ferro s\u00e9rico, o aumento da capacidade total de liga\u00e7\u00e3o da transferrina e a diminui\u00e7\u00e3o da satura\u00e7\u00e3o da transferrina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico da anemia por valor de hemoglobina deve ser feito pelo seu valor absoluto, isto \u00e9, valores de hemoglobina menores que 10g\/dl para crian\u00e7as de 6 meses a 11 anos de idade.","id":9641872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico da anemia por valor de hemoglobina deve ser feito pelo seu valor absoluto, isto \u00e9, valores de hemoglobina menores que 10g\/dl para crian\u00e7as de 6 meses a 11 anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","descricao":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","sigla":"","oab":false,"id":1431,"slug":"instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533,"slug":"residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de Gurupi","sigla":"UNIRG","id":5029,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"unirg-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lactente, 1 ano e 2 meses, masculino, com quadro de v\u00f4mitos e diarreia sanguinolenta associada \u00e0 desidrata\u00e7\u00e3o, \u00e9 levado ao pronto-socorro e adequadamente tratado, recebendo alta hospitalar assintom\u00e1tica e com orienta\u00e7\u00f5es. Ap\u00f3s 5 dias, evoluiu com sonol\u00eancia, palidez cut\u00e2nea, diminui\u00e7\u00e3o na diurese com colora\u00e7\u00e3o escura. Ao exame: descorado, taquic\u00e1rdico, taquipneica leve, hipoativo, abdome sem altera\u00e7\u00f5es e discreto edema de membros inferiores. De acordo com o quadro apresentado, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o diagn\u00f3stico desse paciente.","provas":[{"id":81789,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533,"slug":"residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Universidade de Gurupi","sigla":"UNIRG","id":5029,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"unirg-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","descricao":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","sigla":"","oab":false,"id":1431,"slug":"instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unirg-mt-2022-instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano-residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano - UNIRG - Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 17:04:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2437149,"hashId":"700c5de797d796b86b1add53dd74fe4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lactente, 1 ano e 2 meses, masculino, com quadro de v\u00f4mitos e diarreia sanguinolenta associada \u00e0 desidrata\u00e7\u00e3o, \u00e9 levado ao pronto-socorro e adequadamente tratado, recebendo alta hospitalar assintom\u00e1tica e com orienta\u00e7\u00f5es. Ap\u00f3s 5 dias, evoluiu com sonol\u00eancia, palidez cut\u00e2nea, diminui\u00e7\u00e3o na diurese com colora\u00e7\u00e3o escura. Ao exame: descorado, taquic\u00e1rdico, taquipneica leve, hipoativo, abdome sem altera\u00e7\u00f5es e discreto edema de membros inferiores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o quadro apresentado, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o diagn\u00f3stico desse paciente.<\/p>","resposta":9665247,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gastroenterocolite aguda.","id":9665244,"corpo":"<p>Gastroenterocolite aguda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pielonefrite.","id":9665245,"corpo":"<p>Pielonefrite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva.","id":9665246,"corpo":"<p>Insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome hemol\u00edtica-ur\u00eamica.","id":9665247,"corpo":"<p>S\u00edndrome hemol\u00edtica-ur\u00eamica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","descricao":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","sigla":"","oab":false,"id":1431,"slug":"instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533,"slug":"residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de Gurupi","sigla":"UNIRG","id":5029,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"unirg-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a nasce com n\u00edveis de LDL-c pr\u00f3ximos a 60 mg\/dL. J\u00e1 no in\u00edcio da vida adulta, esses n\u00edveis costumam ser duas vezes maiores, ao redor de 120 mg\/dL. O que aconteceu ao longo desses anos para a pior do padr\u00e3o do LDL-c foi a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o inadequada, ao sedentarismo e \u00e0 falta de atividade f\u00edsica. Estas, por sua vez, determinar\u00e3o aumento do risco cardiovascular. Quando se permite que um fator de risco surja, assume-se que houve um erro em algum dos n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indique corretamente o tal n\u00edvel acometido.","provas":[{"id":81789,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533,"slug":"residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Universidade de Gurupi","sigla":"UNIRG","id":5029,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"unirg-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","descricao":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","sigla":"","oab":false,"id":1431,"slug":"instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unirg-mt-2022-instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano-residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano - UNIRG - Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 17:15:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2437167,"hashId":"d99d116c67df08c77f7195e58e33500c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a nasce com n\u00edveis de LDL-c pr\u00f3ximos a 60 mg\/dL. J\u00e1 no in\u00edcio da vida adulta, esses n\u00edveis costumam ser duas vezes maiores, ao redor de 120 mg\/dL. O que aconteceu ao longo desses anos para a pior do padr\u00e3o do LDL-c foi a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o inadequada, ao sedentarismo e \u00e0 falta de atividade f\u00edsica. Estas, por sua vez, determinar\u00e3o aumento do risco cardiovascular. Quando se permite que um fator de risco surja, assume-se que houve um erro em algum dos n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indique corretamente o tal n\u00edvel acometido.<\/p>","resposta":9665317,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.","id":9665316,"corpo":"<p>Preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o primordial.","id":9665317,"corpo":"<p>Preven\u00e7\u00e3o primordial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria.","id":9665318,"corpo":"<p>Preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria.","id":9665319,"corpo":"<p>Preven\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","descricao":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","sigla":"","oab":false,"id":1431,"slug":"instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533,"slug":"residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de Gurupi","sigla":"UNIRG","id":5029,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"unirg-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"RN termo, filho de m\u00e3e diab\u00e9tica gestacional, macross\u00f4mico, com bolsa rota no momento do parto, sem malforma\u00e7\u00f5es grosseiras. Com 12 horas de vida, evolui com tremores, irritabilidade, convuls\u00e3o cl\u00f4nica focal e reflexo de Moro exacerbado. Neste caso a a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9:","provas":[{"id":81789,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533,"slug":"residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Universidade de Gurupi","sigla":"UNIRG","id":5029,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"unirg-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","descricao":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano","sigla":"","oab":false,"id":1431,"slug":"instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unirg-mt-2022-instituto-access-instituto-de-acesso-a-educacao-capacitacao-profissional-e-desenvolvimento-humano-residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"Instituto Access - Instituto de Acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, Capacita\u00e7\u00e3o Profissional e Desenvolvimento Humano - UNIRG - Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 17:11:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2437154,"hashId":"aee22c0a8872029b0084622c560a0c7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">RN termo, filho de m\u00e3e diab\u00e9tica gestacional, macross\u00f4mico, com bolsa rota no momento do parto, sem malforma\u00e7\u00f5es grosseiras. Com 12 horas de vida, evolui com tremores, irritabilidade, convuls\u00e3o cl\u00f4nica focal e reflexo de Moro exacerbado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste caso a a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9:<\/p>","resposta":9665267,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sepse neonatal precoce.","id":9665264,"corpo":"<p>Sepse neonatal precoce.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hemorragia intracraniana.","id":9665265,"corpo":"<p>Hemorragia intracraniana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hipocalcemia.","id":9665266,"corpo":"<p>Hipocalcemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hipoglicemia.","id":9665267,"corpo":"<p>Hipoglicemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os aspectos ultrassonogr\u00e1ficos dos n\u00f3dulos de hepatocarcinoma, s\u00e3o aspectos t\u00edpicos comuns nas les\u00f5es pequenas (&lt; 3 cm), EXCETO:","provas":[{"id":81376,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288,"slug":"medico-ultrassonografista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-medico-ultrassonografista-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - M\u00e9dico Ultrassonografista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 17:32:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":2431825,"hashId":"1a4c7f98169451106d8ce390da1aaa86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os aspectos ultrassonogr\u00e1ficos dos n\u00f3dulos de hepatocarcinoma, s\u00e3o aspectos t\u00edpicos comuns nas les\u00f5es pequenas (&lt; 3 cm), EXCETO:<\/p>","resposta":9641583,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Halo fino hipoecog\u00eanico. ","id":9641582,"corpo":"<p>Halo fino hipoecog\u00eanico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ecog\u00eanicos.","id":9641583,"corpo":"<p>Ecog\u00eanicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Homog\u00eaneas.","id":9641584,"corpo":"<p>Homog\u00eaneas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Doppler evidencia vasculariza\u00e7\u00e3o central e perif\u00e9rica, mas quando muito pequenos, podem ainda n\u00e3o apresentar vasos arteriais no interior.","id":9641585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doppler evidencia vasculariza\u00e7\u00e3o central e perif\u00e9rica, mas quando muito pequenos, podem ainda n\u00e3o apresentar vasos arteriais no interior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O medicamento Alprazolam trata-se de um(a): ","provas":[{"id":81540,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 17:25:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2437401,"hashId":"888dc1af554ff307afaa094568e3df42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O medicamento Alprazolam trata-se de um(a): <\/p>","resposta":9666327,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Triazolobenzodiazep\u00ednico de meia-vida intermedi\u00e1ria.","id":9666327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Triazolobenzodiazep\u00ednico de meia-vida intermedi\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"APA que pertence \u00e0 classe das benzoaminas.","id":9666328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">APA que pertence \u00e0 classe das benzoaminas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"AP da classe das quinolinonas.","id":9666329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">AP da classe das quinolinonas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fenilaminocetona monoc\u00edclica.","id":9666330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fenilaminocetona monoc\u00edclica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536404,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 30","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com BOTEGA, entre as vantagens de se ter uma unidade psiqui\u00e1trica no hospital geral, est\u00e1(\u00e3o): I. Diminui\u00e7\u00e3o do estigma da doen\u00e7a mental, j\u00e1 que o doente mental passaria a ser visto como um doente semelhante aos outros. II. Proximidade e acesso. III. Melhor aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade f\u00edsica. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":81540,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 17:26:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2437404,"hashId":"4b6becbe0cba3d998bf32a94e6b223fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com BOTEGA, entre as vantagens de se ter uma unidade psiqui\u00e1trica no hospital geral, est\u00e1(\u00e3o): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Diminui\u00e7\u00e3o do estigma da doen\u00e7a mental, j\u00e1 que o doente mental passaria a ser visto como um doente semelhante aos outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Proximidade e acesso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Melhor aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade f\u00edsica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":9666342,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":9666339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III. ","id":9666340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":9666341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os itens. ","id":9666342,"corpo":"<p>Todos os itens. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536404,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 30","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As parasitoses intestinais podem afetar at\u00e9 36% das pessoas no Brasil, sendo seu controle, preven\u00e7\u00e3o e tratamento muito importantes, sobretudo na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica. Acerca das parasitoses intestinais no contexto da pediatria, indique a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":81374,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-medico-pediatra-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - M\u00e9dico Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 17:41:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2431902,"hashId":"e2cc57d32290338b92c76f2b533ef5bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As parasitoses intestinais podem afetar at\u00e9 36% das pessoas no Brasil, sendo seu controle, preven\u00e7\u00e3o e tratamento muito importantes, sobretudo na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica. Acerca das parasitoses intestinais no contexto da pediatria, indique a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9641909,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tratamento de primeira linha para a ten\u00edase ativa \u00e9 feito com praziquantel, administrado na dose de 5-10 mg\/kg por via oral em dose \u00fanica.","id":9641909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento de primeira linha para a ten\u00edase ativa \u00e9 feito com praziquantel, administrado na dose de 5-10 mg\/kg por via oral em dose \u00fanica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O tratamento de primeira linha para a estrongiloid\u00edase ativa \u00e9 feito com albendazol, administrado na dose de 200 mg, duas vezes ao dia, por 07-10 dias.","id":9641910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento de primeira linha para a estrongiloid\u00edase ativa \u00e9 feito com albendazol, administrado na dose de 200 mg, duas vezes ao dia, por 07-10 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O tratamento de primeira linha para a ten\u00edase ativa \u00e9 feito com niclosamida, administrado em dose \u00fanica 150 mg\/kg, no m\u00e1ximo de 2g, por via oral.","id":9641911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento de primeira linha para a ten\u00edase ativa \u00e9 feito com niclosamida, administrado em dose \u00fanica 150 mg\/kg, no m\u00e1ximo de 2g, por via oral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" O tratamento de primeira linha para a ascarid\u00edase ativa \u00e9 feito com ivermectina, administrado em dose \u00fanica de 50 mg\/kg, por via oral.","id":9641912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O tratamento de primeira linha para a ascarid\u00edase ativa \u00e9 feito com ivermectina, administrado em dose \u00fanica de 50 mg\/kg, por via oral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo contempla apenas diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade e da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade a serem operacionalizados na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica?","provas":[{"id":81373,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-medico-neurologista-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - M\u00e9dico Neurologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 17:41:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2432018,"hashId":"5417ff6422994fe3f0d368a1d3e65de5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas abaixo contempla apenas diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade e da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade a serem operacionalizados na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica?<\/p>","resposta":9642397,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Longitudinalidade do cuidado, integralidade e participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":9642396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Longitudinalidade do cuidado, integralidade e participa\u00e7\u00e3o da comunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cuidado centrado na pessoa, resolutividade e territorializa\u00e7\u00e3o. ","id":9642397,"corpo":"<p>Cuidado centrado na pessoa, resolutividade e territorializa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o do cuidado, ordena\u00e7\u00e3o da rede e universalidade.","id":9642398,"corpo":"<p>Coordena\u00e7\u00e3o do cuidado, ordena\u00e7\u00e3o da rede e universalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Equidade, popula\u00e7\u00e3o adscrita e resolutividade. ","id":9642399,"corpo":"<p>Equidade, popula\u00e7\u00e3o adscrita e resolutividade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tratamento medicamentoso da asma \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":81169,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap-2022-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-medico","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - Prefeitura de Pedra Branca do Amapari - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 17:54:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2429026,"hashId":"3e02816bda0d6a9b8a07d380feca0314","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tratamento medicamentoso da asma \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9630298,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os corticoides orais, os beta 2- agonistas de longa dura\u00e7\u00e3o (LABA) e o imunobiol\u00f3gico anti IgE s\u00e3o considerados medicamentos de al\u00edvio.","id":9630297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os corticoides orais, os beta 2- agonistas de longa dura\u00e7\u00e3o (LABA) e o imunobiol\u00f3gico anti IgE s\u00e3o considerados medicamentos de al\u00edvio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os corticoides inalat\u00f3rios atuam reduzindo a inflama\u00e7\u00e3o e a hiperresponsividade br\u00f4nquica, controlando os sintomas, melhorando a fun\u00e7\u00e3o pulmonar e reduzindo o risco futuro de exacerba\u00e7\u00f5es.","id":9630298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os corticoides inalat\u00f3rios atuam reduzindo a inflama\u00e7\u00e3o e a hiperresponsividade br\u00f4nquica, controlando os sintomas, melhorando a fun\u00e7\u00e3o pulmonar e reduzindo o risco futuro de exacerba\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o salmeterol tem in\u00edcio de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida em 5 minutos, enquanto o formoterol tem seu in\u00edcio de a\u00e7\u00e3o ap\u00f3s 20 minutos.","id":9630299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o salmeterol tem in\u00edcio de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida em 5 minutos, enquanto o formoterol tem seu in\u00edcio de a\u00e7\u00e3o ap\u00f3s 20 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a monoterapia com beta 2- agonistas de longa dura\u00e7\u00e3o (LABA) \u00e9 indicada no tratamento da asma de adolescentes e adultos.","id":9630300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a monoterapia com beta 2- agonistas de longa dura\u00e7\u00e3o (LABA) \u00e9 indicada no tratamento da asma de adolescentes e adultos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o uso de broncodilatador \u00df2\u2013agonista de curta dura\u00e7\u00e3o, como monoterapia no tratamento da asma, \u00e9 altamente indicado para o al\u00edvio imediato dos sintomas e na preven\u00e7\u00e3o do broncoespasmo.","id":9630301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de broncodilatador \u00df2\u2013agonista de curta dura\u00e7\u00e3o, como monoterapia no tratamento da asma, \u00e9 altamente indicado para o al\u00edvio imediato dos sintomas e na preven\u00e7\u00e3o do broncoespasmo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O crescimento \u00e9 um importante indicador de sa\u00fade da crian\u00e7a e \u00e9 influenciado por fatores gen\u00e9ticos e ambientais. Acerca das curvas de crescimento infantil, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":81374,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-medico-pediatra-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - M\u00e9dico Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 17:37:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2431894,"hashId":"111629338088cdd6a890fb33b82e9802","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O crescimento \u00e9 um importante indicador de sa\u00fade da crian\u00e7a e \u00e9 influenciado por fatores gen\u00e9ticos e ambientais. Acerca das curvas de crescimento infantil, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9641878,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para crian\u00e7as abaixo de 10 anos, o escore z acima de +3 \u00e9 considerado valor cr\u00edtico para o diagn\u00f3stico de sobrepeso.","id":9641877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para crian\u00e7as abaixo de 10 anos, o escore z acima de +3 \u00e9 considerado valor cr\u00edtico para o diagn\u00f3stico de sobrepeso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma crian\u00e7a menor de 10 anos com diagn\u00f3stico nutricional de peso elevado para a idade \u00e9 aquela que est\u00e1 acima do percentil 97 (escore z maior que +2).","id":9641878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a menor de 10 anos com diagn\u00f3stico nutricional de peso elevado para a idade \u00e9 aquela que est\u00e1 acima do percentil 97 (escore z maior que +2).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma crian\u00e7a menor que 10 anos possui o IMC adequado quando escore z est\u00e1 entre +2 e +3.","id":9641879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a menor que 10 anos possui o IMC adequado quando escore z est\u00e1 entre +2 e +3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" \u00c9 considerada uma crian\u00e7a menor de 10 anos com comprimento\/altura muito baixo para a idade aquela que est\u00e1 no ponto de escore z menor que -1.","id":9641880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 considerada uma crian\u00e7a menor de 10 anos com comprimento\/altura muito baixo para a idade aquela que est\u00e1 no ponto de escore z menor que -1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que apresenta a altera\u00e7\u00e3o no eletrocardiograma relacionada a hipercalcemia:","provas":[{"id":81169,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedra Branca do Amapari","sigla":"","id":2808,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap"},"banca":{"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","descricao":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais","sigla":"","oab":false,"id":1446,"slug":"metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedra-branca-do-amapari-ap-2022-metropole-solucoes-governamentais-e-empresariais-medico","tipo":1,"nome":"Metr\u00f3pole Solu\u00e7\u00f5es Governamentais e Empresariais - Prefeitura de Pedra Branca do Amapari - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 17:55:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2429029,"hashId":"7d9711c2529f5fe660ad04d3c311c93d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que apresenta a altera\u00e7\u00e3o no eletrocardiograma relacionada a hipercalcemia:<\/p>","resposta":9630313,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento da amplitude da onda U.","id":9630312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento da amplitude da onda U.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"encurtamento e eventual desaparecimento do segmento ST.","id":9630313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encurtamento e eventual desaparecimento do segmento ST.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aumento do intervalo QT corrigido.","id":9630314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento do intervalo QT corrigido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da amplitude da onda P.","id":9630315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui\u00e7\u00e3o da amplitude da onda P.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"desvio do eixo do complexo QRS para a direita.","id":9630316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desvio do eixo do complexo QRS para a direita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o exame f\u00edsico neurol\u00f3gico, a presen\u00e7a de ptose palpebral sugere acometimento de qual par craniano?","provas":[{"id":81373,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-medico-neurologista-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - M\u00e9dico Neurologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 17:45:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2432061,"hashId":"ea51fdb4a88f77bb9f50c4f7d27dcde6","enunciado":"<p>Sobre o exame f\u00edsico neurol\u00f3gico, a presen\u00e7a de ptose palpebral sugere acometimento de qual par craniano?<\/p>","resposta":9642577,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III.","id":9642577,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"VI.","id":9642578,"corpo":"<p>VI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"VII.","id":9642579,"corpo":"<p>VII.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II. ","id":9642580,"corpo":"<p>II. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":25303,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino, 50 anos, em tratamento para gastrite, deu entrada na sala de emerg\u00eancia com quadro de dor tor\u00e1cica, retroesternal em aperto, com irradia\u00e7\u00e3o para a mand\u00edbula, associado a palidez mucocut\u00e2nea e \u00eamese. Na triagem apresentou FC 105 bpm, PA 160\/100 mmHg, SO2 94% com eletrocardiograma de 12 deriva\u00e7\u00f5es da admiss\u00e3o apresentando Supra desnivelamento de 2,5mm em segmento ST em todas as deriva\u00e7\u00f5es precordiais. Ap\u00f3s acomodado em leito com cabeceira elevada, qual a sequ\u00eancia mais ADEQUADA a ser realizada no atendimento?","provas":[{"id":80785,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":25303,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2022-prefeitura-de-bauru-especialista-em-saude-area-medico-clinico-geral-9","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 18:20:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2453396,"hashId":"95c2fdd09afaeda63230e4ad916fb4b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente masculino, 50 anos, em tratamento para gastrite, deu entrada na sala de emerg\u00eancia com quadro de dor tor\u00e1cica, retroesternal em aperto, com irradia\u00e7\u00e3o para a mand\u00edbula, associado a palidez mucocut\u00e2nea e \u00eamese. Na triagem apresentou FC 105 bpm, PA 160\/100 mmHg, SO2 94% com eletrocardiograma de 12 deriva\u00e7\u00f5es da admiss\u00e3o apresentando Supra desnivelamento de 2,5mm em segmento ST em todas as deriva\u00e7\u00f5es precordiais. Ap\u00f3s acomodado em leito com cabeceira elevada, qual a sequ\u00eancia mais <strong><u>ADEQUADA<\/u><\/strong> a ser realizada no atendimento?<\/p>","resposta":9733910,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oferta de O2 a 10L\/min, 100mg de AAS, 300mg de clopidogrel, tenecteplase, n\u00e3o havendo contra-indica\u00e7\u00f5es.","id":9733908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferta de O2 a 10L\/min, 100mg de AAS, 300mg de clopidogrel, tenecteplase, n\u00e3o havendo contra-indica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Oferta de O2 a 5L\/min, 300mg de AAS, 75mg de clopidogrel, tenecteplase, n\u00e3o havendo contra-indica\u00e7\u00f5es. ","id":9733909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferta de O2 a 5L\/min, 300mg de AAS, 75mg de clopidogrel, tenecteplase, n\u00e3o havendo contra-indica\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Monitoriza\u00e7\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria, 300mg de AAS, 300mg de clopidogrel e tenecteplase, n\u00e3o havendo contra-indica\u00e7\u00f5es.","id":9733910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitoriza\u00e7\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria, 300mg de AAS, 300mg de clopidogrel e tenecteplase, n\u00e3o havendo contra-indica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Monitoriza\u00e7\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria, oferta de O2 a 10L\/min, 300mg de AAS, 300mg de clopidogrel e tenecteplase, n\u00e3o havendo contra-indica\u00e7\u00f5es. ","id":9733911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitoriza\u00e7\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria, oferta de O2 a 10L\/min, 300mg de AAS, 300mg de clopidogrel e tenecteplase, n\u00e3o havendo contra-indica\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista Obstetra","id":25292,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-ginecologista-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica causas de amenorreia secund\u00e1ria. ","provas":[{"id":80786,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista Obstetra","id":25292,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-ginecologista-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2022-prefeitura-de-bauru-especialista-em-saude-area-medico-ginecologista-obstetra-7","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista Obstetra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 18:13:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2453167,"hashId":"8ae14b9e56af6acee081ef045d917755","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica causas de amenorreia secund\u00e1ria. <\/p>","resposta":9732812,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anovula\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica, fal\u00eancia ovariana, S. Sheehan.","id":9732812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anovula\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica, fal\u00eancia ovariana, S. Sheehan.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Anorexia, S. Asherman e septo vaginal. ","id":9732813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anorexia, S. Asherman e septo vaginal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hiperplasia adrenal cong\u00eanita, S. de Kallman, SOP.","id":9732814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hiperplasia adrenal cong\u00eanita, S. de Kallman, SOP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Agenesia mulleriana, hipotireoidismo, S. Cushing.","id":9732815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agenesia mulleriana, hipotireoidismo, S. Cushing.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista Obstetra","id":25292,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-ginecologista-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s 10 semanas do t\u00e9rmino de uma gesta\u00e7\u00e3o normal, a press\u00e3o arterial m\u00e9dia, quando comparada aos n\u00edveis do \u00faltimo trimestre, ","provas":[{"id":80786,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista Obstetra","id":25292,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-ginecologista-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2022-prefeitura-de-bauru-especialista-em-saude-area-medico-ginecologista-obstetra-7","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista Obstetra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 18:16:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2453237,"hashId":"c06b683f5c9173fe9bf13895a3c0df79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s 10 semanas do t\u00e9rmino de uma gesta\u00e7\u00e3o normal, a press\u00e3o arterial m\u00e9dia, quando comparada aos n\u00edveis do \u00faltimo trimestre, <\/p>","resposta":9733142,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumenta.","id":9733141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumenta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o modifica.","id":9733142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o modifica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"diminui cerca de 15%.","id":9733143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui cerca de 15%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"diminui mais de 30%.","id":9733144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui mais de 30%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista Obstetra","id":25292,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-ginecologista-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher apresenta imagem sugestiva de tumor bilateral dos ov\u00e1rios. O tumor que mais incide, bilateralmente, \u00e9: ","provas":[{"id":80786,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista Obstetra","id":25292,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-ginecologista-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2022-prefeitura-de-bauru-especialista-em-saude-area-medico-ginecologista-obstetra-7","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista Obstetra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 18:15:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2453198,"hashId":"7c29c054993a97adce68e5aadb359837","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher apresenta imagem sugestiva de tumor bilateral dos ov\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O tumor que mais incide, bilateralmente, \u00e9: <\/p>","resposta":9732955,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seroso.","id":9732955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seroso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mucinoso.","id":9732956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mucinoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"teratoma.","id":9732957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">teratoma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"endometrioide.","id":9732958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">endometrioide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista Obstetra","id":25292,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-ginecologista-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Casal, em investiga\u00e7\u00e3o de infertilidade, cuja mulher tem 42 anos de idade, deseja avaliar a reserva ovariana. O melhor progn\u00f3stico relaciona-se com: ","provas":[{"id":80786,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista Obstetra","id":25292,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-ginecologista-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2022-prefeitura-de-bauru-especialista-em-saude-area-medico-ginecologista-obstetra-7","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Ginecologista Obstetra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 18:12:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2453165,"hashId":"407ec53602ed69a973b9c743f6c0bb4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Casal, em investiga\u00e7\u00e3o de infertilidade, cuja mulher tem 42 anos de idade, deseja avaliar a reserva ovariana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O melhor progn\u00f3stico relaciona-se com: <\/p>","resposta":9732804,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estradiol elevado.","id":9732803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estradiol elevado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"FSH abaixo de 10 UI\/L.","id":9732804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">FSH abaixo de 10 UI\/L.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"FSH e LH elevados.","id":9732805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">FSH e LH elevados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"FSH e estradiol elevados. ","id":9732806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">FSH e estradiol elevados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":25303,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Fibrin\u00f3lise como estrat\u00e9gia de reperfus\u00e3o est\u00e1 associada a menor mortalidade em rela\u00e7\u00e3o ao placebo e, dessa forma, deve ser utilizada na fase aguda do Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio na presen\u00e7a de eletrocardiograma com eleva\u00e7\u00e3o do segmento ST em duas deriva\u00e7\u00f5es cont\u00edguas. S\u00e3o contra-indica\u00e7\u00f5es absolutas da fibrin\u00f3lise:","provas":[{"id":80785,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":25303,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2022-prefeitura-de-bauru-especialista-em-saude-area-medico-clinico-geral-9","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 18:21:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2453416,"hashId":"700ed65ff0e8d2f638e221f4818f968a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Fibrin\u00f3lise como estrat\u00e9gia de reperfus\u00e3o est\u00e1 associada a menor mortalidade em rela\u00e7\u00e3o ao placebo e, dessa forma, deve ser utilizada na fase aguda do Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio na presen\u00e7a de eletrocardiograma com eleva\u00e7\u00e3o do segmento ST em duas deriva\u00e7\u00f5es cont\u00edguas. S\u00e3o contra-indica\u00e7\u00f5es absolutas da fibrin\u00f3lise:<\/p>","resposta":9733994,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria de hemorragia intracraniana pr\u00e9via, Acidente Vascular Cerebral Isqu\u00eamico h\u00e1 mais de 3 meses. Traumatismo craniano h\u00e1 mais de 3 meses. Hipertens\u00e3o Arterial n\u00e3o controlada (PAS acima de 180mmHg ou diast\u00f3lica acima de 110mmHg).","id":9733991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3ria de hemorragia intracraniana pr\u00e9via, Acidente Vascular Cerebral Isqu\u00eamico h\u00e1 mais de 3 meses. Traumatismo craniano h\u00e1 mais de 3 meses. Hipertens\u00e3o Arterial n\u00e3o controlada (PAS acima de 180mmHg ou diast\u00f3lica acima de 110mmHg).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria de hemorragia intracraniana pr\u00e9via, Acidente Vascular Cerebral Isqu\u00eamico h\u00e1 menos de 3 meses. Traumatismo craniano h\u00e1 menos de 3 meses. Hipertens\u00e3o Arterial n\u00e3o controlada (PAS acima de 180mmHg ou diast\u00f3lica acima de 110mmHg).","id":9733992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3ria de hemorragia intracraniana pr\u00e9via, Acidente Vascular Cerebral Isqu\u00eamico h\u00e1 menos de 3 meses. Traumatismo craniano h\u00e1 menos de 3 meses. Hipertens\u00e3o Arterial n\u00e3o controlada (PAS acima de 180mmHg ou diast\u00f3lica acima de 110mmHg).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria de hemorragia intracraniana pr\u00e9via, Acidente Vascular Cerebral Isqu\u00eamico h\u00e1 mais de 3 meses. Traumatismo craniano h\u00e1 mais de 3 meses. Portador de neoplasia ou m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o vascular do sistema nervoso central. ","id":9733993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3ria de hemorragia intracraniana pr\u00e9via, Acidente Vascular Cerebral Isqu\u00eamico h\u00e1 mais de 3 meses. Traumatismo craniano h\u00e1 mais de 3 meses. Portador de neoplasia ou m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o vascular do sistema nervoso central. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria de hemorragia intracraniana pr\u00e9via, Acidente Vascular Cerebral Isqu\u00eamico h\u00e1 menos de 3 meses. Traumatismo craniano h\u00e1 menos de 3 meses. Portador de neoplasia ou m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o vascular do sistema nervoso central.","id":9733994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3ria de hemorragia intracraniana pr\u00e9via, Acidente Vascular Cerebral Isqu\u00eamico h\u00e1 menos de 3 meses. Traumatismo craniano h\u00e1 menos de 3 meses. Portador de neoplasia ou m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o vascular do sistema nervoso central.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":25303,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jovem de 16 anos deu entrada na sala de emerg\u00eancia com relato de picada de abelha h\u00e1 15 minutos, apresenta-se ansioso, queixando-se de prurido intenso, com angioedema labial, rash morbiliforme, dor tor\u00e1cica e estridor, com os seguintes sinais vitais: FC 110 bpm; PA 85\/50 mmHg; SO2 91% e FR 22 irpm. A sequ\u00eancia de atendimento mais apropriada \u00e9:","provas":[{"id":80785,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":25303,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2022-prefeitura-de-bauru-especialista-em-saude-area-medico-clinico-geral-9","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 18:21:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2453439,"hashId":"f2bfc5049eede60d8822b342641653a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jovem de 16 anos deu entrada na sala de emerg\u00eancia com relato de picada de abelha h\u00e1 15 minutos, apresenta-se ansioso, queixando-se de prurido intenso, com angioedema labial, rash morbiliforme, dor tor\u00e1cica e estridor, com os seguintes sinais vitais: FC 110 bpm; PA 85\/50 mmHg; SO2 91% e FR 22 irpm. A sequ\u00eancia de atendimento mais apropriada \u00e9:<\/p>","resposta":9734090,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cricotireoidostomia, ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, inicio de norepinefrina em bomba de infus\u00e3o cont\u00ednua.","id":9734089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cricotireoidostomia, ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, inicio de norepinefrina em bomba de infus\u00e3o cont\u00ednua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Oferta de O2 para manter SO2 &gt; 92%, adrenalina 0,5mg IM no vasto lateral, realiza\u00e7\u00e3o de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal em sequ\u00eancia r\u00e1pida, reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica inicial de 30 ml\/kg. ","id":9734090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferta de O2 para manter SO2 &gt; 92%, adrenalina 0,5mg IM no vasto lateral, realiza\u00e7\u00e3o de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal em sequ\u00eancia r\u00e1pida, reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica inicial de 30 ml\/kg. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Oferta de O2 para manter SO2 &gt; 92%, adrenalina 1mg IV, realiza\u00e7\u00e3o de cricotireoidostomia, in\u00edcio de norepinefrina em bomba de infus\u00e3o cont\u00ednua.","id":9734091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferta de O2 para manter SO2 &gt; 92%, adrenalina 1mg IV, realiza\u00e7\u00e3o de cricotireoidostomia, in\u00edcio de norepinefrina em bomba de infus\u00e3o cont\u00ednua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal em sequ\u00eancia r\u00e1pida, ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, inicio de norepinefrina em bomba de infus\u00e3o cont\u00ednua.","id":9734092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal em sequ\u00eancia r\u00e1pida, ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, inicio de norepinefrina em bomba de infus\u00e3o cont\u00ednua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":25303,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrat\u00e9gia inicial para o tratamento farmacol\u00f3gico de pacientes portadores de Diabetes mellitus tipo 2 com manifesta\u00e7\u00f5es moderadas, quando a glicemia de jejum \u00e9 superior a 200mg\/dL, mas inferior a 300mg\/dL na aus\u00eancia de crit\u00e9rios para manifesta\u00e7\u00f5es graves podemos AFIRMAR que:","provas":[{"id":80785,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":25303,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2022-prefeitura-de-bauru-especialista-em-saude-area-medico-clinico-geral-9","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 18:20:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2453408,"hashId":"4f59c826221f31022f3175dc63b4fdf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrat\u00e9gia inicial para o tratamento farmacol\u00f3gico de pacientes portadores de Diabetes mellitus tipo 2 com manifesta\u00e7\u00f5es moderadas, quando a glicemia de jejum \u00e9 superior a 200mg\/dL, mas inferior a 300mg\/dL na aus\u00eancia de crit\u00e9rios para manifesta\u00e7\u00f5es graves podemos <strong><u>AFIRMAR<\/u><\/strong> que:<\/p>","resposta":9733958,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tratamento inicial consiste em modifica\u00e7\u00e3o do estilo de vida.","id":9733956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento inicial consiste em modifica\u00e7\u00e3o do estilo de vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O tratamento inicial consiste em modifica\u00e7\u00e3o do estilo de vida associado a metformina. ","id":9733957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento inicial consiste em modifica\u00e7\u00e3o do estilo de vida associado a metformina. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O tratamento oral vai depender do predom\u00ednio da insulinorresist\u00eancia ou de insulinodefici\u00eancia\/fal\u00eancia das c\u00e9lulas beta.","id":9733958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento oral vai depender do predom\u00ednio da insulinorresist\u00eancia ou de insulinodefici\u00eancia\/fal\u00eancia das c\u00e9lulas beta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O tratamento deve ser com combina\u00e7\u00e3o de insulina de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida com insulina basal.","id":9733959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento deve ser com combina\u00e7\u00e3o de insulina de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida com insulina basal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Energia","id":14526,"slug":"engenheiro-de-energia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema da imagem abaixo opera exclusivamente com \u00e1gua (massa espec\u00edfica de 1.000 kg\/m\u00b3).Sabendo que a vaz\u00e3o volum\u00e9trica na se\u00e7\u00e3o A \u00e9 de 0,04 m\u00b3\/s para dentro do volume de controle; que o fluido sai pelo tubo com B \u2013 que possui 20 cm de di\u00e2metro \u2013 a 0,2 m\/s; e que o tubo C abastece o sistema com 26,2 kg\/s, assinale a alternativa que indica a velocidade aproximada de passagem do fluido pela \u00e1rea de se\u00e7\u00e3o de 0,05 m\u00b2, em D, e a orienta\u00e7\u00e3o do escoamento, respectivamente. ","provas":[{"id":87177,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Energia","id":14526,"slug":"engenheiro-de-energia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-engenheiro-de-energia-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Engenheiro de Energia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 18:58:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2529701,"hashId":"fa00c967b39035a8810bf5a8b6193a2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema da imagem abaixo opera exclusivamente com \u00e1gua (massa espec\u00edfica de 1.000 kg\/m\u00b3).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87177\/questao\/2529701-20220810185015000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que a vaz\u00e3o volum\u00e9trica na se\u00e7\u00e3o A \u00e9 de 0,04 m\u00b3\/s para dentro do volume de controle; que o fluido sai pelo tubo com B \u2013 que possui 20 cm de di\u00e2metro \u2013 a 0,2 m\/s; e que o tubo C abastece o sistema com 26,2 kg\/s, assinale a alternativa que indica a velocidade aproximada de passagem do fluido pela \u00e1rea de se\u00e7\u00e3o de 0,05 m\u00b2, em D, e a orienta\u00e7\u00e3o do escoamento, respectivamente. <\/p>","resposta":10067547,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,20 m\/s; para fora do sistema.","id":10067547,"corpo":"<p>1,20 m\/s; para fora do sistema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,82 m\/s; para fora do sistema. ","id":10067548,"corpo":"<p>0,82 m\/s; para fora do sistema. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,52 m\/s; para dentro do sistema. ","id":10067549,"corpo":"<p>0,52 m\/s; para dentro do sistema. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,40 m\/s; para dentro do sistema. ","id":10067550,"corpo":"<p>0,40 m\/s; para dentro do sistema. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,40 m\/s; para fora do sistema. ","id":10067551,"corpo":"<p>0,40 m\/s; para fora do sistema. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","oab":false,"nome":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","pai":402698,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402700,"slug":"engenharia-mecanica-fundamentos-e-analise-da-cinematica-de-escoamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Hidr\u00e1ulicos e Pneum\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Sistemas Hidr\u00e1ulicos e Pneum\u00e1ticos","pai":402713,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402715,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-hidraulicos-e-pneumaticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Energia","id":14526,"slug":"engenheiro-de-energia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O is\u00f3topo de determinada subst\u00e2ncia possui uma meia-vida de 30 anos. Quantas gramas ainda restariam, em 2032, de um total de 20 gramas, descartadas em local inadequado no ano de 1987, caso a amostra n\u00e3o houvesse sido manipulada? ","provas":[{"id":87177,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Energia","id":14526,"slug":"engenheiro-de-energia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-engenheiro-de-energia-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Engenheiro de Energia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 18:59:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2529704,"hashId":"25442a108c2bc02fb3dbddb202fce347","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O is\u00f3topo de determinada subst\u00e2ncia possui uma meia-vida de 30 anos. Quantas gramas ainda restariam, em 2032, de um total de 20 gramas, descartadas em local inadequado no ano de 1987, caso a amostra n\u00e3o houvesse sido manipulada? <\/p>","resposta":10067564,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,66 g.","id":10067562,"corpo":"<p>0,66 g.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5,85 g.","id":10067563,"corpo":"<p>5,85 g.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"7,07 g.","id":10067564,"corpo":"<p>7,07 g.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8,44 g.","id":10067565,"corpo":"<p>8,44 g.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"13,33 g.","id":10067566,"corpo":"<p>13,33 g.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gera\u00e7\u00e3o Nuclear","oab":false,"nome":"Gera\u00e7\u00e3o Nuclear","pai":399287,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399292,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-geracao-nuclear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sistema de governan\u00e7a reflete a maneira como os diversos atores se organizam, interagem e procedem. Esse sistema \u00e9 composto por diferentes inst\u00e2ncias, segundo o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU).Nesse sistema, o Congresso Nacional pode ser entendido como vinculado \u00e0 inst\u00e2ncia:","provas":[{"id":82217,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-13 08:45:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2413764,"hashId":"91cc38386e77ae5fd2a667d456a4b6a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sistema de governan\u00e7a reflete a maneira como os diversos atores se organizam, interagem e procedem. Esse sistema \u00e9 composto por diferentes inst\u00e2ncias, segundo o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sistema, o Congresso Nacional pode ser entendido como vinculado \u00e0 inst\u00e2ncia:<\/p>","resposta":9563154,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aut\u00f4noma de administra\u00e7\u00e3o t\u00e1tica;","id":9563152,"corpo":"<p>aut\u00f4noma de administra\u00e7\u00e3o t\u00e1tica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"externa de apoio \u00e0 governan\u00e7a;","id":9563153,"corpo":"<p>externa de apoio \u00e0 governan\u00e7a;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"externa de governan\u00e7a;","id":9563154,"corpo":"<p>externa de governan\u00e7a;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"interna de apoio \u00e0 governan\u00e7a;","id":9563155,"corpo":"<p>interna de apoio \u00e0 governan\u00e7a;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"interna de governan\u00e7a.","id":9563156,"corpo":"<p>interna de governan\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os do Distrito Federal","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os do Distrito Federal","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395364,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-do-distrito-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios - TJDFT","oab":true,"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios - TJDFT","pai":395364,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395412,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-justica-do-distrito-federal-e-dos-territorios-tjdft"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2413764","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sociedade empres\u00e1ria XX celebrou contrato administrativo com o Estado Beta, tendo sido expressamente comunicada da exist\u00eancia de cl\u00e1usulas exorbitantes. O dirigente dessa sociedade solicitou que o seu departamento jur\u00eddico o esclarecesse no que consistiriam essas cl\u00e1usulas. Ap\u00f3s alentada explica\u00e7\u00e3o a respeito da natureza dessas cl\u00e1usulas, o dirigente concluiu que elas seriam exemplificadas no fato de o contrato: (1) ser de ades\u00e3o; (2) ser celebrado intuitu personae; (3) ser suscet\u00edvel de altera\u00e7\u00e3o unilateral; e (4) admitir a aplica\u00e7\u00e3o de penalidades.O departamento jur\u00eddico, ao analisar os exemplos apresentados, concluiu, acertadamente, que est\u00e3o corretos:","provas":[{"id":82217,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-13 08:45:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2413777,"hashId":"ac8e540418b8a56d19d67afec7e0e121","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade empres\u00e1ria XX celebrou contrato administrativo com o Estado Beta, tendo sido expressamente comunicada da exist\u00eancia de cl\u00e1usulas exorbitantes. O dirigente dessa sociedade solicitou que o seu departamento jur\u00eddico o esclarecesse no que consistiriam essas cl\u00e1usulas. Ap\u00f3s alentada explica\u00e7\u00e3o a respeito da natureza dessas cl\u00e1usulas, o dirigente concluiu que elas seriam exemplificadas no fato de o contrato: (1) ser de ades\u00e3o; (2) ser celebrado <em>intuitu personae<\/em>; (3) ser suscet\u00edvel de altera\u00e7\u00e3o unilateral; e (4) admitir a aplica\u00e7\u00e3o de penalidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O departamento jur\u00eddico, ao analisar os exemplos apresentados, concluiu, acertadamente, que est\u00e3o corretos:<\/p>","resposta":9563220,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente o exemplo 1;","id":9563217,"corpo":"<p>somente o exemplo 1;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"somente o exemplo 4;","id":9563218,"corpo":"<p>somente o exemplo 4;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"somente os exemplos 2 e 3;","id":9563219,"corpo":"<p>somente os exemplos 2 e 3;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"somente os exemplos 3 e 4;","id":9563220,"corpo":"<p>somente os exemplos 3 e 4;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os exemplos 1, 2 , 3 e 4.","id":9563221,"corpo":"<p>os exemplos 1, 2 , 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2413777","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a coleta de material biol\u00f3gico, \u00e9 comum que algumas d\u00favidas ocorram em rela\u00e7\u00e3o ao tempo de jejum, consumo de bebida alco\u00f3lica, ingesta de alimentos e medicamentos. Ainda em rela\u00e7\u00e3o ao hor\u00e1rio da coleta se pode interferir no resultado do exame. Analise as afirmativas e assinale a que apresenta os exames que OBRIGATORIAMENTE devem ser coletados no per\u00edodo matutino (manha) a fim de n\u00e3o interferir no resultado final da dosagem.","provas":[{"id":83663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2022-unioeste-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 09:55:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2441424,"hashId":"558e47b071e082e782ee78094ed2dd89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a coleta de material biol\u00f3gico, \u00e9 comum que algumas d\u00favidas ocorram em rela\u00e7\u00e3o ao tempo de jejum, consumo de bebida alco\u00f3lica, ingesta de alimentos e medicamentos. Ainda em rela\u00e7\u00e3o ao hor\u00e1rio da coleta se pode interferir no resultado do exame. Analise as afirmativas e assinale a que apresenta os exames que OBRIGATORIAMENTE devem ser coletados no per\u00edodo matutino (manha) a fim de n\u00e3o interferir no resultado final da dosagem.<\/p>","resposta":9682519,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ferro e Glicemia.","id":9682518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ferro e Glicemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ACTH e Ferro.","id":9682519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ACTH e Ferro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cortisol e Prolactina","id":9682520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cortisol e Prolactina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Colesterol total e C\u00e1lcio.","id":9682521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colesterol total e C\u00e1lcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a prepara\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o tamp\u00e3o de fosfato de pot\u00e1ssio 20 mM, pH 6,8 deve-se retirar 20 mL da solu\u00e7\u00e3o tamp\u00e3o de fosfato de pot\u00e1ssio 0,1 M, pH 6,8 para um bal\u00e3o de 100 mL e completar o volume com \u00e1gua destilada. No caso de uma solu\u00e7\u00e3o tamp\u00e3o 0,1 mol L\u22121 em \u00e1cido ft\u00e1lico (H2Ft) e 0,2 mol L\u22121 em hidrogenoftalato de pot\u00e1ssio (KHFt). Analise as afirmativas e assinale a que apresenta o pH aproximado desta solu\u00e7\u00e3o tamp\u00e3o 0,1 mol L\u22121.","provas":[{"id":83663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2022-unioeste-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 09:55:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2441433,"hashId":"d2af9b57ed2e41bc0c3e12106880ed74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a prepara\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o tamp\u00e3o de fosfato de pot\u00e1ssio 20 mM, pH 6,8 deve-se retirar 20 mL da solu\u00e7\u00e3o tamp\u00e3o de fosfato de pot\u00e1ssio 0,1 M, pH 6,8 para um bal\u00e3o de 100 mL e completar o volume com \u00e1gua destilada. No caso de uma solu\u00e7\u00e3o tamp\u00e3o 0,1 mol L<sup>\u22121<\/sup> em \u00e1cido ft\u00e1lico (H<sub>2<\/sub>Ft) e 0,2 mol L<sup>\u22121<\/sup> em hidrogenoftalato de pot\u00e1ssio (KHFt). Analise as afirmativas e assinale a que apresenta o pH aproximado desta solu\u00e7\u00e3o tamp\u00e3o 0,1 mol L<sup>\u22121<\/sup>.<\/p>","resposta":9682555,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pH = 6,9","id":9682554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pH = 6,9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pH = 3,2","id":9682555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pH = 3,2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pH = 2,5","id":9682556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pH = 2,5<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pH = 8,1","id":9682557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pH = 8,1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na maioria das vezes um dist\u00farbio sangu\u00edneo n\u00e3o causa sintomas, mas \u00e9 descoberto quando um exame laboratorial \u00e9 realizado por outro motivo. O hemograma completo pode revelar um quadro de anemia. Portanto em casos que se suspeita de um dist\u00farbio sangu\u00edneo, pode ser necess\u00e1rio realizar um hemograma completo e outros exames para determinar o diagn\u00f3stico espec\u00edfico. Analise as afirmativas e assinale a INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o a hematologia.","provas":[{"id":83663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2022-unioeste-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 09:55:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2441428,"hashId":"101035a9105ace379d222a028e196cc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na maioria das vezes um dist\u00farbio sangu\u00edneo n\u00e3o causa sintomas, mas \u00e9 descoberto quando um exame laboratorial \u00e9 realizado por outro motivo. O hemograma completo pode revelar um quadro de anemia. Portanto em casos que se suspeita de um dist\u00farbio sangu\u00edneo, pode ser necess\u00e1rio realizar um hemograma completo e outros exames para determinar o diagn\u00f3stico espec\u00edfico. Analise as afirmativas e assinale a INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o a hematologia.<\/p>","resposta":9682536,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e9lulas em forma de foice s\u00e3o caracter\u00edsticas da anemia falciforme enquanto que pequenas c\u00e9lulas contendo quantidades insuficientes de hemoglobina apontam provavelmente para uma anemia ferropriva.","id":9682534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e9lulas em forma de foice s\u00e3o caracter\u00edsticas da anemia falciforme enquanto que pequenas c\u00e9lulas contendo quantidades insuficientes de hemoglobina apontam provavelmente para uma anemia ferropriva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os exames mais comuns para medir o funcionamento geral das muitas prote\u00ednas necess\u00e1rias para a coagula\u00e7\u00e3o normal do sangue s\u00e3o o tempo de protrombina (TP) e o tempo de tromboplastina parcial (TTP). ","id":9682535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os exames mais comuns para medir o funcionamento geral das muitas prote\u00ednas necess\u00e1rias para a coagula\u00e7\u00e3o normal do sangue s\u00e3o o tempo de protrombina (TP) e o tempo de tromboplastina parcial (TTP). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A determina\u00e7\u00e3o do tempo de sangramento pelo m\u00e9todo de Duke \u00e9 superior ao m\u00e9todo de IVY por ser mais sens\u00edvel","id":9682536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A determina\u00e7\u00e3o do tempo de sangramento pelo m\u00e9todo de Duke \u00e9 superior ao m\u00e9todo de IVY por ser mais sens\u00edvel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um indiv\u00edduo com sintomas de resfriado pode apresentar uma contagem elevada de gl\u00f3bulos brancos devido ao aumento de neutr\u00f3filos. Tal resultado levaria a suspeita de uma pneumonia bacteriana, em vez de uma infec\u00e7\u00e3o viral, uma vez que os neutr\u00f3filos s\u00e3o recrutados mais frequentemente para combater infec\u00e7\u00f5es bacterianas.","id":9682537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um indiv\u00edduo com sintomas de resfriado pode apresentar uma contagem elevada de gl\u00f3bulos brancos devido ao aumento de neutr\u00f3filos. Tal resultado levaria a suspeita de uma pneumonia bacteriana, em vez de uma infec\u00e7\u00e3o viral, uma vez que os neutr\u00f3filos s\u00e3o recrutados mais frequentemente para combater infec\u00e7\u00f5es bacterianas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":7951,"slug":"tecnico-de-imobilizacao-ortopedica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre habilidades e compet\u00eancias desenvolvidas, os profissionais das t\u00e9cnicas de imobiliza\u00e7\u00f5es ortop\u00e9dicas, no uso de suas habilidades e compet\u00eancias, devem","provas":[{"id":83266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":7951,"slug":"tecnico-de-imobilizacao-ortopedica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-tecnico-de-imobilizacao-ortopedica-2","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 09:56:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2461981,"hashId":"cc0adf7d0306dd6f8a04c90571bab4c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre habilidades e compet\u00eancias desenvolvidas, os profissionais das t\u00e9cnicas de imobiliza\u00e7\u00f5es ortop\u00e9dicas, no uso de suas habilidades e compet\u00eancias, devem<\/p>","resposta":9770444,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solicitar exames de controle radiol\u00f3gicos para pacientes imobilizados.","id":9770442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicitar exames de controle radiol\u00f3gicos para pacientes imobilizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"molhar bastante o gesso, para evitar o aquecimento da l\u00e2mina.","id":9770443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">molhar bastante o gesso, para evitar o aquecimento da l\u00e2mina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"imobilizar o membro superior incluindo uma articula\u00e7\u00e3o antes e outra depois, para evitar os movimentos de flex\u00e3o, extens\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o.","id":9770444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imobilizar o membro superior incluindo uma articula\u00e7\u00e3o antes e outra depois, para evitar os movimentos de flex\u00e3o, extens\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sugerir hip\u00f3teses de diagn\u00f3sticos a qualquer momento.","id":9770445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sugerir hip\u00f3teses de diagn\u00f3sticos a qualquer momento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Gesso\/ Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gesso\/ Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398942,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-gesso-imobilizacao-ortopedica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os n\u00edveis de algumas subst\u00e2ncias medem a presen\u00e7a e o grau da inflama\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica, tanto na doen\u00e7a aguda quanto cr\u00f4nica do f\u00edgado. Os n\u00edveis de outras subst\u00e2ncias medem a efici\u00eancia com a qual o f\u00edgado executa as suas fun\u00e7\u00f5es normais de s\u00edntese de prote\u00ednas e secre\u00e7\u00e3o de bile. Analise as afirmativas abaixo e assinale a INCORRETA, isso \u00e9 aquela que n\u00e3o apresenta analitos para avalia\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica.","provas":[{"id":83663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2022-unioeste-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 09:55:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2441427,"hashId":"8dadd3f29643a05018aef9cb7a0c3346","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00edveis de algumas subst\u00e2ncias medem a presen\u00e7a e o grau da inflama\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica, tanto na doen\u00e7a aguda quanto cr\u00f4nica do f\u00edgado. Os n\u00edveis de outras subst\u00e2ncias medem a efici\u00eancia com a qual o f\u00edgado executa as suas fun\u00e7\u00f5es normais de s\u00edntese de prote\u00ednas e secre\u00e7\u00e3o de bile. Analise as afirmativas abaixo e assinale a INCORRETA, isso \u00e9 aquela que n\u00e3o apresenta analitos para avalia\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica.<\/p>","resposta":9682533,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alanina aminotransferase e albumina.","id":9682530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alanina aminotransferase e albumina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aspartato aminotransferase e bilirrubina.","id":9682531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspartato aminotransferase e bilirrubina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gama-glutamil transpeptidase e tempo de protrombina.","id":9682532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gama-glutamil transpeptidase e tempo de protrombina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desidrogenase l\u00e1ctica e triglicer\u00eddeos.","id":9682533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desidrogenase l\u00e1ctica e triglicer\u00eddeos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um laborat\u00f3rio foi condenado a pagar indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais a uma m\u00e3e, em raz\u00e3o de resultado equivocado de tipagem sangu\u00ednea que gerou d\u00favida quanto \u00e0 paternidade do rec\u00e9m-nascido. Segundo a m\u00e3e, logo ap\u00f3s o parto foi solicitado coleta de sangue para realizar o exame do tipo sangu\u00edneo da crian\u00e7a, cujo resultado deu incompat\u00edvel com a tipagem dos pais. Em decorr\u00eancia dos transtornos causados pelo fato, houve a ruptura familiar. A amostra foi submetida a tipifica\u00e7\u00e3o ABO, em tubo, e os eritr\u00f3citos suspensos em salina aglutinarem-se na presen\u00e7a dos anticorpos anti-B e anti-AB. Analise as afirmativas e assinale a que apresenta CORRETAMENTE o tipo sangu\u00edneo da crian\u00e7a. ","provas":[{"id":83663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2022-unioeste-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 09:56:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2441435,"hashId":"3a54b45c5ec59a319624606a4255c5c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um laborat\u00f3rio foi condenado a pagar indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais a uma m\u00e3e, em raz\u00e3o de resultado equivocado de tipagem sangu\u00ednea que gerou d\u00favida quanto \u00e0 paternidade do rec\u00e9m-nascido. Segundo a m\u00e3e, logo ap\u00f3s o parto foi solicitado coleta de sangue para realizar o exame do tipo sangu\u00edneo da crian\u00e7a, cujo resultado deu incompat\u00edvel com a tipagem dos pais. Em decorr\u00eancia dos transtornos causados pelo fato, houve a ruptura familiar. A amostra foi submetida a tipifica\u00e7\u00e3o ABO, em tubo, e os eritr\u00f3citos suspensos em salina aglutinarem-se na presen\u00e7a dos anticorpos anti-B e anti-AB. Analise as afirmativas e assinale a que apresenta CORRETAMENTE o tipo sangu\u00edneo da crian\u00e7a. <\/p>","resposta":9682564,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tipo sangu\u00edneo A","id":9682562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipo sangu\u00edneo A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tipo sangu\u00edneo O","id":9682563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipo sangu\u00edneo O<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tipo sangu\u00edneo B","id":9682564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipo sangu\u00edneo B<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tipo sangu\u00edneo AB","id":9682565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipo sangu\u00edneo AB<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":7951,"slug":"tecnico-de-imobilizacao-ortopedica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 60 anos de idade queixa-se ao m\u00e9dico de dor intensa no ombro ap\u00f3s queda de pr\u00f3pria altura. O RX do ombro nas incid\u00eancias Ap e Perfil evidenciou uma fratura proximal do \u00famero com v\u00e1rios fragmentos. Essa fratura \u00e9 classificada como","provas":[{"id":83266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":7951,"slug":"tecnico-de-imobilizacao-ortopedica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-tecnico-de-imobilizacao-ortopedica-2","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - T\u00e9cnico de Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 09:57:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2461990,"hashId":"c39f95f9662a98aaabf5a5bf73a80b77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 60 anos de idade queixa-se ao m\u00e9dico de dor intensa no ombro ap\u00f3s queda de pr\u00f3pria altura. O RX do ombro nas incid\u00eancias Ap e Perfil evidenciou uma fratura proximal do \u00famero com v\u00e1rios fragmentos. Essa fratura \u00e9 classificada como<\/p>","resposta":9770481,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fratura simples da cabe\u00e7a do \u00famero.","id":9770478,"corpo":"<p>fratura simples da cabe\u00e7a do \u00famero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fratura diafis\u00e1ria do \u00famero.","id":9770479,"corpo":"<p>fratura diafis\u00e1ria do \u00famero.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fratura do colo cir\u00fargico.","id":9770480,"corpo":"<p>fratura do colo cir\u00fargico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fratura cominutiva da cabe\u00e7a do \u00famero.","id":9770481,"corpo":"<p>fratura cominutiva da cabe\u00e7a do \u00famero.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Gesso\/ Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gesso\/ Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398942,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-gesso-imobilizacao-ortopedica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura a seguir.FERREIRA, A.W; \u00c1VILA, S.L.M. Diagn\u00f3stico laboratorial das principais doen\u00e7as infecciosas e auto-imunes. Ed.Guanabara Koogan, 2 ed. Rio de Janeiro, 2001. O ensaio imunol\u00f3gico apresentado na figura representa o teste de","provas":[{"id":83265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-tecnico-de-laboratorio-2","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 09:57:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2461993,"hashId":"46d1f56667f24fd27f08b1ced78102cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a figura a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/83265\/questao\/2461993-20220705163410000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">FERREIRA, A.W; \u00c1VILA, S.L.M. <em>Diagn\u00f3stico laboratorial das principais doen\u00e7as infecciosas e auto-imunes<\/em>. Ed.Guanabara Koogan, 2 ed. Rio de Janeiro, 2001. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ensaio imunol\u00f3gico apresentado na figura representa o teste de<\/p>","resposta":9770491,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aglutina\u00e7\u00e3o direta.","id":9770490,"corpo":"<p>aglutina\u00e7\u00e3o direta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aglutina\u00e7\u00e3o passiva.","id":9770491,"corpo":"<p>aglutina\u00e7\u00e3o passiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"hemaglutina\u00e7\u00e3o passiva.","id":9770492,"corpo":"<p>hemaglutina\u00e7\u00e3o passiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"inibi\u00e7\u00e3o da hemaglutina\u00e7\u00e3o.","id":9770493,"corpo":"<p>inibi\u00e7\u00e3o da hemaglutina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um meio de cultura destinado ao crescimento de bact\u00e9rias Gram negativas e que indica a fermenta\u00e7\u00e3o de lactose \u00e9 o \u00e1gar","provas":[{"id":83265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-tecnico-de-laboratorio-2","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 09:57:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2461996,"hashId":"c912bd1f0a4f957762f0505a4207ac1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um meio de cultura destinado ao crescimento de bact\u00e9rias Gram negativas e que indica a fermenta\u00e7\u00e3o de lactose \u00e9 o \u00e1gar<\/p>","resposta":9770504,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mueller Hinton.","id":9770503,"corpo":"<p>Mueller Hinton.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"MacConkey.","id":9770504,"corpo":"<p>MacConkey.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sabouraud Dextrose.","id":9770505,"corpo":"<p>Sabouraud Dextrose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sal Manitol.","id":9770506,"corpo":"<p>Sal Manitol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o","id":25204,"slug":"tecnico-area-automacao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Falhas em equipamentos el\u00e9tricos frequentemente s\u00e3o ocasionadas por conex\u00f5es realizadas de forma inadequada. Assinale a alternativa correta sobre as conex\u00f5es el\u00e9tricas em instala\u00e7\u00f5es de baixa tens\u00e3o.","provas":[{"id":81318,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o","id":25204,"slug":"tecnico-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"casan-sc-2022-fepese-tecnico-area-automacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 10:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2412436,"hashId":"552767692fc446e5f844aa6973e9e58b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Falhas em equipamentos el\u00e9tricos frequentemente s\u00e3o ocasionadas por conex\u00f5es realizadas de forma inadequada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> sobre as conex\u00f5es el\u00e9tricas em instala\u00e7\u00f5es de baixa tens\u00e3o.<\/p>","resposta":9557322,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na sele\u00e7\u00e3o dos meios de conex\u00e3o s\u00e3o considerados apenas o material dos condutores, n\u00e3o havendo influ\u00eancia da se\u00e7\u00e3o dos condutores ou da quantidade de fios.","id":9557318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sele\u00e7\u00e3o dos meios de conex\u00e3o s\u00e3o considerados apenas o material dos condutores, n\u00e3o havendo influ\u00eancia da se\u00e7\u00e3o dos condutores ou da quantidade de fios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Por norma, as conex\u00f5es devem ser acess\u00edveis para verifica\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o, inclusive em emendas de cabos enterrados e emendas imersas em compostos ou seladas.","id":9557319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por norma, as conex\u00f5es devem ser acess\u00edveis para verifica\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o, inclusive em emendas de cabos enterrados e emendas imersas em compostos ou seladas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Devem suportar os esfor\u00e7os impostos pelas correntes em condi\u00e7\u00f5es normais e podem sofrer modifica\u00e7\u00f5es inadmiss\u00edveis em decorr\u00eancia de seu aquecimento.","id":9557320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem suportar os esfor\u00e7os impostos pelas correntes em condi\u00e7\u00f5es normais e podem sofrer modifica\u00e7\u00f5es inadmiss\u00edveis em decorr\u00eancia de seu aquecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As conex\u00f5es prensadas devem ser realizadas por meio de ferramentas comuns, como alicates universais, e de acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es do fabricante.","id":9557321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As conex\u00f5es prensadas devem ser realizadas por meio de ferramentas comuns, como alicates universais, e de acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es do fabricante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As conex\u00f5es de condutores entre si e com outros componentes da instala\u00e7\u00e3o devem garantir continuidade el\u00e9trica dur\u00e1vel e adequada suportabilidade mec\u00e2nica.","id":9557322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As conex\u00f5es de condutores entre si e com outros componentes da instala\u00e7\u00e3o devem garantir continuidade el\u00e9trica dur\u00e1vel e adequada suportabilidade mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400004,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-automacao-industrial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Pesados","id":20589,"slug":"motorista-de-veiculos-pesados"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maravilha","sigla":"","id":1871,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O caminh\u00e3o-ca\u00e7amba ou caminh\u00e3o basculante, tem sua carga facilmente descarregada pela a\u00e7\u00e3o da gravidade ap\u00f3s o motorista operador suspender a parte dianteira da carroceria. Como procedimentos corretos a o realizar o basculamento da carga podemos citar: I. Analisar o terreno e o local antes mesmo de realizar a opera\u00e7\u00e3o. II. Observar a exist\u00eancia de obst\u00e1culos superiores que venham \u201cenroscar\u201d na ca\u00e7amba, e observar a exist\u00eancia de obst\u00e1culos laterais e traseiros com os quais possa se chocar. III. Garantir que o ve\u00edculo esteja totalmente parado antes de bascular a ca\u00e7amba. IV. Tendo em vista \u00e0 seguran\u00e7a geral, isolar a \u00e1rea em que essa atividade ser\u00e1 realizada exclusivamente pelos operadores envolvidos e pessoal capacitado, evitando curiosos. V. De modo geral, o motorista operador deve garantir a pr\u00f3pria seguran\u00e7a e a de outros profissionais envolvidos. Do ponto de vista t\u00e9cnico da opera\u00e7\u00e3o de um caminh\u00e3o basculante, ","provas":[{"id":80804,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ve\u00edculos Pesados","id":20589,"slug":"motorista-de-veiculos-pesados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maravilha","sigla":"","id":1871,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc-2022-funoesc-motorista-de-veiculos-pesados","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Maravilha - Motorista de Ve\u00edculos Pesados - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 10:02:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2421313,"hashId":"373fef1e92e9319e4e60db3d4af50e0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O caminh\u00e3o-ca\u00e7amba ou caminh\u00e3o basculante, tem sua carga facilmente descarregada pela a\u00e7\u00e3o da gravidade ap\u00f3s o motorista operador suspender a parte dianteira da carroceria. Como procedimentos corretos a o realizar o basculamento da carga podemos citar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Analisar o terreno e o local antes mesmo de realizar a opera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Observar a exist\u00eancia de obst\u00e1culos superiores que venham \u201cenroscar\u201d na ca\u00e7amba, e observar a exist\u00eancia de obst\u00e1culos laterais e traseiros com os quais possa se chocar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Garantir que o ve\u00edculo esteja totalmente parado antes de bascular a ca\u00e7amba. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Tendo em vista \u00e0 seguran\u00e7a geral, isolar a \u00e1rea em que essa atividade ser\u00e1 realizada exclusivamente pelos operadores envolvidos e pessoal capacitado, evitando curiosos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. De modo geral, o motorista operador deve garantir a pr\u00f3pria seguran\u00e7a e a de outros profissionais envolvidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista t\u00e9cnico da opera\u00e7\u00e3o de um caminh\u00e3o basculante, <\/p>","resposta":9596447,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas. ","id":9596447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as op\u00e7\u00f5es I, II, III e V.","id":9596448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as op\u00e7\u00f5es I, II, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as op\u00e7\u00f5es I, II e V.","id":9596449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as op\u00e7\u00f5es I, II e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Est\u00e3o corretas as op\u00e7\u00f5es II e V. ","id":9596450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Est\u00e3o corretas as op\u00e7\u00f5es II e V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":25570,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais-area-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maravilha","sigla":"","id":1871,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para limpeza de banheiros devemos utilizar luvas apropriadas. Marque qual \u00e9 o tipo de luva apropriada:","provas":[{"id":80781,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":25570,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais-area-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maravilha","sigla":"","id":1871,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc-2022-funoesc-auxiliar-de-servicos-gerais-area-educacao","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Maravilha - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 10:09:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2420933,"hashId":"76ea5c32bceb32a18d476d9e1fa58987","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para limpeza de banheiros devemos utilizar luvas apropriadas. Marque qual \u00e9 o tipo de luva apropriada:<\/p>","resposta":9594876,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Luva de algod\u00e3o.","id":9594874,"corpo":"<p>Luva de algod\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Luva de raspa de couro.","id":9594875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Luva de raspa de couro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Luva de l\u00e1tex.","id":9594876,"corpo":"<p>Luva de l\u00e1tex.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Luvas com prote\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica.","id":9594877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Luvas com prote\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13222,"slug":"analista-judiciario-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mapeamento de processo envolve descrever os processos em termos de como as atividades relacionam-se entre si. H\u00e1 muitas t\u00e9cnicas que podem ser usadas para mapeamento do processo, todas identificando os diferentes tipos de atividades que ocorrem durante o processo e mostrando o fluxo de materiais, pessoas ou informa\u00e7\u00f5es que o percorrem. Os s\u00edmbolos do mapeamento do processo s\u00e3o usados para classificar os diferentes tipos de atividade.O s\u00edmbolo de um quadrado e o s\u00edmbolo de um c\u00edrculo comumente representam, respectivamente:","provas":[{"id":82217,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13222,"slug":"analista-judiciario-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-13 08:43:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2413823,"hashId":"6fbab0253c02b620cb9d7de55c5f0c9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O mapeamento de processo envolve descrever os processos em termos de como as atividades relacionam-se entre si. H\u00e1 muitas t\u00e9cnicas que podem ser usadas para mapeamento do processo, todas identificando os diferentes tipos de atividades que ocorrem durante o processo e mostrando o fluxo de materiais, pessoas ou informa\u00e7\u00f5es que o percorrem. Os s\u00edmbolos do mapeamento do processo s\u00e3o usados para classificar os diferentes tipos de atividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O s\u00edmbolo de um quadrado e o s\u00edmbolo de um c\u00edrculo comumente representam, respectivamente:<\/p>","resposta":9563449,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atraso e transporte;","id":9563447,"corpo":"<p>atraso e transporte;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estoque e inspe\u00e7\u00e3o;","id":9563448,"corpo":"<p>estoque e inspe\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inspe\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o;","id":9563449,"corpo":"<p>inspe\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00e3o e atraso;","id":9563450,"corpo":"<p>opera\u00e7\u00e3o e atraso;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"transporte e estoque.","id":9563451,"corpo":"<p>transporte e estoque.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mapeamento de Processos","oab":false,"nome":"Mapeamento de Processos","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425609,"slug":"administracao-geral-mapeamento-de-processos"}],"slug":"administracao-geral\/2413823","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13222,"slug":"analista-judiciario-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura administrativa do Estado brasileiro possui peculiaridades constitucionalmente definidas considerando-se os poderes independentes, suas atribui\u00e7\u00f5es e fun\u00e7\u00f5es.A esse respeito, \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico:","provas":[{"id":82217,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13222,"slug":"analista-judiciario-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-13 08:43:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2413758,"hashId":"b2eb2ef65b3eb9f394eaba00f098cf2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura administrativa do Estado brasileiro possui peculiaridades constitucionalmente definidas considerando-se os poderes independentes, suas atribui\u00e7\u00f5es e fun\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico:<\/p>","resposta":9563122,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"defender a ordem jur\u00eddica, o regime democr\u00e1tico e os interesses no \u00e2mbito dos direitos sociais e coletivos, independentemente de provoca\u00e7\u00e3o;","id":9563122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defender a ordem jur\u00eddica, o regime democr\u00e1tico e os interesses no \u00e2mbito dos direitos sociais e coletivos, independentemente de provoca\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"propor leis ao Congresso, entre elas o or\u00e7amento anual, editar, em casos de emerg\u00eancia, medidas provis\u00f3rias que t\u00eam de imediato o valor de leis;","id":9563123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propor leis ao Congresso, entre elas o or\u00e7amento anual, editar, em casos de emerg\u00eancia, medidas provis\u00f3rias que t\u00eam de imediato o valor de leis;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"realizar atividade jurisdicional de resolu\u00e7\u00e3o de conflitos mediante provoca\u00e7\u00e3o das partes;","id":9563124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar atividade jurisdicional de resolu\u00e7\u00e3o de conflitos mediante provoca\u00e7\u00e3o das partes;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"representar o pa\u00eds internacionalmente e manter rela\u00e7\u00f5es e tratados com pa\u00edses estrangeiros;","id":9563125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representar o pa\u00eds internacionalmente e manter rela\u00e7\u00f5es e tratados com pa\u00edses estrangeiros;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ser o guardi\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o, julgando a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00f5es contra membros dos demais Poderes da Uni\u00e3o.","id":9563126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser o guardi\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o, julgando a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00f5es contra membros dos demais Poderes da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2413758","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"D\u00e9bora, prefeita do Munic\u00edpio Beta e grande entusiasta das inova\u00e7\u00f5es introduzidas pela Lei n\u00ba 14.133\/2021 no sistema de licita\u00e7\u00f5es, questionou sua assessoria a respeito da possibilidade de ser realizado um di\u00e1logo entre licitantes previamente selecionados, com o objetivo de desenvolver uma ou mais alternativas que possam atender \u00e0s necessidades da Administra\u00e7\u00e3o.Ap\u00f3s alentada an\u00e1lise, a assessoria concluiu, corretamente, que, preenchidos os demais requisitos exigidos:","provas":[{"id":82217,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-13 08:44:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2413795,"hashId":"3897f44be278c6ea03f27f593319f7c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9bora, prefeita do Munic\u00edpio Beta e grande entusiasta das inova\u00e7\u00f5es introduzidas pela Lei n\u00ba 14.133\/2021 no sistema de licita\u00e7\u00f5es, questionou sua assessoria a respeito da possibilidade de ser realizado um di\u00e1logo entre licitantes previamente selecionados, com o objetivo de desenvolver uma ou mais alternativas que possam atender \u00e0s necessidades da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s alentada an\u00e1lise, a assessoria concluiu, corretamente, que, preenchidos os demais requisitos exigidos:<\/p>","resposta":9563308,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nenhuma modalidade de licita\u00e7\u00e3o se ajusta a esse padr\u00e3o, j\u00e1 que o pretendido di\u00e1logo daria azo a subjetivismos e a tratamentos diferenciados, comprometendo a isonomia;","id":9563307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nenhuma modalidade de licita\u00e7\u00e3o se ajusta a esse padr\u00e3o, j\u00e1 que o pretendido di\u00e1logo daria azo a subjetivismos e a tratamentos diferenciados, comprometendo a isonomia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel a ado\u00e7\u00e3o dessa modalidade, para a contrata\u00e7\u00e3o de obras, servi\u00e7os e compras, sendo os licitantes selecionados conforme crit\u00e9rios objetivos, os quais apresentar\u00e3o proposta final ap\u00f3s o encerramento dos di\u00e1logos;","id":9563308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 poss\u00edvel a ado\u00e7\u00e3o dessa modalidade, para a contrata\u00e7\u00e3o de obras, servi\u00e7os e compras, sendo os licitantes selecionados conforme crit\u00e9rios objetivos, os quais apresentar\u00e3o proposta final ap\u00f3s o encerramento dos di\u00e1logos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel a ado\u00e7\u00e3o dessa modalidade apenas para a realiza\u00e7\u00e3o de contrata\u00e7\u00f5es integradas, sendo os licitantes selecionados conforme crit\u00e9rios objetivos, os quais apresentar\u00e3o proposta final ap\u00f3s o encerramento dos di\u00e1logos;","id":9563309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 poss\u00edvel a ado\u00e7\u00e3o dessa modalidade apenas para a realiza\u00e7\u00e3o de contrata\u00e7\u00f5es integradas, sendo os licitantes selecionados conforme crit\u00e9rios objetivos, os quais apresentar\u00e3o proposta final ap\u00f3s o encerramento dos di\u00e1logos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel a ado\u00e7\u00e3o dessa modalidade apenas para a contrata\u00e7\u00e3o de obras, servi\u00e7os e compras de car\u00e1ter n\u00e3o comum, sendo o di\u00e1logo aberto a qualquer interessado, cabendo \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o apresentar o projeto final ap\u00f3s o encerramento dos di\u00e1logos;","id":9563310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 poss\u00edvel a ado\u00e7\u00e3o dessa modalidade apenas para a contrata\u00e7\u00e3o de obras, servi\u00e7os e compras de car\u00e1ter n\u00e3o comum, sendo o di\u00e1logo aberto a qualquer interessado, cabendo \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o apresentar o projeto final ap\u00f3s o encerramento dos di\u00e1logos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel a ado\u00e7\u00e3o dessa modalidade apenas para contrata\u00e7\u00f5es que exijam inova\u00e7\u00e3o de procedimentos, sendo os licitantes selecionados conforme crit\u00e9rios objetivos, cabendo \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o apresentar o projeto final ap\u00f3s o encerramento dos di\u00e1logos.","id":9563311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 poss\u00edvel a ado\u00e7\u00e3o dessa modalidade apenas para contrata\u00e7\u00f5es que exijam inova\u00e7\u00e3o de procedimentos, sendo os licitantes selecionados conforme crit\u00e9rios objetivos, cabendo \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o apresentar o projeto final ap\u00f3s o encerramento dos di\u00e1logos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2413795","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No or\u00e7amento de um dado exerc\u00edcio financeiro, um Tribunal de Justi\u00e7a tinha como limite m\u00e1ximo de despesa com pessoal o montante de R$ 980 milh\u00f5es.O referido \u00f3rg\u00e3o dever\u00e1 receber um alerta do Tribunal de Contas ap\u00f3s a apura\u00e7\u00e3o do quadrimestre em que a despesa total com pessoal ultrapassar:","provas":[{"id":82217,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-13 08:44:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2413798,"hashId":"ee630bcc9cfd3865813e2e814a4bc5c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No or\u00e7amento de um dado exerc\u00edcio financeiro, um Tribunal de Justi\u00e7a tinha como limite m\u00e1ximo de despesa com pessoal o montante de R$ 980 milh\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O referido \u00f3rg\u00e3o dever\u00e1 receber um alerta do Tribunal de Contas ap\u00f3s a apura\u00e7\u00e3o do quadrimestre em que a despesa total com pessoal ultrapassar:<\/p>","resposta":9563324,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 490 milh\u00f5es;","id":9563322,"corpo":"<p>R$ 490 milh\u00f5es;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 588 milh\u00f5es;","id":9563323,"corpo":"<p>R$ 588 milh\u00f5es;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 882 milh\u00f5es;","id":9563324,"corpo":"<p>R$ 882 milh\u00f5es;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 931 milh\u00f5es;","id":9563325,"corpo":"<p>R$ 931 milh\u00f5es;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 980 milh\u00f5es.","id":9563326,"corpo":"<p>R$ 980 milh\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limite Alerta","oab":false,"nome":"Limite Alerta","pai":411960,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411963,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limite-alerta"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2413798","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212,"slug":"tecnico-de-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na incid\u00eancia lateral de cabe\u00e7a, posicionamos o paciente em dec\u00fabito ventral, na posi\u00e7\u00e3o de nadador, com um dos lados da face apoiado \u00e0 mesa, pedimos uma leve flex\u00e3o de cabe\u00e7a colocando a Linha Acantomeatal (LAM) perpendicular \u00e0 borda inferior do filme. Na incid\u00eancia em quest\u00e3o, marque a alternativa correta a respeito do direcionamento do Raio Central (RC).","provas":[{"id":80414,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212,"slug":"tecnico-de-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-tecnico-de-radiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - T\u00e9cnico de Radiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 10:10:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2403972,"hashId":"4d543205669c6e2efaeb6ff2cc9c9cbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na incid\u00eancia lateral de cabe\u00e7a, posicionamos o paciente em dec\u00fabito ventral, na posi\u00e7\u00e3o de nadador, com um dos lados da face apoiado \u00e0 mesa, pedimos uma leve flex\u00e3o de cabe\u00e7a colocando a Linha Acantomeatal (LAM) perpendicular \u00e0 borda inferior do filme. Na incid\u00eancia em quest\u00e3o, marque a alternativa correta a respeito do direcionamento do Raio Central (RC).<\/p>","resposta":9518203,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RC Perpendicular ao filme, centralizado no tr\u00e1gus da orelha","id":9518202,"corpo":"<p>RC Perpendicular ao filme, centralizado no tr\u00e1gus da orelha<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"RC Perpendicular ao filme, centralizado 5cm acima do meato ac\u00fastico ","id":9518203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RC Perpendicular ao filme, centralizado 5cm acima do meato ac\u00fastico <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"RC 20\u00b0 caudal, centralizado 5cm acima e \u00e0 frente do meato ac\u00fastico","id":9518204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RC 20\u00b0 caudal, centralizado 5cm acima e \u00e0 frente do meato ac\u00fastico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"RC 20\u00b0 cranial, centralizado no tr\u00e1gus da orelha","id":9518205,"corpo":"<p>RC 20\u00b0 cranial, centralizado no tr\u00e1gus da orelha<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":25570,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais-area-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maravilha","sigla":"","id":1871,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A limpeza do local de trabalho faz com o ambiente fique mais organizado e deve ser feito diariamente. O processo de desinfec\u00e7\u00e3o pode fazer parte dessa limpeza. Sobre o processo de desinfec\u00e7\u00e3o, \u00e9 incorreto afirmar que: ","provas":[{"id":80781,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":25570,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais-area-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maravilha","sigla":"","id":1871,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc-2022-funoesc-auxiliar-de-servicos-gerais-area-educacao","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Maravilha - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 10:10:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2420941,"hashId":"bc3ba598a6fed8a9205cc7c17eb55446","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A limpeza do local de trabalho faz com o ambiente fique mais organizado e deve ser feito diariamente. O processo de desinfec\u00e7\u00e3o pode fazer parte dessa limpeza. Sobre o processo de desinfec\u00e7\u00e3o, \u00e9 incorreto afirmar que: <\/p>","resposta":9594909,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo de desinfec\u00e7\u00e3o para ser eficiente deve ser feito ap\u00f3s a limpeza f\u00edsica do local.","id":9594908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de desinfec\u00e7\u00e3o para ser eficiente deve ser feito ap\u00f3s a limpeza f\u00edsica do local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A desinfec\u00e7\u00e3o elimina 100% dos microrganismos.","id":9594909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desinfec\u00e7\u00e3o elimina 100% dos microrganismos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um produto que pode ser usado como desinfetante \u00e9 o \u00e1lcool 70%.","id":9594910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um produto que pode ser usado como desinfetante \u00e9 o \u00e1lcool 70%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um produto que pode ser usado como desinfetante \u00e9 o hipoclorito de s\u00f3dio com concentra\u00e7\u00e3o acima de 1%.","id":9594911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um produto que pode ser usado como desinfetante \u00e9 o hipoclorito de s\u00f3dio com concentra\u00e7\u00e3o acima de 1%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212,"slug":"tecnico-de-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Posicionar o paciente para expor suas estruturas em um exame radiol\u00f3gico, pode ser complexo, visto que se deve evitar sobreposi\u00e7\u00e3o de estruturas e conhecer pontos anat\u00f4micos para incidir o Raio Central (RC). Quanto ao direcionamento do RC em radiografia de coluna tor\u00e1cica, podemos afirmar somente ______. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":80414,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212,"slug":"tecnico-de-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-tecnico-de-radiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - T\u00e9cnico de Radiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 10:10:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2403985,"hashId":"a42bfa7f007766fd08328ead9a500588","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Posicionar o paciente para expor suas estruturas em um exame radiol\u00f3gico, pode ser complexo, visto que se deve evitar sobreposi\u00e7\u00e3o de estruturas e conhecer pontos anat\u00f4micos para incidir o Raio Central (RC). Quanto ao direcionamento do RC em radiografia de coluna tor\u00e1cica, podemos afirmar somente ______. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":9518263,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em incid\u00eancia anteroposterior (AP), o RC deve ser perpendicular e direcionado para T10","id":9518262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em incid\u00eancia anteroposterior (AP), o RC deve ser perpendicular e direcionado para T10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"em incid\u00eancia lateral, o RC deve ser perpendicular e direcionado de 8 a 10 cm da incisura jugular (n\u00edvel de T7)","id":9518263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em incid\u00eancia lateral, o RC deve ser perpendicular e direcionado de 8 a 10 cm da incisura jugular (n\u00edvel de T7)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"em incid\u00eancia anteroposterior (AP), o RC deve estar em \u00e2ngulo de 90\u00b0 com a coluna, sendo direcionado para o processo xifoide ","id":9518264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em incid\u00eancia anteroposterior (AP), o RC deve estar em \u00e2ngulo de 90\u00b0 com a coluna, sendo direcionado para o processo xifoide <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tanto nas incid\u00eancias anteroposterior (AP) como lateral, o RC deve estar em \u00e2ngulo de 90\u00b0 com a coluna, sendo direcionado para o centro do osso esterno","id":9518265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tanto nas incid\u00eancias anteroposterior (AP) como lateral, o RC deve estar em \u00e2ngulo de 90\u00b0 com a coluna, sendo direcionado para o centro do osso esterno<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212,"slug":"tecnico-de-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se fala em radia\u00e7\u00e3o ionizante, \u00e9 preciso entender as diferen\u00e7as entre os tipos de raios, sendo que na radiologia, os raios-x se diferenciam dos raios gama, visto que o primeiro \u00e9 produzido por el\u00e9trons (fora do n\u00facleo), j\u00e1 o segundo \u00e9 produzido pelo pr\u00f3prio n\u00facleo do \u00e1tomo. Sobre a forma\u00e7\u00e3o dos raiosx, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":80414,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212,"slug":"tecnico-de-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-tecnico-de-radiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - T\u00e9cnico de Radiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 10:11:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2403993,"hashId":"894855e420ab824b8912bdc25f5c7fc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se fala em radia\u00e7\u00e3o ionizante, \u00e9 preciso entender as diferen\u00e7as entre os tipos de raios, sendo que na radiologia, os raios-x se diferenciam dos raios gama, visto que o primeiro \u00e9 produzido por el\u00e9trons (fora do n\u00facleo), j\u00e1 o segundo \u00e9 produzido pelo pr\u00f3prio n\u00facleo do \u00e1tomo. Sobre a forma\u00e7\u00e3o dos raiosx, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9518298,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A corrente el\u00e9trica aquece os filamentos de catodo, acelera os el\u00e9trons em dire\u00e7\u00e3o ao anodo, o qual serve de alvo para frear os el\u00e9trons e produzir, em meio ao efeito termi\u00f4nico, os raios-x","id":9518298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A corrente el\u00e9trica aquece os filamentos de catodo, acelera os el\u00e9trons em dire\u00e7\u00e3o ao anodo, o qual serve de alvo para frear os el\u00e9trons e produzir, em meio ao efeito termi\u00f4nico, os raios-x<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os filamentos do anodo s\u00e3o formados por tungst\u00eanio e ao serem aquecidos, liberam el\u00e9trons que s\u00e3o lan\u00e7ados contra o catodo, o qual tem um alvo tamb\u00e9m em tungst\u00eanio, esse impacto resulta em raios-x","id":9518299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os filamentos do anodo s\u00e3o formados por tungst\u00eanio e ao serem aquecidos, liberam el\u00e9trons que s\u00e3o lan\u00e7ados contra o catodo, o qual tem um alvo tamb\u00e9m em tungst\u00eanio, esse impacto resulta em raios-x<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Atrav\u00e9s do aquecimento dos filamentos de tungst\u00eanio do catodo, s\u00e3o lan\u00e7ados el\u00e9trons contra o anodo, que por sua vez est\u00e1 girando em decorr\u00eancia do rotor, com isso os el\u00e9trons sofrem efeito de centrifuga\u00e7\u00e3o (agita\u00e7\u00e3o) produzindo raios-x","id":9518300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s do aquecimento dos filamentos de tungst\u00eanio do catodo, s\u00e3o lan\u00e7ados el\u00e9trons contra o anodo, que por sua vez est\u00e1 girando em decorr\u00eancia do rotor, com isso os el\u00e9trons sofrem efeito de centrifuga\u00e7\u00e3o (agita\u00e7\u00e3o) produzindo raios-x<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O anodo em giros de alta velocidade proporcionados pelo rotor, lan\u00e7a el\u00e9trons contra os filamentos do catodo, os quais est\u00e3o aquecidos e conduzem esses el\u00e9trons em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 janela de sa\u00edda dos raios-x","id":9518301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O anodo em giros de alta velocidade proporcionados pelo rotor, lan\u00e7a el\u00e9trons contra os filamentos do catodo, os quais est\u00e3o aquecidos e conduzem esses el\u00e9trons em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 janela de sa\u00edda dos raios-x<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212,"slug":"tecnico-de-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Radiologia Digital (RD) surgiu da preocupa\u00e7\u00e3o do corpo cl\u00ednico em reduzir os n\u00edveis de radia\u00e7\u00e3o, bem como, produzir imagens melhores, sendo assim, n\u00e3o se trata apenas de uma inova\u00e7\u00e3o para acompanhar os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos de uma gera\u00e7\u00e3o. Sobre a radiologia digital, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":80414,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212,"slug":"tecnico-de-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-tecnico-de-radiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - T\u00e9cnico de Radiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 10:11:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2403995,"hashId":"24d952eb52e1a1821246b096217179d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Radiologia Digital (RD) surgiu da preocupa\u00e7\u00e3o do corpo cl\u00ednico em reduzir os n\u00edveis de radia\u00e7\u00e3o, bem como, produzir imagens melhores, sendo assim, n\u00e3o se trata apenas de uma inova\u00e7\u00e3o para acompanhar os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos de uma gera\u00e7\u00e3o. Sobre a radiologia digital, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9518308,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Na radiologia digital, embora haja o processamento da imagem de forma computacional, ainda \u00e9 necess\u00e1rio o uso de chassi com \u00e9cran e filme ","id":9518307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Na radiologia digital, embora haja o processamento da imagem de forma computacional, ainda \u00e9 necess\u00e1rio o uso de chassi com \u00e9cran e filme <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A radiologia digital por n\u00e3o usar agentes qu\u00edmicos poluentes no processo de revela\u00e7\u00e3o da imagem, produz menos efeitos nocivos ao meio ambiente","id":9518308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A radiologia digital por n\u00e3o usar agentes qu\u00edmicos poluentes no processo de revela\u00e7\u00e3o da imagem, produz menos efeitos nocivos ao meio ambiente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A dose de raios-x na radiologia digital \u00e9 maior em rela\u00e7\u00e3o a radiologia convencional, n\u00e3o sendo poss\u00edvel modular esse fator, prevalecendo a radiologia convencional","id":9518309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dose de raios-x na radiologia digital \u00e9 maior em rela\u00e7\u00e3o a radiologia convencional, n\u00e3o sendo poss\u00edvel modular esse fator, prevalecendo a radiologia convencional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Embora os processos manuais sejam menores na radiologia digital, a obten\u00e7\u00e3o da imagem final leva maior tempo, pois depende de m\u00faltiplos e complexos processos computacionais","id":9518310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora os processos manuais sejam menores na radiologia digital, a obten\u00e7\u00e3o da imagem final leva maior tempo, pois depende de m\u00faltiplos e complexos processos computacionais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear- \u00c1rea: Industrial \/ Estruturas","id":25232,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-industrial-estruturas"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"P\u00e9 de galinha\" \u00e9 uma express\u00e3o comumente falada na constru\u00e7\u00e3o de navio. Sua defini\u00e7\u00e3o corresponde a:","provas":[{"id":76858,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear- \u00c1rea: Industrial \/ Estruturas","id":25232,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-industrial-estruturas"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"amazul-ma-2022-selecon-tecnico-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-industrial-estruturas","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear  - \u00c1rea: Industrial \/ Estruturas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 10:13:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2351262,"hashId":"ccc767ebade19e4455f6c90a72b45e47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"P\u00e9 de galinha\" \u00e9 uma express\u00e3o comumente falada na constru\u00e7\u00e3o de navio. Sua defini\u00e7\u00e3o corresponde a:<\/p>","resposta":9298651,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pe\u00e7a semelhante a uma quilha maci\u00e7a, colocada lateralmente no fundo da carena dos navios de grande porte","id":9298646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pe\u00e7a semelhante a uma quilha maci\u00e7a, colocada lateralmente no fundo da carena dos navios de grande porte<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"quando o leme atravessa o casco do navio e tamb\u00e9m recebe bucha","id":9298648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando o leme atravessa o casco do navio e tamb\u00e9m recebe bucha<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tubo por onde o eixo do h\u00e9lice atravessa o casco do navio","id":9298649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tubo por onde o eixo do h\u00e9lice atravessa o casco do navio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"conjunto de bra\u00e7os que suportam a se\u00e7\u00e3o do eixo do h\u00e9lice que se estende para fora da carena, nos navios de mais de um h\u00e9lice","id":9298651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjunto de bra\u00e7os que suportam a se\u00e7\u00e3o do eixo do h\u00e9lice que se estende para fora da carena, nos navios de mais de um h\u00e9lice<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394742,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Professores e funcion\u00e1rios de escolas p\u00fablicas e privadas, da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, ter\u00e3o que aprender no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de primeiros socorros. \u00c9 o que determina a Lei n\u00ba 13.722, denominada \u201cLei Lucas\u201d, sancionada em outubro de 2018. Com prazo de 180 dias para come\u00e7ar a vigorar, a Lei foi criada em homenagem a Lucas Begalli Zamora, de 10 anos, que morreu em setembro de 2017, depois de engasgar com um peda\u00e7o de cachorro-quente durante um passeio escolar, em Campinas (SP). Na ocasi\u00e3o n\u00e3o havia ningu\u00e9m preparado por perto para socorr\u00ea-lo e assim evitar a trag\u00e9dia. (Dispon\u00edvel em http:\/\/portal.mec.gov.br\/ultimas-noticias\/215- 568057805\/74791-professores-aprenderao-nocoes-basicas-deprimeiros-socorrocom. Adaptado.) Os engasgos s\u00e3o problemas comuns nas mais diversas fases da vida; no entanto, na inf\u00e2ncia, podem ser mais frequentes e perigosos, levando a \u00f3bito. Em caso de engasgo em beb\u00ea, quando ainda estiver em estado consciente, ao socorrer, deve-se: I. Posicionar o beb\u00ea de barriga para baixo no seu bra\u00e7o, com a cabe\u00e7a mais baixa que o corpo. II. Efetuar cinco tapotagens nas costas, entre as esc\u00e1pulas. III. Verificar se na garganta h\u00e1 algum objeto estranho e fazer a retirada com os dedos. IV. Dar \u00e1gua para o beb\u00ea, pois facilita a desobstru\u00e7\u00e3o da garganta. V. Continuar os procedimentos, caso a crian\u00e7a n\u00e3o retorne \u00e0 respira\u00e7\u00e3o regular, at\u00e9 a chegada do bombeiro. Est\u00e3o corretos apenas os procedimentos","provas":[{"id":80199,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2022-instituto-consulplan-monitor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Linhares - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 10:11:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2402183,"hashId":"59213a3abb723f473626f0c7d4e5ebe9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Professores e funcion\u00e1rios de escolas p\u00fablicas e privadas, da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, ter\u00e3o que aprender no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de primeiros socorros. \u00c9 o que determina a Lei n\u00ba 13.722, denominada \u201cLei Lucas\u201d, sancionada em outubro de 2018. Com prazo de 180 dias para come\u00e7ar a vigorar, a Lei foi criada em homenagem a Lucas Begalli Zamora, de 10 anos, que morreu em setembro de 2017, depois de engasgar com um peda\u00e7o de cachorro-quente durante um passeio escolar, em Campinas (SP). Na ocasi\u00e3o n\u00e3o havia ningu\u00e9m preparado por perto para socorr\u00ea-lo e assim evitar a trag\u00e9dia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>(Dispon\u00edvel em http:\/\/portal.mec.gov.br\/ultimas-noticias\/215- 568057805\/74791-professores-aprenderao-nocoes-basicas-deprimeiros-socorrocom. Adaptado.) <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os engasgos s\u00e3o problemas comuns nas mais diversas fases da vida; no entanto, na inf\u00e2ncia, podem ser mais frequentes e perigosos, levando a \u00f3bito. Em caso de engasgo em beb\u00ea, quando ainda estiver em estado consciente, ao socorrer, deve-se: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Posicionar o beb\u00ea de barriga para baixo no seu bra\u00e7o, com a cabe\u00e7a mais baixa que o corpo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Efetuar cinco tapotagens nas costas, entre as esc\u00e1pulas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Verificar se na garganta h\u00e1 algum objeto estranho e fazer a retirada com os dedos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Dar \u00e1gua para o beb\u00ea, pois facilita a desobstru\u00e7\u00e3o da garganta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Continuar os procedimentos, caso a crian\u00e7a n\u00e3o retorne \u00e0 respira\u00e7\u00e3o regular, at\u00e9 a chegada do bombeiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos apenas os procedimentos<\/p>","resposta":9510097,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e V.","id":9510095,"corpo":"<p>III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":9510096,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II, e V.","id":9510097,"corpo":"<p>I, II, e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV. ","id":9510098,"corpo":"<p>II, III e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394470,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear- \u00c1rea: Industrial \/ Estruturas","id":25232,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-industrial-estruturas"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Josu\u00e9 utilizou corretamente a seguinte sequ\u00eancia para localizar uma trinca durante o processo de soldagem:","provas":[{"id":76858,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear- \u00c1rea: Industrial \/ Estruturas","id":25232,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-industrial-estruturas"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"amazul-ma-2022-selecon-tecnico-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-industrial-estruturas","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear  - \u00c1rea: Industrial \/ Estruturas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 10:13:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2351251,"hashId":"be7c2b9815561372450134abccc200cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Josu\u00e9 utilizou corretamente a seguinte sequ\u00eancia para localizar uma trinca durante o processo de soldagem:<\/p>","resposta":9298605,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l\u00edquido penetrante, revela\u00e7\u00e3o e limpeza","id":9298604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00edquido penetrante, revela\u00e7\u00e3o e limpeza<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"limpeza, l\u00edquido penetrante e revela\u00e7\u00e3o","id":9298605,"corpo":"<p>limpeza, l\u00edquido penetrante e revela\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"revela\u00e7\u00e3o, l\u00edquido penetrante e limpeza","id":9298606,"corpo":"<p>revela\u00e7\u00e3o, l\u00edquido penetrante e limpeza<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"revela\u00e7\u00e3o e limpeza","id":9298607,"corpo":"<p>revela\u00e7\u00e3o e limpeza<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394742,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212,"slug":"tecnico-de-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente J.M.S, 56 anos, g\u00eanero masculino, refere dor aguda em cervical baixa, foi solicitado exame radiol\u00f3gico para investiga\u00e7\u00e3o de fratura vertebral em n\u00edvel de C7 e T1. Dentre os posicionamentos a seguir, assinale o mais indicado para a incid\u00eancia lateral c\u00e9rvicotoracica.","provas":[{"id":80414,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212,"slug":"tecnico-de-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-tecnico-de-radiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - T\u00e9cnico de Radiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 10:10:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2403983,"hashId":"a50a70cf873ef2680a50c429fd93fe0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente J.M.S, 56 anos, g\u00eanero masculino, refere dor aguda em cervical baixa, foi solicitado exame radiol\u00f3gico para investiga\u00e7\u00e3o de fratura vertebral em n\u00edvel de C7 e T1. Dentre os posicionamentos a seguir, assinale o mais indicado para a incid\u00eancia lateral c\u00e9rvicotoracica.<\/p>","resposta":9518253,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9todo Twining \u2013 posi\u00e7\u00e3o de nadador, o ombro distante da estativa levemente anteriorizado e abaixado","id":9518253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo Twining \u2013 posi\u00e7\u00e3o de nadador, o ombro distante da estativa levemente anteriorizado e abaixado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"M\u00e9todo Towne \u2013 ambos os bra\u00e7os abduzidos com os antebra\u00e7os e m\u00e3os atr\u00e1s da cabe\u00e7a","id":9518254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo Towne \u2013 ambos os bra\u00e7os abduzidos com os antebra\u00e7os e m\u00e3os atr\u00e1s da cabe\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"M\u00e9todo Twining \u2013 bra\u00e7os ao longo do corpo e ombros erguidos em dire\u00e7\u00e3o craniana","id":9518255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo Twining \u2013 bra\u00e7os ao longo do corpo e ombros erguidos em dire\u00e7\u00e3o craniana<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"M\u00e9todo Waters \u2013 leve flex\u00e3o de tronco com os ombros anteriorizados","id":9518256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo Waters \u2013 leve flex\u00e3o de tronco com os ombros anteriorizados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear- \u00c1rea: Industrial \/ Estruturas","id":25232,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-industrial-estruturas"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dist\u00e2ncia vertical medida sobre o plano diametral e a meia nau, entre a linha reta do vau do conv\u00e9s principal e a linha de base moldada. Trata-se:","provas":[{"id":76858,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear- \u00c1rea: Industrial \/ Estruturas","id":25232,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-industrial-estruturas"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"amazul-ma-2022-selecon-tecnico-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-industrial-estruturas","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear  - \u00c1rea: Industrial \/ Estruturas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 10:14:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2351288,"hashId":"b3c3cba7d9f4cb17305d6d8114ace66a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dist\u00e2ncia vertical medida sobre o plano diametral e a meia nau, entre a linha reta do vau do conv\u00e9s principal e a linha de base moldada. Trata-se:<\/p>","resposta":9298772,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do calado","id":9298771,"corpo":"<p>do calado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"do pontal","id":9298772,"corpo":"<p>do pontal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da boca","id":9298773,"corpo":"<p>da boca<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do comprimento entre perpendiculares","id":9298774,"corpo":"<p>do comprimento entre perpendiculares<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394742,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear- \u00c1rea: Industrial \/ Estruturas","id":25232,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-industrial-estruturas"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O efeito obtido pela aplica\u00e7\u00e3o de revestimento grosso, de pintura com permeabilidade de \u00e1gua muito baixa \u00e9 o:","provas":[{"id":76858,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear- \u00c1rea: Industrial \/ Estruturas","id":25232,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-industrial-estruturas"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"amazul-ma-2022-selecon-tecnico-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-industrial-estruturas","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear  - \u00c1rea: Industrial \/ Estruturas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 10:14:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2351309,"hashId":"26ac59466f9e3663ba46d575c30fd0b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito obtido pela aplica\u00e7\u00e3o de revestimento grosso, de pintura com permeabilidade de \u00e1gua muito baixa \u00e9 o:<\/p>","resposta":9298869,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"galv\u00e2nico","id":9298866,"corpo":"<p>galv\u00e2nico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"anticorrosivo","id":9298867,"corpo":"<p>anticorrosivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inibidor","id":9298868,"corpo":"<p>inibidor<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"barreira","id":9298869,"corpo":"<p>barreira<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394742,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear- \u00c1rea: Industrial \/ Estruturas","id":25232,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-industrial-estruturas"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em fun\u00e7\u00e3o da porcentagem te\u00f3rico de carbono, os a\u00e7os de m\u00e9dio carbono est\u00e3o na faixa de:","provas":[{"id":76858,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear- \u00c1rea: Industrial \/ Estruturas","id":25232,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-industrial-estruturas"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"amazul-ma-2022-selecon-tecnico-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-industrial-estruturas","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear  - \u00c1rea: Industrial \/ Estruturas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 10:14:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2351273,"hashId":"8db496c44959efe330ded4139efe0a70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em fun\u00e7\u00e3o da porcentagem te\u00f3rico de carbono, os a\u00e7os de m\u00e9dio carbono est\u00e3o na faixa de:<\/p>","resposta":9298702,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C &lt; 0,29%","id":9298700,"corpo":"<p>C &lt; 0,29%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,6% &lt; C &lt; 2%","id":9298701,"corpo":"<p>0,6% &lt; C &lt; 2%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,30% &lt; C &lt; 0,59%","id":9298702,"corpo":"<p>0,30% &lt; C &lt; 0,59%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2% &lt; C","id":9298703,"corpo":"<p>2% &lt; C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394742,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Projetista Mec\u00e2nico","id":25231,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-projetista-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O AutoCAD possui uma ferramenta espec\u00edfica cujo objetivo \u00e9 de preencher uma \u00e1rea com hachura-padr\u00e3o, preenchimento s\u00f3lido ou de gradiente. Para ativar esse recurso, \u00e9 necess\u00e1rio delimitar a \u00e1rea fechada do objeto. Essa ferramenta \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":76855,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Projetista Mec\u00e2nico","id":25231,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-projetista-mecanico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"amazul-ma-2022-selecon-tecnico-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-projetista-mecanico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Projetista Mec\u00e2nico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 10:20:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2319716,"hashId":"27cc95f4c9e3b8533f20b62d5bf42e8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O AutoCAD possui uma ferramenta espec\u00edfica cujo objetivo \u00e9 de preencher uma \u00e1rea com hachura-padr\u00e3o, preenchimento s\u00f3lido ou de gradiente. Para ativar esse recurso, \u00e9 necess\u00e1rio delimitar a \u00e1rea fechada do objeto. Essa ferramenta \u00e9 conhecida como:<\/p>","resposta":9159498,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hatch","id":9159498,"corpo":"<p><em>Hatch<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Layer","id":9159499,"corpo":"<p><em>Layer<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rectangle","id":9159500,"corpo":"<p><em>Rectangle<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Guia Lines","id":9159501,"corpo":"<p><em>Guia Lines<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autocad","oab":false,"nome":"Autocad","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400353,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-autocad"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Projetista Mec\u00e2nico","id":25231,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-projetista-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O AutoCAD, na barra de acesso r\u00e1pido, tem um bot\u00e3o aplicativo cujo prop\u00f3sito \u00e9 salvar o desenho com a possibilidade de realizar a altera\u00e7\u00e3o no nome do arquivo e o local de grava\u00e7\u00e3o. Esse bot\u00e3o aplicativo \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":76855,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Projetista Mec\u00e2nico","id":25231,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-projetista-mecanico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"amazul-ma-2022-selecon-tecnico-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-projetista-mecanico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Projetista Mec\u00e2nico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 10:22:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2319726,"hashId":"76331c2319e91d7b2262c1f6d69d2d6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O AutoCAD, na barra de acesso r\u00e1pido, tem um bot\u00e3o aplicativo cujo prop\u00f3sito \u00e9 salvar o desenho com a possibilidade de realizar a altera\u00e7\u00e3o no nome do arquivo e o local de grava\u00e7\u00e3o. Esse bot\u00e3o aplicativo \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":9159545,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"New","id":9159542,"corpo":"<p><em>New<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Undo","id":9159543,"corpo":"<p><em>Undo<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Open","id":9159544,"corpo":"<p><em>Open<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Save as","id":9159545,"corpo":"<p><em>Save as<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autocad","oab":false,"nome":"Autocad","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400353,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-autocad"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Projetista Mec\u00e2nico","id":25231,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-projetista-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os suportes de tubula\u00e7\u00f5es, existem alguns que se destinam a limitar os movimentos dos tubos. Os dispositivos que permitem apenas movimentos axiais dos tubos s\u00e3o:","provas":[{"id":76855,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Projetista Mec\u00e2nico","id":25231,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-projetista-mecanico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"amazul-ma-2022-selecon-tecnico-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-projetista-mecanico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - T\u00e9cnico em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Projetista Mec\u00e2nico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 10:29:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2319785,"hashId":"61afb3b6425d84170c1140bef8d85a2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os suportes de tubula\u00e7\u00f5es, existem alguns que se destinam a limitar os movimentos dos tubos. Os dispositivos que permitem apenas movimentos axiais dos tubos s\u00e3o:<\/p>","resposta":9159799,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as guias","id":9159799,"corpo":"<p>as guias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os batentes","id":9159800,"corpo":"<p>os batentes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as ancoragens","id":9159801,"corpo":"<p>as ancoragens<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os contraventes","id":9159802,"corpo":"<p>os contraventes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo ROUQUAYROL, os ensaios cl\u00ednicos controlados randomizados s\u00e3o considerados os estudos padronizados de excel\u00eancia para avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de uma interven\u00e7\u00e3o. Com base no exposto, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:Ensaios com amostras grandes, randomizados e cuidadosamente desenhados, conduzidos e analisados podem promover a mais forte e _________ evid\u00eancia cient\u00edfica acerca da efic\u00e1cia de um tratamento, pois conseguem ____________ os vieses pr\u00f3prios dos estudos epidemiol\u00f3gicos cl\u00ednicos, ________________ a validade interna do estudo e o poder cient\u00edfico.","provas":[{"id":80876,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - M\u00e9dico Obstetra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 10:40:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2427401,"hashId":"71053b2898ea1d374943cf4b5c269dcf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo ROUQUAYROL, os ensaios cl\u00ednicos controlados randomizados s\u00e3o considerados os estudos padronizados de excel\u00eancia para avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de uma interven\u00e7\u00e3o. Com base no exposto, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Ensaios com amostras grandes, randomizados e cuidadosamente desenhados, conduzidos e analisados podem promover a mais forte e _________ evid\u00eancia cient\u00edfica acerca da efic\u00e1cia de um tratamento, pois conseguem ____________ os vieses pr\u00f3prios dos estudos epidemiol\u00f3gicos cl\u00ednicos, ________________ a validade interna do estudo e o poder cient\u00edfico.<\/em><\/p>","resposta":9622564,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indireta | aumentar | diminuindo","id":9622562,"corpo":"<p>indireta | aumentar | diminuindo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"direta | aumentar | diminuindo","id":9622563,"corpo":"<p>direta | aumentar | diminuindo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"direta | diminuir | aumentando","id":9622564,"corpo":"<p>direta | diminuir | aumentando<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"indireta | diminuir | aumentando","id":9622565,"corpo":"<p>indireta | diminuir | aumentando<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"falsa | fortalecer | mantendo","id":9622566,"corpo":"<p>falsa | fortalecer | mantendo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 32","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:Os componentes da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade s\u00e3o as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia, ___________, preven\u00e7\u00e3o e __________ de doen\u00e7as e agravos \u00e0 sa\u00fade, devendo-se constituir em espa\u00e7o de articula\u00e7\u00e3o de conhecimentos e t\u00e9cnicas.","provas":[{"id":80876,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - M\u00e9dico Obstetra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 10:40:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2427397,"hashId":"27876446b45fde5a233294cd7a0361b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Os componentes da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade s\u00e3o as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia, ___________, preven\u00e7\u00e3o e __________ de doen\u00e7as e agravos \u00e0 sa\u00fade, devendo-se constituir em espa\u00e7o de articula\u00e7\u00e3o de conhecimentos e t\u00e9cnicas.<\/em><\/p>","resposta":9622545,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"decesso | controle","id":9622544,"corpo":"<p>decesso | controle<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o | controle","id":9622545,"corpo":"<p>promo\u00e7\u00e3o | controle<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"decesso | estudo","id":9622546,"corpo":"<p>decesso | estudo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o | ci\u00eancia","id":9622547,"corpo":"<p>promo\u00e7\u00e3o | ci\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"estudo | controle","id":9622548,"corpo":"<p>estudo | controle<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 32","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo D\u00c9DA, continuava a Vila e seu Munic\u00edpio sob a administra\u00e7\u00e3o do \u201cConselho de Intendente\u201d, nomeado pelo Decreto de 27 de dezembro de 1889. Esse Conselho envidava esfor\u00e7os e jogava seu prest\u00edgio pol\u00edtico no sentido de elevar-se a Vila \u00e0 categoria de cidade de Sim\u00e3o Dias, o que se justificava em face do seu progresso. Tais esfor\u00e7os foram coroados de \u00eaxito, com a assinatura do decreto de 12 de junho de:","provas":[{"id":80876,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - M\u00e9dico Obstetra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 10:41:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2422044,"hashId":"b52310233bfc8c0d970b66314f33222f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo D\u00c9DA, continuava a Vila e seu Munic\u00edpio sob a administra\u00e7\u00e3o do \u201cConselho de Intendente\u201d, nomeado pelo Decreto de 27 de dezembro de 1889. Esse Conselho envidava esfor\u00e7os e jogava seu prest\u00edgio pol\u00edtico no sentido de elevar-se a Vila \u00e0 categoria de cidade de Sim\u00e3o Dias, o que se justificava em face do seu progresso. Tais esfor\u00e7os foram coroados de \u00eaxito, com a assinatura do decreto de 12 de junho de:<\/p>","resposta":9599649,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1890.","id":9599649,"corpo":"<p>1890.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1750.","id":9599650,"corpo":"<p>1750.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1989.","id":9599651,"corpo":"<p>1989.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2007. ","id":9599652,"corpo":"<p>2007. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1590.","id":9599653,"corpo":"<p>1590.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sergipe","oab":false,"nome":"Sergipe","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407455,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sergipe"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea:Comunica\u00e7\u00e3o e Informa\u00e7\u00e3o","id":25648,"slug":"analista-da-policia-civil-area-comunicacao-e-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os diferentes tipos de entrevista jornal\u00edstica, numere a segunda coluna de acordo com a primeira. (1) \u00c9 representada pelas fontes de not\u00edcias factuais, pautas di\u00e1rias com curto prazo de validade.(2) \u00c9 marcada com anteced\u00eancia, apresentando ao entrevistado o tema da pauta.(3) Tamb\u00e9m conhecida como coletiva de imprensa, ocorre com a participa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios jornalistas. (4) \u00c9 concedida a um ve\u00edculo de imprensa apenas, que divulgar\u00e1 o conte\u00fado em primeira m\u00e3o.( ) Entrevista individual( ) Entrevista exclusiva( ) Entrevista em grupo( ) Entrevista de rotina A sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":82693,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea:Comunica\u00e7\u00e3o e Informa\u00e7\u00e3o","id":25648,"slug":"analista-da-policia-civil-area-comunicacao-e-informacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2022-fumarc-analista-da-policia-civil-area-comunicacao-e-informacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea:  Comunica\u00e7\u00e3o e Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 16:58:40","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":127,"descricao":"Audiovisual"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"}],"id":2422980,"hashId":"feebfee5ea069d5be83c8ad32146966d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os diferentes tipos de entrevista jornal\u00edstica, <strong>numere <\/strong>a segunda coluna de acordo com a primeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) \u00c9 representada pelas fontes de not\u00edcias factuais, pautas di\u00e1rias com curto prazo de validade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) \u00c9 marcada com anteced\u00eancia, apresentando ao entrevistado o tema da pauta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Tamb\u00e9m conhecida como coletiva de imprensa, ocorre com a participa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios jornalistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) \u00c9 concedida a um ve\u00edculo de imprensa apenas, que divulgar\u00e1 o conte\u00fado em primeira m\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Entrevista individual<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Entrevista exclusiva<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Entrevista em grupo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Entrevista de rotina <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>, de cima para baixo, \u00e9: <\/p>","resposta":9603985,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 1, 4, 3","id":9603984,"corpo":"<p>2, 1, 4, 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2, 4, 3, 1","id":9603985,"corpo":"<p>2, 4, 3, 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3, 4, 2, 1","id":9603986,"corpo":"<p>3, 4, 2, 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4, 2, 3, 1","id":9603987,"corpo":"<p>4, 2, 3, 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entrevista","oab":false,"nome":"Entrevista","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418226,"slug":"comunicacao-social-entrevista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":11764,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a; 7 anos; \u00e9 levada ao PS pelos pais; desacordada; com hist\u00f3ria de queda de bicicleta. Ao exame f\u00edsico, sudoreica e p\u00e1lida. Apresenta: ECG 6; FC 60 bpm; FR 10 ipm; PA 140 x 80 mmhg; e, hematoma em regi\u00e3o parietal direita, com 5 cm de di\u00e2metro. Ap\u00f3s garantir vias a\u00e9reas, a crian\u00e7a foi encaminhada \u00e0 TC; diagnosticado hematoma grande subdural. Na UTI, em p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato, a fim de evitar o aumento da press\u00e3o intracraniana, \u00e9 poss\u00edvel recomendar as seguintes medidas, EXCETO:","provas":[{"id":88721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":11764,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-medico-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 19:48:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":2557224,"hashId":"4ccfd565e801faaffad7f5ebef375c6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7a; 7 anos; \u00e9 levada ao PS pelos pais; desacordada; com hist\u00f3ria de queda de bicicleta. Ao exame f\u00edsico, sudoreica e p\u00e1lida. Apresenta: ECG 6; FC 60 bpm; FR 10 ipm; PA 140 x 80 mmhg; e, hematoma em regi\u00e3o parietal direita, com 5 cm de di\u00e2metro. Ap\u00f3s garantir vias a\u00e9reas, a crian\u00e7a foi encaminhada \u00e0 TC; diagnosticado hematoma grande subdural. Na UTI, em p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato, a fim de evitar o aumento da press\u00e3o intracraniana, \u00e9 poss\u00edvel recomendar as seguintes medidas, EXCETO:<\/p>","resposta":10186687,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manitol de forma rotineira e profil\u00e1tica.","id":10186687,"corpo":"<p>Manitol de forma rotineira e profil\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Boa seda\u00e7\u00e3o, utilizando escalas de seda\u00e7\u00e3o.","id":10186688,"corpo":"<p>Boa seda\u00e7\u00e3o, utilizando escalas de seda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cabe\u00e7a centralizada com cabeceira elevada.","id":10186689,"corpo":"<p>Cabe\u00e7a centralizada com cabeceira elevada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Suporte hemodin\u00e2mico adequado, evitando hipo e hipertens\u00e3o arterial.","id":10186690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suporte hemodin\u00e2mico adequado, evitando hipo e hipertens\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":11764,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pr\u00e9-escolar; 3 anos; hospitalizado na UTI pedi\u00e1trica para tratamento de pneumonia grave; VNI com FiO2 30%; em uso de oxacilina e ceftriaxona; com acesso venoso central; dieta por SNG e hidrata\u00e7\u00e3o venosa. Apresenta,subitamente, taquicardia, com FC 220 bpm, mantendo pulsos palp\u00e1veis; alerta; PCP 2 segundos. O ECG mostra:Considerando as op\u00e7\u00f5es relacionadas, qual a conduta mais recomendada?","provas":[{"id":88721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":11764,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-medico-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 19:48:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":2557226,"hashId":"310a9a3b85a0844fe9b2009b5e724224","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e9-escolar; 3 anos; hospitalizado na UTI pedi\u00e1trica para tratamento de pneumonia grave; VNI com FiO2 30%; em uso de oxacilina e ceftriaxona; com acesso venoso central; dieta por SNG e hidrata\u00e7\u00e3o venosa. Apresenta,subitamente, taquicardia, com FC 220 bpm, mantendo pulsos palp\u00e1veis; alerta; PCP 2 segundos. O ECG mostra:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/88721\/questao\/2557226-20220901162139000000-0.png\" width=\"770\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as op\u00e7\u00f5es relacionadas, qual a conduta mais recomendada?<\/p>","resposta":10186695,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adenosina.","id":10186695,"corpo":"<p>Adenosina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Amiodarona.","id":10186696,"corpo":"<p>Amiodarona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cardiovers\u00e3o el\u00e9trica.","id":10186697,"corpo":"<p>Cardiovers\u00e3o el\u00e9trica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Seda\u00e7\u00e3o; intuba\u00e7\u00e3o; e, cardiovers\u00e3o el\u00e9trica.","id":10186698,"corpo":"<p>Seda\u00e7\u00e3o; intuba\u00e7\u00e3o; e, cardiovers\u00e3o el\u00e9trica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":11764,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pr\u00e9-escolar; 4 anos; sexo masculino; \u00e9 levado ao PS por sua m\u00e3e, que relata tosse seca insistente h\u00e1 dois dias, com piora noturna e afebril. Refere, ainda, que utiliza beclometasona h\u00e1 3 meses na dose de 100 mcg\/dia. Vacina\u00e7\u00e3o em dia; hist\u00f3ria neonatal sem intercorr\u00eancias; nascido a termo; parto ces\u00e1reo; PN 3,5 kg. Pais al\u00e9rgicos. Hoje, apresentou piora cl\u00ednica importante, evoluindo para taquidispneia com sinais de gravidade. Ap\u00f3s primeira hora de atendimento, apresenta deteriora\u00e7\u00e3o cl\u00ednica com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria sendo, ent\u00e3o, realizada a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal e encaminhado \u00e0 UTIP para tratamento. Assinale a melhor alternativa, considerando a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica da crian\u00e7a.","provas":[{"id":88721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":11764,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-medico-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 19:48:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":2557213,"hashId":"50d431603ec294fa785b8decec814c33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e9-escolar; 4 anos; sexo masculino; \u00e9 levado ao PS por sua m\u00e3e, que relata tosse seca insistente h\u00e1 dois dias, com piora noturna e afebril. Refere, ainda, que utiliza beclometasona h\u00e1 3 meses na dose de 100 mcg\/dia. Vacina\u00e7\u00e3o em dia; hist\u00f3ria neonatal sem intercorr\u00eancias; nascido a termo; parto ces\u00e1reo; PN 3,5 kg. Pais al\u00e9rgicos. Hoje, apresentou piora cl\u00ednica importante, evoluindo para taquidispneia com sinais de gravidade. Ap\u00f3s primeira hora de atendimento, apresenta deteriora\u00e7\u00e3o cl\u00ednica com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria sendo, ent\u00e3o, realizada a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal e encaminhado \u00e0 UTIP para tratamento. Assinale a melhor alternativa, considerando a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica da crian\u00e7a.<\/p>","resposta":10186646,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PIP 20 PEEP 10 FR 40 IPM TINS 1","id":10186643,"corpo":"<p>PIP 20 PEEP 10 FR 40 IPM TINS 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"PIP 10 PEEP 6 FR 20 IPM TINS 1","id":10186644,"corpo":"<p>PIP 10 PEEP 6 FR 20 IPM TINS 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"PIP 18 PEEP 6 FR 40 IPM TINS 1","id":10186645,"corpo":"<p>PIP 18 PEEP 6 FR 40 IPM TINS 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"PIP 20 PEEP 6 FR 20 IPM TINS 1","id":10186646,"corpo":"<p>PIP 20 PEEP 6 FR 20 IPM TINS 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":11764,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No manejo de um paciente com quadro grave de dengue com choque refrat\u00e1rio, observa-se queda do hemat\u00f3crito evolutivamente. Considerando tal altera\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel inferir a seguinte possibilidade:","provas":[{"id":88721,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":11764,"slug":"medico-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"isgh-ce-2022-instituto-consulplan-medico-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - M\u00e9dico - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 19:48:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":2557217,"hashId":"f465ef6e7b1784acc532c9e8dbb33171","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No manejo de um paciente com quadro grave de dengue com choque refrat\u00e1rio, observa-se queda do hemat\u00f3crito evolutivamente. Considerando tal altera\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel inferir a seguinte possibilidade:<\/p>","resposta":10186660,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SIRS.","id":10186659,"corpo":"<p>SIRS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hemorragia oculta.","id":10186660,"corpo":"<p>Hemorragia oculta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Queda de plaquetas.","id":10186661,"corpo":"<p>Queda de plaquetas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Resposta terap\u00eautica positiva.","id":10186662,"corpo":"<p>Resposta terap\u00eautica positiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}