{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166122,"perPage":"100","pages":21662,"page":20879,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a teoria de lideran\u00e7a situacional, se as pessoas s\u00e3o incapazes e inseguras, elas requerem um comportamento diretivo por parte do l\u00edder, em que ele define pap\u00e9is e tarefas.","provas":[{"id":3788,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137565,"hashId":"45a0d31b3115349920ce3383b1b5dd75","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a teoria de lideran\u00e7a situacional, se as\r\npessoas s\u00e3o incapazes e inseguras, elas requerem um\r\ncomportamento diretivo por parte do l\u00edder, em que ele define\r\npap\u00e9is e tarefas.<\/p>","resposta":624185,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":624185,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":624186,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao comportamento organizacional, julgue os itens a seguir.","id":114800,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao comportamento organizacional, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/137565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na estrutura por mercado, a tend\u00eancia \u00e9 serem desperdi\u00e7ados mais recursos do que na estrutura funcional.","provas":[{"id":3788,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137604,"hashId":"547410c94d58820497b2c02e94fb9e72","enunciado":"<p align=justify>Na estrutura por mercado, a tend\u00eancia \u00e9 serem desperdi\u00e7ados\r\nmais recursos do que na estrutura funcional.<\/p>","resposta":624284,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":624284,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":624285,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista aspectos gerais das organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":114813,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista aspectos gerais das organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Funcional","oab":false,"nome":"Estrutura Funcional","pai":425433,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425435,"slug":"administracao-geral-estrutura-funcional"}],"slug":"administracao-geral\/137604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a teoria arquiv\u00edstica, os documentos arquivados na fase corrente possuem valor prim\u00e1rio e secund\u00e1rio.","provas":[{"id":3788,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137624,"hashId":"a309a1934c8da51ee2bc1a47c771f5a7","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a teoria arquiv\u00edstica, os documentos\r\narquivados na fase corrente possuem valor prim\u00e1rio e\r\nsecund\u00e1rio.<\/p>","resposta":624358,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":624357,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":624358,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do arquivamento de documentos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":114826,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do arquivamento de documentos, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"},{"nome_clean":"Valor dos documentos","oab":false,"nome":"Valor dos documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404698,"slug":"arquivologia-valor-dos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/137624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os procedimentos te\u00f3ricos da arquiv\u00edstica indicam que o arquivamento de documentos deve ser posterior \u00e0 sua classifica\u00e7\u00e3o, a qual deve ter como base o plano de classifica\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":3788,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137627,"hashId":"c80e408be83232d58678aa808ca6c7bf","enunciado":"<p align=justify>Os procedimentos te\u00f3ricos da arquiv\u00edstica indicam que o\r\narquivamento de documentos deve ser posterior \u00e0 sua\r\nclassifica\u00e7\u00e3o, a qual deve ter como base o plano de\r\nclassifica\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":624363,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":624363,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":624364,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do arquivamento de documentos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":114826,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do arquivamento de documentos, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416986,"slug":"arquivologia-principios-e-teorias-de-arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/137627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m dos documentos textuais, os arquivos ocupam-se do gerenciamento e arquivamento de documentos pertencentes ao g\u00eanero iconogr\u00e1fico, filmogr\u00e1fico e sonoro.","provas":[{"id":3788,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137629,"hashId":"73d731ca861609fc0e1661579e185340","enunciado":"<p align=justify>Al\u00e9m dos documentos textuais, os arquivos ocupam-se do\r\ngerenciamento e arquivamento de documentos pertencentes\r\nao g\u00eanero iconogr\u00e1fico, filmogr\u00e1fico e sonoro.<\/p>","resposta":624367,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":624367,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":624368,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do arquivamento de documentos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":114826,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do arquivamento de documentos, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Quanto ao g\u00eanero","oab":false,"nome":"Quanto ao g\u00eanero","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404690,"slug":"arquivologia-quanto-ao-genero"}],"slug":"arquivologia\/137629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os documentos que refletem a origem e os objetivos da institui\u00e7\u00e3o possuem valor secund\u00e1rio e, na terceira fase do ciclo vital, s\u00e3o de guarda permanente.","provas":[{"id":3788,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137632,"hashId":"af4314be944019d5e7fb885723af2b89","enunciado":"<p align=justify>Os documentos que refletem a origem e os objetivos da\r\ninstitui\u00e7\u00e3o possuem valor secund\u00e1rio e, na terceira fase do\r\nciclo vital, s\u00e3o de guarda permanente.<\/p>","resposta":624373,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":624373,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":624374,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do arquivamento de documentos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":114826,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do arquivamento de documentos, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Valor dos documentos","oab":false,"nome":"Valor dos documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404698,"slug":"arquivologia-valor-dos-documentos"},{"nome_clean":"Idade Permanente","oab":false,"nome":"Idade Permanente","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404701,"slug":"arquivologia-idade-permanente"}],"slug":"arquivologia\/137632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A iniciativa do projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual cabe ao Poder Legislativo.","provas":[{"id":3788,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137667,"hashId":"ab68a473ec1e30cf7ae63570f6055852","enunciado":"<p align=justify>A iniciativa do projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual cabe ao\r\nPoder Legislativo.<\/p>","resposta":624493,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":624492,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":624493,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No Brasil, o processo de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 demarcado por um conjunto de normas, t\u00e9cnicas, sistemas, princ\u00edpios e institutos que estabelece a abrang\u00eancia e a forma dos procedimentos a serem adotados. Acerca desse tema, julgue os itens a seguir.","id":114843,"enunciado":"<p align=justify>No Brasil, o processo de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9\r\ndemarcado por um conjunto de normas, t\u00e9cnicas, sistemas,\r\nprinc\u00edpios e institutos que estabelece a abrang\u00eancia e a forma dos\r\nprocedimentos a serem adotados. Acerca desse tema, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"PPA 2020-2023","oab":false,"nome":"PPA 2020-2023","pai":424678,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405631,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ppa-2020-2023"},{"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405634,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/137667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Conta \u00danica \u00e9 uma conta mantida junto ao Banco Central do Brasil e destinada a acolher, em conformidade com o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, os recursos financeiros da Uni\u00e3o que se encontrem \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, on line, das unidades gestoras, nos limites financeiros previamente definidos.","provas":[{"id":3788,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137675,"hashId":"c259d410abef519343943deb9f9bb277","enunciado":"<P align=justify>A Conta \u00danica \u00e9 uma conta mantida junto ao Banco Central do Brasil e destinada a acolher, em conformidade com o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, os recursos financeiros da Uni\u00e3o que se encontrem \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, <EM>on<\/EM> <EM>line<\/EM>, das unidades gestoras, nos limites financeiros previamente definidos.<\/P>","resposta":624508,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":624508,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":624509,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No Brasil, o processo de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 demarcado por um conjunto de normas, t\u00e9cnicas, sistemas, princ\u00edpios e institutos que estabelece a abrang\u00eancia e a forma dos procedimentos a serem adotados. Acerca desse tema, julgue os itens a seguir.","id":114843,"enunciado":"<p align=justify>No Brasil, o processo de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9\r\ndemarcado por um conjunto de normas, t\u00e9cnicas, sistemas,\r\nprinc\u00edpios e institutos que estabelece a abrang\u00eancia e a forma dos\r\nprocedimentos a serem adotados. Acerca desse tema, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405642,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica"},{"nome_clean":"Aspectos Gerais","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405647,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-aspectos-gerais"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/137675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo direto, que \u00e9 recomendado e incentivado pelo FASB (Financial Accounting Standards Board), Conselho de Padr\u00f5es de Contabilidade Financeira norte-americano, para fins de divulga\u00e7\u00e3o externa, \u00e9 mais vantajoso que o indireto, uma vez que evidencia as eventuais diferen\u00e7as entre o lucro l\u00edquido e o dinheiro l\u00edquido gerado pelas atividades operacionais no per\u00edodo.","provas":[{"id":1252,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Economista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:49","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":202418,"hashId":"eb7f3e29668a6f6cac1e2a395f9932da","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo direto, que \u00e9 recomendado e incentivado pelo FASB\r\n(Financial Accounting Standards Board), Conselho de Padr\u00f5es\r\nde Contabilidade Financeira norte-americano, para fins de\r\ndivulga\u00e7\u00e3o externa, \u00e9 mais vantajoso que o indireto, uma vez que\r\nevidencia as eventuais diferen\u00e7as entre o lucro l\u00edquido e o\r\ndinheiro l\u00edquido gerado pelas atividades operacionais no per\u00edodo.<\/p>","resposta":838459,"anulada":false,"rotulo":163,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838458,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838459,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com fundamento na doutrina cont\u00e1bil acerca das demonstra\u00e7\u00f5es do fluxo de caixa e do valor adicionado, julgue os itens a seguir.","id":149397,"enunciado":"<p align=justify>Com fundamento na doutrina cont\u00e1bil acerca das demonstra\u00e7\u00f5es do\r\nfluxo de caixa e do valor adicionado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 162 a 165"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/202418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma opera\u00e7\u00e3o de mercado futuro envolve basicamente um compromisso de compra ou venda de determinado ativo em data futura, sendo previamente fixado o pre\u00e7o objeto da negocia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1252,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Economista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:49","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":202423,"hashId":"a20f945b730d6813dc489dc250320408","enunciado":"<p align=justify>Uma opera\u00e7\u00e3o de mercado futuro envolve basicamente\r\num compromisso de compra ou venda de determinado\r\nativo em data futura, sendo previamente fixado o pre\u00e7o\r\nobjeto da negocia\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":838468,"anulada":false,"rotulo":167,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838468,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838469,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os mercados futuros permitem que os investidores tomem decis\u00f5es embasadas em conhecimentos t\u00e9cnicos. Acerca desses mercados e das opera\u00e7\u00f5es neles realizadas, julgue os itens a seguir.","id":149399,"enunciado":"<p align=justify>Os mercados futuros permitem que os investidores tomem\r\ndecis\u00f5es embasadas em conhecimentos t\u00e9cnicos. Acerca\r\ndesses mercados e das opera\u00e7\u00f5es neles realizadas, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 167 a 171"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Mercado futuro","oab":false,"nome":"Mercado futuro","pai":397760,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404920,"slug":"conhecimentos-bancarios-mercado-futuro"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/202423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o conhecidos como hedgers os usu\u00e1rios dos mercados futuros que, por meio de opera\u00e7\u00f5es de compra e venda, procuram eliminar o risco de perda determinado por varia\u00e7\u00f5es adversas de pre\u00e7o.","provas":[{"id":1252,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Economista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:49","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":202425,"hashId":"3b8c10aee5b7401636379a1b7299d285","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o conhecidos como hedgers os usu\u00e1rios dos mercados\r\nfuturos que, por meio de opera\u00e7\u00f5es de compra e venda,\r\nprocuram eliminar o risco de perda determinado por\r\nvaria\u00e7\u00f5es adversas de pre\u00e7o.<\/p>","resposta":838472,"anulada":false,"rotulo":169,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838472,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838473,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os mercados futuros permitem que os investidores tomem decis\u00f5es embasadas em conhecimentos t\u00e9cnicos. Acerca desses mercados e das opera\u00e7\u00f5es neles realizadas, julgue os itens a seguir.","id":149399,"enunciado":"<p align=justify>Os mercados futuros permitem que os investidores tomem\r\ndecis\u00f5es embasadas em conhecimentos t\u00e9cnicos. Acerca\r\ndesses mercados e das opera\u00e7\u00f5es neles realizadas, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 167 a 171"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancias banc\u00e1rias autom\u00e1ticas.","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias banc\u00e1rias autom\u00e1ticas.","pai":404934,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":417099,"slug":"conhecimentos-bancarios-transferencias-bancarias-automaticas"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/202425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, em 10\/3\/2004, a a\u00e7\u00e3o atingiu a cota\u00e7\u00e3o de R$ 2,20, Bernardo teria a sua perda limitada ao pr\u00eamio pago de R$ 12.500,00.","provas":[{"id":1252,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Economista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:49","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":202429,"hashId":"d576eab5bdf2ceca0f573a30ceb9dd67","enunciado":"<p align=justify>Se, em 10\/3\/2004, a a\u00e7\u00e3o atingiu a cota\u00e7\u00e3o de R$ 2,20,\r\nBernardo teria a sua perda limitada ao pr\u00eamio pago de\r\nR$ 12.500,00.<\/p>","resposta":838480,"anulada":false,"rotulo":173,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838480,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838481,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O investidor de uma op\u00e7\u00e3o de compra procura auferir ganhos com uma eventual alta no pre\u00e7o do ativo-objeto. Seu risco \u00e9 limitado \u00e0 perda do pr\u00eamio pago, caso n\u00e3o seja de seu interesse exercer o direito de op\u00e7\u00e3o. Suponha que, em 10\/2\/2004, uma a\u00e7\u00e3o estava cotada no mercado por R$ 2,50. A op\u00e7\u00e3o de compra dessa a\u00e7\u00e3o podia ser adquirida por um pr\u00eamio de R$ 0,25 por a\u00e7\u00e3o e a unidade de negocia\u00e7\u00e3o de mercado (lote-padr\u00e3o) era definida como 50.000 a\u00e7\u00f5es. Nessa data, Ant\u00f4nio adquiriu a op\u00e7\u00e3o de compra de um lote-padr\u00e3o e Bernardo adquiriu um lotepadr\u00e3o dessas a\u00e7\u00f5es. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue itens subseq\u00fcentes.","id":149400,"enunciado":"<P align=justify>O investidor de uma op\u00e7\u00e3o de compra procura auferir ganhos com uma eventual alta no pre\u00e7o do ativo-objeto. Seu risco \u00e9 limitado \u00e0 perda do pr\u00eamio pago, caso n\u00e3o seja de seu interesse exercer o direito de op\u00e7\u00e3o. Suponha que, em 10\/2\/2004, uma a\u00e7\u00e3o estava cotada no mercado por R$ 2,50. A op\u00e7\u00e3o de compra dessa a\u00e7\u00e3o podia ser adquirida por um pr\u00eamio de R$ 0,25 por a\u00e7\u00e3o e a unidade de negocia\u00e7\u00e3o de mercado (lote-padr\u00e3o) era definida como 50.000 a\u00e7\u00f5es. Nessa data, Ant\u00f4nio adquiriu a op\u00e7\u00e3o de compra de um lote-padr\u00e3o e Bernardo adquiriu um lotepadr\u00e3o dessas a\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 172 a 175"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Deb\u00eantures de garantia flutuante","oab":false,"nome":"Deb\u00eantures de garantia flutuante","pai":404905,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404903,"slug":"conhecimentos-bancarios-debentures-de-garantia-flutuante"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/202429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os tr\u00eas objetivos espec\u00edficos da gest\u00e3o dos recursos humanos de escolher, dotar e repartir pertencem ao campo do desenvolvimento individual e coletivo, conduzindo a tr\u00eas campos de a\u00e7\u00e3o: o do projeto de mobiliza\u00e7\u00e3o dos recursos humanos, o da avalia\u00e7\u00e3o dos potenciais e do treinamento e remanejamento.","provas":[{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":202434,"hashId":"9579e57a601f70fd756e98caba27752f","enunciado":"<p align=justify>Os tr\u00eas objetivos espec\u00edficos da gest\u00e3o dos recursos humanos\r\nde escolher, dotar e repartir pertencem ao campo do\r\ndesenvolvimento individual e coletivo, conduzindo a tr\u00eas\r\ncampos de a\u00e7\u00e3o: o do projeto de mobiliza\u00e7\u00e3o dos recursos\r\nhumanos, o da avalia\u00e7\u00e3o dos potenciais e do treinamento e\r\nremanejamento.<\/p>","resposta":838491,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838490,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838491,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) tem proporcionado in\u00fameras conquistas sociais, por\u00e9m, ainda s\u00e3o v\u00e1rias as dificuldades enfrentadas na sua implanta\u00e7\u00e3o, tanto ligadas ao financiamento quanto \u00e0 efici\u00eancia administrativa. A gest\u00e3o dos recursos humanos deve voltar-se para novos modelos aplic\u00e1veis ao setor, a fim de se garantir menos desperd\u00edcio e melhoria da qualidade dos servi\u00e7os oferecidos. No que se refere \u00e0 gest\u00e3o dos recursos humanos na \u00e1rea da sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":149401,"enunciado":"<p align=justify>O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) tem proporcionado in\u00fameras\r\nconquistas sociais, por\u00e9m, ainda s\u00e3o v\u00e1rias as dificuldades\r\nenfrentadas na sua implanta\u00e7\u00e3o, tanto ligadas ao financiamento\r\nquanto \u00e0 efici\u00eancia administrativa. A gest\u00e3o dos recursos humanos\r\ndeve voltar-se para novos modelos aplic\u00e1veis ao setor, a fim de\r\nse garantir menos desperd\u00edcio e melhoria da qualidade dos\r\nservi\u00e7os oferecidos. No que se refere \u00e0 gest\u00e3o dos recursos\r\nhumanos na \u00e1rea da sa\u00fade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/202434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o qualidades do gestor da \u00e1rea de recursos humanos a compet\u00eancia t\u00e9cnica, as habilidades de relacionamento, a capacidade de superar as pr\u00f3prias frustra\u00e7\u00f5es, a flexibilidade, a criatividade, a capacidade em estimular o feedback dos trabalhadores e do usu\u00e1rio e o dom\u00ednio de t\u00e9cnicas de negocia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":202435,"hashId":"6dfd7857bf20b71b2b6ab99ad16ec9e7","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o qualidades do gestor da \u00e1rea de recursos humanos a\r\ncompet\u00eancia t\u00e9cnica, as habilidades de relacionamento, a\r\ncapacidade de superar as pr\u00f3prias frustra\u00e7\u00f5es, a\r\nflexibilidade, a criatividade, a capacidade em estimular o\r\nfeedback dos trabalhadores e do usu\u00e1rio e o dom\u00ednio de\r\nt\u00e9cnicas de negocia\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":838492,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838492,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838493,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) tem proporcionado in\u00fameras conquistas sociais, por\u00e9m, ainda s\u00e3o v\u00e1rias as dificuldades enfrentadas na sua implanta\u00e7\u00e3o, tanto ligadas ao financiamento quanto \u00e0 efici\u00eancia administrativa. A gest\u00e3o dos recursos humanos deve voltar-se para novos modelos aplic\u00e1veis ao setor, a fim de se garantir menos desperd\u00edcio e melhoria da qualidade dos servi\u00e7os oferecidos. No que se refere \u00e0 gest\u00e3o dos recursos humanos na \u00e1rea da sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":149401,"enunciado":"<p align=justify>O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) tem proporcionado in\u00fameras\r\nconquistas sociais, por\u00e9m, ainda s\u00e3o v\u00e1rias as dificuldades\r\nenfrentadas na sua implanta\u00e7\u00e3o, tanto ligadas ao financiamento\r\nquanto \u00e0 efici\u00eancia administrativa. A gest\u00e3o dos recursos humanos\r\ndeve voltar-se para novos modelos aplic\u00e1veis ao setor, a fim de\r\nse garantir menos desperd\u00edcio e melhoria da qualidade dos\r\nservi\u00e7os oferecidos. No que se refere \u00e0 gest\u00e3o dos recursos\r\nhumanos na \u00e1rea da sa\u00fade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/202435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem teve como refer\u00eancias a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos do homem, o C\u00f3digo de Deontologia de Enfermagem e as normas internacionais e nacionais sobre pesquisa em seres humanos.","provas":[{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":202439,"hashId":"58b27bb6f350c10657fc79254022417f","enunciado":"<p align=justify>A elabora\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de\r\nEnfermagem teve como refer\u00eancias a Declara\u00e7\u00e3o Universal\r\ndos Direitos do homem, o C\u00f3digo de Deontologia de\r\nEnfermagem e as normas internacionais e nacionais sobre\r\npesquisa em seres humanos.<\/p>","resposta":838500,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838500,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838501,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A enfermagem \u00e9 uma profiss\u00e3o estruturada em conhecimentos cient\u00edficos e t\u00e9cnicos que se constr\u00f3i dia-a-dia por meio das pr\u00e1ticas sociais, \u00e9ticas e pol\u00edticas. O comportamento do profissional deve basear-se na \u00e9tica, no compromisso social e profissional, no respeito, na responsabilidade, na atualiza\u00e7\u00e3o e na compet\u00eancia para o cuidado e o ensino. Para tanto, os enfermeiros devem conhecer e seguir os c\u00f3digos de \u00e9tica profissional e de deontologia, assim como a lei do exerc\u00edcio profissional. Acerca desse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":149402,"enunciado":"<p align=justify>A enfermagem \u00e9 uma profiss\u00e3o estruturada em conhecimentos\r\ncient\u00edficos e t\u00e9cnicos que se constr\u00f3i dia-a-dia por meio das\r\npr\u00e1ticas sociais, \u00e9ticas e pol\u00edticas. O comportamento do\r\nprofissional deve basear-se na \u00e9tica, no compromisso social e\r\nprofissional, no respeito, na responsabilidade, na atualiza\u00e7\u00e3o e na\r\ncompet\u00eancia para o cuidado e o ensino. Para tanto, os enfermeiros\r\ndevem conhecer e seguir os c\u00f3digos de \u00e9tica profissional e de\r\ndeontologia, assim como a lei do exerc\u00edcio profissional. Acerca\r\ndesse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405860,"slug":"enfermagem-etica-profissional-ou-legislacao-profissional-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/202439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A IMIA (International Medical Informatics Association) criou um c\u00f3digo de \u00e9tica espec\u00edfico para profissionais de sa\u00fade. Essa especificidade reside no fato de que esses profissionais desempenham um papel \u00fanico no planejamento e na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em sa\u00fade, especialmente no que concerne ao prontu\u00e1rio eletr\u00f4nico do paciente, atribui\u00e7\u00e3o distinta daquela dos profissionais de inform\u00e1tica que desempenham fun\u00e7\u00f5es em outras \u00e1reas.","provas":[{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":202453,"hashId":"263c4ed27f38fb1443692910af83c1fb","enunciado":"<p align=justify>A IMIA (International Medical Informatics Association)\r\ncriou um c\u00f3digo de \u00e9tica espec\u00edfico para profissionais de\r\nsa\u00fade. Essa especificidade reside no fato de que esses\r\nprofissionais desempenham um papel \u00fanico no planejamento\r\ne na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em sa\u00fade, especialmente no que\r\nconcerne ao prontu\u00e1rio eletr\u00f4nico do paciente, atribui\u00e7\u00e3o\r\ndistinta daquela dos profissionais de inform\u00e1tica que\r\ndesempenham fun\u00e7\u00f5es em outras \u00e1reas.<\/p>","resposta":838528,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838528,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838529,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A sociedade tem progressivamente migrado de um modelo centrado na produ\u00e7\u00e3o industrial para um modelo marcado pela informa\u00e7\u00e3o e pelo conhecimento. A inform\u00e1tica em sa\u00fade oferece recursos pelos quais h\u00e1 adequada manipula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, visando coloc\u00e1-las \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do profissional da sa\u00fade. Julgue os itens que se seguem, acerca da inform\u00e1tica em sa\u00fade.","id":149404,"enunciado":"<p align=justify>A sociedade tem progressivamente migrado de um modelo\r\ncentrado na produ\u00e7\u00e3o industrial para um modelo marcado pela\r\ninforma\u00e7\u00e3o e pelo conhecimento. A inform\u00e1tica em sa\u00fade oferece\r\nrecursos pelos quais h\u00e1 adequada manipula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es,\r\nvisando coloc\u00e1-las \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do profissional da sa\u00fade. Julgue\r\nos itens que se seguem, acerca da inform\u00e1tica em sa\u00fade.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria e Evolu\u00e7\u00e3o dos Computadores","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria e Evolu\u00e7\u00e3o dos Computadores","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405051,"slug":"informatica-historia-e-evolucao-dos-computadores"}],"slug":"informatica\/202453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O mapa de risco pode ser considerado uma ferramenta pol\u00edtica, pois possibilita a socializa\u00e7\u00e3o dos problemas da rela\u00e7\u00e3o trabalho\/processo produtivo\/riscos ambientais.","provas":[{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":202458,"hashId":"e336cac75ec48c31206ef7fa4fd4bb5a","enunciado":"<p align=justify>O mapa de risco pode ser considerado uma ferramenta\r\npol\u00edtica, pois possibilita a socializa\u00e7\u00e3o dos problemas da\r\nrela\u00e7\u00e3o trabalho\/processo produtivo\/riscos ambientais.<\/p>","resposta":838538,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838538,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838539,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A biosseguran\u00e7a ou seguran\u00e7a biol\u00f3gica relaciona-se \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de conhecimento, t\u00e9cnicas e equipamentos, com o objetivo de prevenir a exposi\u00e7\u00e3o do trabalhador, laborat\u00f3rio e ambiente a agentes potencialmente infecciosos ou biorriscos, que podem comprometer a sa\u00fade do homem, dos animais, das plantas e do meio ambiente. Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos gerais envolvidos na biosseguran\u00e7a, julgue os itens a seguir.","id":149405,"enunciado":"<p align=justify>A biosseguran\u00e7a ou seguran\u00e7a biol\u00f3gica relaciona-se \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o\r\nde conhecimento, t\u00e9cnicas e equipamentos, com o objetivo de\r\nprevenir a exposi\u00e7\u00e3o do trabalhador, laborat\u00f3rio e ambiente a\r\nagentes potencialmente infecciosos ou biorriscos, que podem\r\ncomprometer a sa\u00fade do homem, dos animais, das plantas e do\r\nmeio ambiente. Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos gerais envolvidos na\r\nbiosseguran\u00e7a, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de biosseguran\u00e7a","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417184,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nocoes-de-biosseguranca"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/202458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Queimaduras envolvendo o pesco\u00e7o e o t\u00f3rax podem desencadear deslocamento de l\u00edquido do compartimento vascular para o interst\u00edcio, o que afeta o par\u00eanquima pulmonar, resultando em uma menor complac\u00eancia, edema pulmonar n\u00e3o-cardiog\u00eanico e sinais e sintomas da s\u00edndrome de ang\u00fastia respirat\u00f3ria do adulto.","provas":[{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":202466,"hashId":"bd1e187f528bc180ef57e324207cc4f6","enunciado":"<p align=justify>Queimaduras envolvendo o pesco\u00e7o e o t\u00f3rax podem\r\ndesencadear deslocamento de l\u00edquido do compartimento\r\nvascular para o interst\u00edcio, o que afeta o par\u00eanquima\r\npulmonar, resultando em uma menor complac\u00eancia, edema\r\npulmonar n\u00e3o-cardiog\u00eanico e sinais e sintomas da s\u00edndrome\r\nde ang\u00fastia respirat\u00f3ria do adulto.<\/p>","resposta":838554,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838554,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838555,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pacientes v\u00edtimas de queimaduras s\u00e3o considerados graves e necessitam de tratamento precoce, especializado e individualizado desde o momento do atendimento de emerg\u00eancia at\u00e9 a fase de reabilita\u00e7\u00e3o. Cabe ao enfermeiro atuar diretamente nos cuidados a esses pacientes, instituindo medidas sistematizadas que visem o bem-estar e a reintegra\u00e7\u00e3o do paciente \u00e0 sociedade. Quanto aos aspectos relativos a assist\u00eancia de enfermagem ao paciente queimado, julgue os seguintes itens.","id":149406,"enunciado":"<p align=justify>Pacientes v\u00edtimas de queimaduras s\u00e3o considerados graves e\r\nnecessitam de tratamento precoce, especializado e individualizado\r\ndesde o momento do atendimento de emerg\u00eancia at\u00e9 a fase de\r\nreabilita\u00e7\u00e3o. Cabe ao enfermeiro atuar diretamente nos cuidados\r\na esses pacientes, instituindo medidas sistematizadas que visem\r\no bem-estar e a reintegra\u00e7\u00e3o do paciente \u00e0 sociedade. Quanto aos\r\naspectos relativos a assist\u00eancia de enfermagem ao paciente\r\nqueimado, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Insufici\u00eancia respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Insufici\u00eancia respirat\u00f3ria","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405781,"slug":"enfermagem-insuficiencia-respiratoria"}],"slug":"enfermagem\/202466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O movimento de l\u00edquidos e eletr\u00f3litos entre os compartimentos intravascular e intersticial \u00e9 determinado pelas chamadas for\u00e7as de Starling. O desequil\u00edbrio dessas for\u00e7as, provocado pela hipoalbuminemia, leva \u00e0 expans\u00e3o do espa\u00e7o intersticial em decorr\u00eancia da queda da press\u00e3o onc\u00f3tica do l\u00edquido no interst\u00edcio.","provas":[{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":202468,"hashId":"ef8861ed9c5b2f752a59c0da2dad7332","enunciado":"<p align=justify>O movimento de l\u00edquidos e eletr\u00f3litos entre os\r\ncompartimentos intravascular e intersticial \u00e9 determinado\r\npelas chamadas for\u00e7as de Starling. O desequil\u00edbrio dessas\r\nfor\u00e7as, provocado pela hipoalbuminemia, leva \u00e0 expans\u00e3o do\r\nespa\u00e7o intersticial em decorr\u00eancia da queda da press\u00e3o\r\nonc\u00f3tica do l\u00edquido no interst\u00edcio.<\/p>","resposta":838559,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838558,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838559,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pacientes v\u00edtimas de queimaduras s\u00e3o considerados graves e necessitam de tratamento precoce, especializado e individualizado desde o momento do atendimento de emerg\u00eancia at\u00e9 a fase de reabilita\u00e7\u00e3o. Cabe ao enfermeiro atuar diretamente nos cuidados a esses pacientes, instituindo medidas sistematizadas que visem o bem-estar e a reintegra\u00e7\u00e3o do paciente \u00e0 sociedade. Quanto aos aspectos relativos a assist\u00eancia de enfermagem ao paciente queimado, julgue os seguintes itens.","id":149406,"enunciado":"<p align=justify>Pacientes v\u00edtimas de queimaduras s\u00e3o considerados graves e\r\nnecessitam de tratamento precoce, especializado e individualizado\r\ndesde o momento do atendimento de emerg\u00eancia at\u00e9 a fase de\r\nreabilita\u00e7\u00e3o. Cabe ao enfermeiro atuar diretamente nos cuidados\r\na esses pacientes, instituindo medidas sistematizadas que visem\r\no bem-estar e a reintegra\u00e7\u00e3o do paciente \u00e0 sociedade. Quanto aos\r\naspectos relativos a assist\u00eancia de enfermagem ao paciente\r\nqueimado, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","oab":false,"nome":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405754,"slug":"enfermagem-processamento-de-produtos-para-saude-cme"}],"slug":"enfermagem\/202468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o do julgamento cl\u00ednico ocorre durante a etapa de diagn\u00f3stico, tendo como base a coleta de dados do cliente e os resultados esperados tra\u00e7ados no plano de a\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":202471,"hashId":"5db7e0a90945cdb4ca676ba7a5217ff9","enunciado":"<p align=justify>A elabora\u00e7\u00e3o do julgamento cl\u00ednico ocorre durante a etapa de\r\ndiagn\u00f3stico, tendo como base a coleta de dados do cliente e\r\nos resultados esperados tra\u00e7ados no plano de a\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":838565,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838564,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838565,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, os enfermeiros t\u00eam buscado a aplica\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios cient\u00edficos para nortear a pr\u00e1tica de enfermagem, surgindo, por volta da metade do s\u00e9culo XX, o processo de enfermagem. Desde ent\u00e3o, o planejamento da assist\u00eancia permeia a profiss\u00e3o e est\u00e1 presente em qualquer situa\u00e7\u00e3o de cuidado. Na d\u00e9cada passada, deu-se prefer\u00eancia pela terminologia Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem (SAE) e atualmente se retoma o termo processo de enfermagem. Em face desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":149407,"enunciado":"<p align=justify>Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, os enfermeiros t\u00eam buscado a aplica\u00e7\u00e3o de\r\nprinc\u00edpios cient\u00edficos para nortear a pr\u00e1tica de enfermagem,\r\nsurgindo, por volta da metade do s\u00e9culo XX, o processo de\r\nenfermagem. Desde ent\u00e3o, o planejamento da assist\u00eancia permeia\r\na profiss\u00e3o e est\u00e1 presente em qualquer situa\u00e7\u00e3o de cuidado.\r\nNa d\u00e9cada passada, deu-se prefer\u00eancia pela terminologia\r\nSistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem (SAE) e atualmente\r\nse retoma o termo processo de enfermagem. Em face desse\r\nassunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia hipertensiva","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia hipertensiva","pai":405844,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405775,"slug":"enfermagem-urgencia-hipertensiva"}],"slug":"enfermagem\/202471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A entrevista est\u00e1 relacionada \u00e0 primeira etapa do processo de enfermagem, quando s\u00e3o empregadas t\u00e9cnicas verbais e n\u00e3overbais. As perguntas abertas ou fechadas s\u00e3o exemplos de t\u00e9cnicas verbais. O reflexo e as declara\u00e7\u00f5es suplementares, bem como as express\u00f5es faciais, s\u00e3o exemplos de t\u00e9cnicas n\u00e3o-verbais.","provas":[{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":202472,"hashId":"05aa2e95e88707d4c4d2054ce40818fc","enunciado":"<p align=justify>A entrevista est\u00e1 relacionada \u00e0 primeira etapa do processo de\r\nenfermagem, quando s\u00e3o empregadas t\u00e9cnicas verbais e n\u00e3overbais.\r\nAs perguntas abertas ou fechadas s\u00e3o exemplos de\r\nt\u00e9cnicas verbais. O reflexo e as declara\u00e7\u00f5es suplementares,\r\nbem como as express\u00f5es faciais, s\u00e3o exemplos de t\u00e9cnicas\r\nn\u00e3o-verbais.<\/p>","resposta":838567,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838566,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838567,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, os enfermeiros t\u00eam buscado a aplica\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios cient\u00edficos para nortear a pr\u00e1tica de enfermagem, surgindo, por volta da metade do s\u00e9culo XX, o processo de enfermagem. Desde ent\u00e3o, o planejamento da assist\u00eancia permeia a profiss\u00e3o e est\u00e1 presente em qualquer situa\u00e7\u00e3o de cuidado. Na d\u00e9cada passada, deu-se prefer\u00eancia pela terminologia Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem (SAE) e atualmente se retoma o termo processo de enfermagem. Em face desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":149407,"enunciado":"<p align=justify>Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, os enfermeiros t\u00eam buscado a aplica\u00e7\u00e3o de\r\nprinc\u00edpios cient\u00edficos para nortear a pr\u00e1tica de enfermagem,\r\nsurgindo, por volta da metade do s\u00e9culo XX, o processo de\r\nenfermagem. Desde ent\u00e3o, o planejamento da assist\u00eancia permeia\r\na profiss\u00e3o e est\u00e1 presente em qualquer situa\u00e7\u00e3o de cuidado.\r\nNa d\u00e9cada passada, deu-se prefer\u00eancia pela terminologia\r\nSistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem (SAE) e atualmente\r\nse retoma o termo processo de enfermagem. Em face desse\r\nassunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia hipertensiva","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia hipertensiva","pai":405844,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405775,"slug":"enfermagem-urgencia-hipertensiva"}],"slug":"enfermagem\/202472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o todos exemplos de interven\u00e7\u00f5es de enfermagem relacionadas ao processo ensino-aprendizagem: identificar os fatores que influenciam a habilidade do paciente para aprender; estimular o paciente a verbalizar sentimentos decorrentes da perda de um filho; levantar as necessidades de aprendizagem do paciente.","provas":[{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":202475,"hashId":"03922706258a9bb18371821e9b7f89ef","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o todos exemplos de interven\u00e7\u00f5es de enfermagem\r\nrelacionadas ao processo ensino-aprendizagem: identificar os\r\nfatores que influenciam a habilidade do paciente para\r\naprender; estimular o paciente a verbalizar sentimentos\r\ndecorrentes da perda de um filho; levantar as necessidades de\r\naprendizagem do paciente.<\/p>","resposta":838573,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838572,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838573,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, os enfermeiros t\u00eam buscado a aplica\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios cient\u00edficos para nortear a pr\u00e1tica de enfermagem, surgindo, por volta da metade do s\u00e9culo XX, o processo de enfermagem. Desde ent\u00e3o, o planejamento da assist\u00eancia permeia a profiss\u00e3o e est\u00e1 presente em qualquer situa\u00e7\u00e3o de cuidado. Na d\u00e9cada passada, deu-se prefer\u00eancia pela terminologia Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem (SAE) e atualmente se retoma o termo processo de enfermagem. Em face desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":149407,"enunciado":"<p align=justify>Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, os enfermeiros t\u00eam buscado a aplica\u00e7\u00e3o de\r\nprinc\u00edpios cient\u00edficos para nortear a pr\u00e1tica de enfermagem,\r\nsurgindo, por volta da metade do s\u00e9culo XX, o processo de\r\nenfermagem. Desde ent\u00e3o, o planejamento da assist\u00eancia permeia\r\na profiss\u00e3o e est\u00e1 presente em qualquer situa\u00e7\u00e3o de cuidado.\r\nNa d\u00e9cada passada, deu-se prefer\u00eancia pela terminologia\r\nSistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem (SAE) e atualmente\r\nse retoma o termo processo de enfermagem. Em face desse\r\nassunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"NR 32","oab":false,"nome":"NR 32","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405847,"slug":"enfermagem-nr-32"}],"slug":"enfermagem\/202475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De modo geral, em casos de maior gravidade, a primeira atitude que se deve tomar \u00e9 dar imediato atendimento \u00e0 v\u00edtima.","provas":[{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":202481,"hashId":"449d8bdda3cf9f595b6849f364e462ae","enunciado":"<p align=justify>De modo geral, em casos de maior gravidade, a primeira\r\natitude que se deve tomar \u00e9 dar imediato atendimento \u00e0\r\nv\u00edtima.<\/p>","resposta":838585,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838584,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838585,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Primeiros socorros s\u00e3o um conjunto de procedimentos iniciais que devem ser realizados com seguran\u00e7a e rapidez, ap\u00f3s um acidente. Julgue os seguites itens, que versam acerca dos primeiros socorros.","id":149409,"enunciado":"<p align=justify>Primeiros socorros s\u00e3o um conjunto de procedimentos iniciais que\r\ndevem ser realizados com seguran\u00e7a e rapidez, ap\u00f3s um acidente.\r\nJulgue os seguites itens, que versam acerca dos primeiros\r\nsocorros.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"},{"nome_clean":"Crise hipertensiva","oab":false,"nome":"Crise hipertensiva","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405844,"slug":"enfermagem-crise-hipertensiva"}],"slug":"enfermagem\/202481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados fatores de risco operacionais aqueles relacionados \u00e0 estrutura f\u00edsica e \u00e0s opera\u00e7\u00f5es da empresa, tais como: as instala\u00e7\u00f5es, as condi\u00e7\u00f5es das m\u00e1quinas e equipamentos, as condi\u00e7\u00f5es de armazenagem, de transporte, de manuseio, de expedi\u00e7\u00e3o e descarte dos produtos.","provas":[{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":202490,"hashId":"3890aa9c9911a91619e945afecba6948","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o considerados fatores de risco operacionais aqueles\r\nrelacionados \u00e0 estrutura f\u00edsica e \u00e0s opera\u00e7\u00f5es da empresa,\r\ntais como: as instala\u00e7\u00f5es, as condi\u00e7\u00f5es das m\u00e1quinas e\r\nequipamentos, as condi\u00e7\u00f5es de armazenagem, de transporte,\r\nde manuseio, de expedi\u00e7\u00e3o e descarte dos produtos.<\/p>","resposta":838602,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838602,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838603,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Devido ao grande n\u00famero de subst\u00e2ncias e produtos finais que podem estar presentes nas ind\u00fastrias do ramo qu\u00edmico, s\u00e3o v\u00e1rios os tipos de fatores de risco, necessitando de atua\u00e7\u00e3o constante dos profissionais de higiene ocupacional. Com respeito a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":149410,"enunciado":"<p align=justify>Devido ao grande n\u00famero de subst\u00e2ncias e produtos finais que\r\npodem estar presentes nas ind\u00fastrias do ramo qu\u00edmico, s\u00e3o v\u00e1rios\r\nos tipos de fatores de risco, necessitando de atua\u00e7\u00e3o constante dos\r\nprofissionais de higiene ocupacional. Com respeito a esse assunto,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/202490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Normalmente, quando se deseja verificar se o trabalhador do ramo qu\u00edmico est\u00e1 exposto a quantidades perigosas de um determinado agente qu\u00edmico, os profissionais da higiene do trabalho realizam uma avalia\u00e7\u00e3o quantitativa da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional e comparam os resultados obtidos com os limites de toler\u00e2ncia.","provas":[{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":202492,"hashId":"41622767c6da501bae2e71ceedaf2b55","enunciado":"<p align=justify>Normalmente, quando se deseja verificar se o trabalhador do\r\nramo qu\u00edmico est\u00e1 exposto a quantidades perigosas de um\r\ndeterminado agente qu\u00edmico, os profissionais da higiene do\r\ntrabalho realizam uma avalia\u00e7\u00e3o quantitativa da exposi\u00e7\u00e3o\r\nocupacional e comparam os resultados obtidos com os\r\nlimites de toler\u00e2ncia.<\/p>","resposta":838606,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838606,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838607,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Devido ao grande n\u00famero de subst\u00e2ncias e produtos finais que podem estar presentes nas ind\u00fastrias do ramo qu\u00edmico, s\u00e3o v\u00e1rios os tipos de fatores de risco, necessitando de atua\u00e7\u00e3o constante dos profissionais de higiene ocupacional. Com respeito a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":149410,"enunciado":"<p align=justify>Devido ao grande n\u00famero de subst\u00e2ncias e produtos finais que\r\npodem estar presentes nas ind\u00fastrias do ramo qu\u00edmico, s\u00e3o v\u00e1rios\r\nos tipos de fatores de risco, necessitando de atua\u00e7\u00e3o constante dos\r\nprofissionais de higiene ocupacional. Com respeito a esse assunto,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/202492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ultrapassagem dos limites de toler\u00e2ncia \u00e9 utilizada para a caracteriza\u00e7\u00e3o da insalubridade, como citado em NR pertinente do MTE, que estabelece esses limites para alguns agentes qu\u00edmicos.","provas":[{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":202493,"hashId":"ebc824037392311de49de59f043a9b24","enunciado":"<p align=justify>A ultrapassagem dos limites de toler\u00e2ncia \u00e9 utilizada para a\r\ncaracteriza\u00e7\u00e3o da insalubridade, como citado em NR\r\npertinente do MTE, que estabelece esses limites para alguns\r\nagentes qu\u00edmicos.<\/p>","resposta":838608,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838608,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838609,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Devido ao grande n\u00famero de subst\u00e2ncias e produtos finais que podem estar presentes nas ind\u00fastrias do ramo qu\u00edmico, s\u00e3o v\u00e1rios os tipos de fatores de risco, necessitando de atua\u00e7\u00e3o constante dos profissionais de higiene ocupacional. Com respeito a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":149410,"enunciado":"<p align=justify>Devido ao grande n\u00famero de subst\u00e2ncias e produtos finais que\r\npodem estar presentes nas ind\u00fastrias do ramo qu\u00edmico, s\u00e3o v\u00e1rios\r\nos tipos de fatores de risco, necessitando de atua\u00e7\u00e3o constante dos\r\nprofissionais de higiene ocupacional. Com respeito a esse assunto,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/202493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pode-se avaliar se o trabalhador foi exposto a grandes quantidades de uma subst\u00e2ncia qu\u00edmica por meio da determina\u00e7\u00e3o dos chamados indicadores biol\u00f3gicos de exposi\u00e7\u00e3o, os quais s\u00e3o elementos que fazem parte do organismo e cuja concentra\u00e7\u00e3o no sangue, na urina ou no ar expirado permite avaliar a intensidade da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a um dado agente qu\u00edmico.","provas":[{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":202494,"hashId":"fd0b9f6db22e4bd5d8057acdf151bd12","enunciado":"<p align=justify>Pode-se avaliar se o trabalhador foi exposto a grandes\r\nquantidades de uma subst\u00e2ncia qu\u00edmica por meio da\r\ndetermina\u00e7\u00e3o dos chamados indicadores biol\u00f3gicos de\r\nexposi\u00e7\u00e3o, os quais s\u00e3o elementos que fazem parte do\r\norganismo e cuja concentra\u00e7\u00e3o no sangue, na urina ou no ar\r\nexpirado permite avaliar a intensidade da exposi\u00e7\u00e3o\r\nocupacional a um dado agente qu\u00edmico.<\/p>","resposta":838610,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838610,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838611,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Devido ao grande n\u00famero de subst\u00e2ncias e produtos finais que podem estar presentes nas ind\u00fastrias do ramo qu\u00edmico, s\u00e3o v\u00e1rios os tipos de fatores de risco, necessitando de atua\u00e7\u00e3o constante dos profissionais de higiene ocupacional. Com respeito a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":149410,"enunciado":"<p align=justify>Devido ao grande n\u00famero de subst\u00e2ncias e produtos finais que\r\npodem estar presentes nas ind\u00fastrias do ramo qu\u00edmico, s\u00e3o v\u00e1rios\r\nos tipos de fatores de risco, necessitando de atua\u00e7\u00e3o constante dos\r\nprofissionais de higiene ocupacional. Com respeito a esse assunto,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/202494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um aspecto que deve ser refor\u00e7ado pelos profissionais de higiene de sa\u00fade \u00e9 o chamado princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o, que considera ainda haver incertezas no que concerne aos efeitos das subst\u00e2ncias qu\u00edmicas sobre os seres humanos e o meio ambiente, raz\u00e3o por que todo o esfor\u00e7o deve ser realizado no sentido de evitar a exposi\u00e7\u00e3o aos agentes qu\u00edmicos presentes no ambiente de trabalho.","provas":[{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":202495,"hashId":"ee1bef1d3313352741166352e25a80a0","enunciado":"<p align=justify>Um aspecto que deve ser refor\u00e7ado pelos profissionais de\r\nhigiene de sa\u00fade \u00e9 o chamado princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o, que\r\nconsidera ainda haver incertezas no que concerne aos efeitos\r\ndas subst\u00e2ncias qu\u00edmicas sobre os seres humanos e o meio\r\nambiente, raz\u00e3o por que todo o esfor\u00e7o deve ser realizado no\r\nsentido de evitar a exposi\u00e7\u00e3o aos agentes qu\u00edmicos presentes\r\nno ambiente de trabalho.<\/p>","resposta":838612,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838612,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838613,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Devido ao grande n\u00famero de subst\u00e2ncias e produtos finais que podem estar presentes nas ind\u00fastrias do ramo qu\u00edmico, s\u00e3o v\u00e1rios os tipos de fatores de risco, necessitando de atua\u00e7\u00e3o constante dos profissionais de higiene ocupacional. Com respeito a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":149410,"enunciado":"<p align=justify>Devido ao grande n\u00famero de subst\u00e2ncias e produtos finais que\r\npodem estar presentes nas ind\u00fastrias do ramo qu\u00edmico, s\u00e3o v\u00e1rios\r\nos tipos de fatores de risco, necessitando de atua\u00e7\u00e3o constante dos\r\nprofissionais de higiene ocupacional. Com respeito a esse assunto,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/202495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os fatores relacionados confirmam a exist\u00eancia de um diagn\u00f3stico de enfermagem, sendo portanto os sinais e sintomas identificados no momento da coleta de dados e analisados na segunda etapa do processo de enfermagem.","provas":[{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":202504,"hashId":"1bae7ae42b996698ea75749969adabd3","enunciado":"<p align=justify>Os fatores relacionados confirmam a exist\u00eancia de um\r\ndiagn\u00f3stico de enfermagem, sendo portanto os sinais e\r\nsintomas identificados no momento da coleta de dados e\r\nanalisados na segunda etapa do processo de enfermagem.<\/p>","resposta":838631,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838630,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838631,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os diagn\u00f3sticos de enfermagem s\u00e3o componentes essenciais do processo de enfermagem e t\u00eam o objetivo de direcionar o planejamento da assist\u00eancia. H\u00e1 v\u00e1rios anos, enfermeiros fazem julgamentos acerca das condi\u00e7\u00f5es dos clientes, por\u00e9m, s\u00f3 mais recentemente, \u00e9 que se tem utilizado formalmente o termo diagn\u00f3stico de enfermagem. Um dos mais importantes fatos hist\u00f3ricos que contribuiu para esse avan\u00e7o ocorreu nos EUA, com a cria\u00e7\u00e3o da North American Nursing Diagnosis Association (NANDA), a Associa\u00e7\u00e3o Norte-Americana dos Diagn\u00f3sticos de Enfermagem, que formalizou um sistema de classifica\u00e7\u00e3o dos diagn\u00f3sticos de enfermagem. Quanto a esse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":149411,"enunciado":"<p align=justify>Os diagn\u00f3sticos de enfermagem s\u00e3o componentes essenciais do\r\nprocesso de enfermagem e t\u00eam o objetivo de direcionar o\r\nplanejamento da assist\u00eancia. H\u00e1 v\u00e1rios anos, enfermeiros fazem\r\njulgamentos acerca das condi\u00e7\u00f5es dos clientes, por\u00e9m, s\u00f3 mais\r\nrecentemente, \u00e9 que se tem utilizado formalmente o termo\r\ndiagn\u00f3stico de enfermagem. Um dos mais importantes fatos\r\nhist\u00f3ricos que contribuiu para esse avan\u00e7o ocorreu nos EUA, com\r\na cria\u00e7\u00e3o da North American Nursing Diagnosis Association\r\n(NANDA), a Associa\u00e7\u00e3o Norte-Americana dos Diagn\u00f3sticos de\r\nEnfermagem, que formalizou um sistema de classifica\u00e7\u00e3o dos\r\ndiagn\u00f3sticos de enfermagem. Quanto a esse tema, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 119"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia hipertensiva","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia hipertensiva","pai":405844,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405775,"slug":"enfermagem-urgencia-hipertensiva"}],"slug":"enfermagem\/202504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O estudo do tipo coorte caracteriza-se pela observa\u00e7\u00e3o de um ou poucos indiv\u00edduos (uma coorte) com uma mesma doen\u00e7a ou expostas a um mesmo evento, buscando a partir da descri\u00e7\u00e3o dos respectivos casos, delinear um perfil com suas principais caracter\u00edsticas.","provas":[{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":202512,"hashId":"f3cca0f53e5fc9d5e14ca905923a13fa","enunciado":"<p align=justify>O estudo do tipo coorte caracteriza-se pela observa\u00e7\u00e3o de um\r\nou poucos indiv\u00edduos (uma coorte) com uma mesma doen\u00e7a\r\nou expostas a um mesmo evento, buscando a partir da\r\ndescri\u00e7\u00e3o dos respectivos casos, delinear um perfil com suas\r\nprincipais caracter\u00edsticas.<\/p>","resposta":838647,"anulada":false,"rotulo":126,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838646,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838647,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A epidemiologia \u00e9 o ramo das ci\u00eancias que estuda, na popula\u00e7\u00e3o, a ocorr\u00eancia, a distribui\u00e7\u00e3o e os fatores determinantes dos eventos relacionados a sa\u00fade. Acerca do conhecimento das bases da epidemiologia, essencial para o enfermeiro, julgue os itens que se seguem.","id":149412,"enunciado":"<p align=justify>A epidemiologia \u00e9 o ramo das ci\u00eancias que estuda, na popula\u00e7\u00e3o,\r\na ocorr\u00eancia, a distribui\u00e7\u00e3o e os fatores determinantes dos eventos\r\nrelacionados a sa\u00fade. Acerca do conhecimento das bases da\r\nepidemiologia, essencial para o enfermeiro, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 120 a 129"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405767,"slug":"enfermagem-avaliacao-secundaria"}],"slug":"enfermagem\/202512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando se realiza mensura\u00e7\u00e3o ou observa\u00e7\u00e3o de eventos, a reprodutibilidade indica a consist\u00eancia dos resultados quando a medi\u00e7\u00e3o ou o exame se repete.","provas":[{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":202514,"hashId":"ce0c4266bde97905f6eb42ca87ef31ea","enunciado":"<p align=justify>Quando se realiza mensura\u00e7\u00e3o ou observa\u00e7\u00e3o de eventos, a\r\nreprodutibilidade indica a consist\u00eancia dos resultados\r\nquando a medi\u00e7\u00e3o ou o exame se repete.<\/p>","resposta":838650,"anulada":false,"rotulo":128,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838650,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838651,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A epidemiologia \u00e9 o ramo das ci\u00eancias que estuda, na popula\u00e7\u00e3o, a ocorr\u00eancia, a distribui\u00e7\u00e3o e os fatores determinantes dos eventos relacionados a sa\u00fade. Acerca do conhecimento das bases da epidemiologia, essencial para o enfermeiro, julgue os itens que se seguem.","id":149412,"enunciado":"<p align=justify>A epidemiologia \u00e9 o ramo das ci\u00eancias que estuda, na popula\u00e7\u00e3o,\r\na ocorr\u00eancia, a distribui\u00e7\u00e3o e os fatores determinantes dos eventos\r\nrelacionados a sa\u00fade. Acerca do conhecimento das bases da\r\nepidemiologia, essencial para o enfermeiro, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 120 a 129"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405767,"slug":"enfermagem-avaliacao-secundaria"}],"slug":"enfermagem\/202514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma nova estrat\u00e9gia do setor sa\u00fade \u00e9 representada pelo Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia, que se encontra plenamente sintonizado com os princ\u00edpios do SUS.","provas":[{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":202520,"hashId":"46aa1e40033dd60987b92901e587f09c","enunciado":"<p align=justify>Uma nova estrat\u00e9gia do setor sa\u00fade \u00e9 representada pelo\r\nPrograma Sa\u00fade da Fam\u00edlia, que se encontra plenamente\r\nsintonizado com os princ\u00edpios do SUS.<\/p>","resposta":838662,"anulada":false,"rotulo":134,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838662,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838663,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O SUS foi criado pela Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, - Lei\nn.\u00ba 8.080\/1990 -, fundamentado na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica\nFederativa do Brasil de 1988, com o objetivo b\u00e1sico de modificar\na situa\u00e7\u00e3o de desigualdade na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o,\ntornando obrigat\u00f3rio o atendimento p\u00fablico a qualquer cidad\u00e3o.\n\u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o em vigor, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca\ndo SUS.","id":149413,"enunciado":"<p align=justify>O SUS foi criado pela Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, - Lei\nn.\u00ba 8.080\/1990 -, fundamentado na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica\nFederativa do Brasil de 1988, com o objetivo b\u00e1sico de modificar\na situa\u00e7\u00e3o de desigualdade na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o,\ntornando obrigat\u00f3rio o atendimento p\u00fablico a qualquer cidad\u00e3o.\n\u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o em vigor, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca\ndo SUS.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 130 a 134"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398392,"slug":"direito-sanitario-e-saude-evolucao-historica-e-construcao-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/202520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando s\u00e3o comparados dois tratamentos que t\u00eam reconhecidamente a mesma efic\u00e1cia (por exemplo, uma medica\u00e7\u00e3o comparada com um placebo), \u00e9 poss\u00edvel que uma investiga\u00e7\u00e3o desenhada com o intuito de compar\u00e1-los demonstre uma diferen\u00e7a estatisticamente significativa entre os grupos experimental e controle, decorrente apenas do fator chance (acaso). Nesse caso, tem-se o chamado erro tipo II.","provas":[{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":202532,"hashId":"f0b4270a04daf6da4d27f3abf5157fdc","enunciado":"<p align=justify>Quando s\u00e3o comparados dois tratamentos que t\u00eam\r\nreconhecidamente a mesma efic\u00e1cia (por exemplo, uma\r\nmedica\u00e7\u00e3o comparada com um placebo), \u00e9 poss\u00edvel que uma\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o desenhada com o intuito de compar\u00e1-los\r\ndemonstre uma diferen\u00e7a estatisticamente significativa entre\r\nos grupos experimental e controle, decorrente apenas do fator\r\nchance (acaso). Nesse caso, tem-se o chamado erro tipo II.<\/p>","resposta":838687,"anulada":false,"rotulo":146,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838686,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838687,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise estat\u00edstica de uma investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica ou epidemiol\u00f3gica, realizada por um enfermeiro, constitui ferramenta b\u00e1sica que auxilia na tomada de decis\u00f5es e proporciona ganho na validade desse estudo. Acerca dos elementos da bioestat\u00edstica, analise os itens que se seguem.","id":149415,"enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise estat\u00edstica de uma investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica ou\r\nepidemiol\u00f3gica, realizada por um enfermeiro, constitui ferramenta\r\nb\u00e1sica que auxilia na tomada de decis\u00f5es e proporciona ganho na\r\nvalidade desse estudo. Acerca dos elementos da bioestat\u00edstica,\r\nanalise os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 140 a 149"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405767,"slug":"enfermagem-avaliacao-secundaria"}],"slug":"enfermagem\/202532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Um enfermeiro, ao realizar um estudo voltado para a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de trabalho, aplicou uma instru\u00e7\u00e3o programada aos trabalhadores de um determinado setor. Esses trabalhadores foram testados com rela\u00e7\u00e3o ao conhecimento sobre o tema antes e ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o programada por meio de uma nota obtida em avalia\u00e7\u00e3o escrita. Nessa situa\u00e7\u00e3o, considerando que as distribui\u00e7\u00f5es das notas (antes e ap\u00f3s) tenham sido n\u00e3o-gaussianas, o teste estat\u00edstico indicado para a compara\u00e7\u00e3o \u00e9 o t pareado.","provas":[{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":202533,"hashId":"859d5f7b787965b14ec73f0ffe02a2d8","enunciado":"<p align=justify><P>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/P>\r\n<P>Um enfermeiro, ao realizar um estudo voltado para a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de trabalho, aplicou uma instru\u00e7\u00e3o programada aos trabalhadores de um determinado setor. Esses trabalhadores foram testados com rela\u00e7\u00e3o ao conhecimento sobre o tema antes e ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o programada por meio de uma nota obtida em avalia\u00e7\u00e3o escrita. <\/P>\r\n<P>Nessa situa\u00e7\u00e3o, considerando que as distribui\u00e7\u00f5es das notas (antes e ap\u00f3s) tenham sido n\u00e3o-gaussianas, o teste estat\u00edstico indicado para a compara\u00e7\u00e3o \u00e9 o t pareado.<\/P><\/p>","resposta":838689,"anulada":false,"rotulo":147,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838688,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838689,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise estat\u00edstica de uma investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica ou epidemiol\u00f3gica, realizada por um enfermeiro, constitui ferramenta b\u00e1sica que auxilia na tomada de decis\u00f5es e proporciona ganho na validade desse estudo. Acerca dos elementos da bioestat\u00edstica, analise os itens que se seguem.","id":149415,"enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise estat\u00edstica de uma investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica ou\r\nepidemiol\u00f3gica, realizada por um enfermeiro, constitui ferramenta\r\nb\u00e1sica que auxilia na tomada de decis\u00f5es e proporciona ganho na\r\nvalidade desse estudo. Acerca dos elementos da bioestat\u00edstica,\r\nanalise os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 140 a 149"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405767,"slug":"enfermagem-avaliacao-secundaria"}],"slug":"enfermagem\/202533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o de um apropriado teste estat\u00edstico de compara\u00e7\u00e3o entre dois grupos de eventos, com n\u00edvel de signific\u00e2ncia de 5% obt\u00e9m-se um valor de p menor ou igual a 0,05, \u00e9 correto concluir que: existe grande diferen\u00e7a, estatisticamente significativa, entre esses grupos; o acaso \u00e9 uma explica\u00e7\u00e3o pouco prov\u00e1vel para a diferen\u00e7a verificada; e deve-se buscar outras explica\u00e7\u00f5es pertinentes.","provas":[{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":202535,"hashId":"f42b5b4ce0278d98a8a7f4129e1418e1","enunciado":"<p align=justify>Se, ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o de um apropriado teste estat\u00edstico de\r\ncompara\u00e7\u00e3o entre dois grupos de eventos, com n\u00edvel de\r\nsignific\u00e2ncia de 5% obt\u00e9m-se um valor de p menor ou igual\r\na 0,05, \u00e9 correto concluir que: existe grande diferen\u00e7a,\r\nestatisticamente significativa, entre esses grupos; o acaso \u00e9\r\numa explica\u00e7\u00e3o pouco prov\u00e1vel para a diferen\u00e7a verificada;\r\ne deve-se buscar outras explica\u00e7\u00f5es pertinentes.<\/p>","resposta":838692,"anulada":false,"rotulo":149,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838692,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838693,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise estat\u00edstica de uma investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica ou epidemiol\u00f3gica, realizada por um enfermeiro, constitui ferramenta b\u00e1sica que auxilia na tomada de decis\u00f5es e proporciona ganho na validade desse estudo. Acerca dos elementos da bioestat\u00edstica, analise os itens que se seguem.","id":149415,"enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise estat\u00edstica de uma investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica ou\r\nepidemiol\u00f3gica, realizada por um enfermeiro, constitui ferramenta\r\nb\u00e1sica que auxilia na tomada de decis\u00f5es e proporciona ganho na\r\nvalidade desse estudo. Acerca dos elementos da bioestat\u00edstica,\r\nanalise os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 140 a 149"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405767,"slug":"enfermagem-avaliacao-secundaria"}],"slug":"enfermagem\/202535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sintomas da intoxica\u00e7\u00e3o aguda por mon\u00f3xido de carbono incluem cefal\u00e9ia, tontura, diminui\u00e7\u00e3o da for\u00e7a muscular nos membros, perda da consci\u00eancia, verific ando-s e, classicamente, intensa e difusa cianose.","provas":[{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":202542,"hashId":"47ad9682b38864d43a19da21f124c978","enunciado":"<p align=justify>Os sintomas da intoxica\u00e7\u00e3o aguda por mon\u00f3xido de carbono\r\nincluem cefal\u00e9ia, tontura, diminui\u00e7\u00e3o da for\u00e7a muscular nos\r\nmembros, perda da consci\u00eancia, verific ando-s e,\r\nclassicamente, intensa e difusa cianose.<\/p>","resposta":838707,"anulada":false,"rotulo":156,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838706,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838707,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Empresas pertencentes ao ramo qu\u00edmico apresentam significativa quantidade de situa\u00e7\u00f5es que podem, potencialmente, provocar danos \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores, \u00e0 comunidade em seu entorno e ao meio ambiente. Acerca de aspectos relacionados a alguns agravos \u00e0 sa\u00fade decorrentes do contato com produtos qu\u00edmicos associados \u00e0 ind\u00fastria do petr\u00f3leo e derivados, julgue os itens a seguir.","id":149417,"enunciado":"<p align=justify>Empresas pertencentes ao ramo qu\u00edmico apresentam significativa\r\nquantidade de situa\u00e7\u00f5es que podem, potencialmente, provocar\r\ndanos \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores, \u00e0 comunidade em seu entorno e\r\nao meio ambiente. Acerca de aspectos relacionados a alguns\r\nagravos \u00e0 sa\u00fade decorrentes do contato com produtos qu\u00edmicos\r\nassociados \u00e0 ind\u00fastria do petr\u00f3leo e derivados, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 155 a 162"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407337,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-do-trabalhador-e-da-trabalhadora"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/202542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"V\u00e1rios estudos t\u00eam demonstrado que, para os indiv\u00edduos com doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o-transmiss\u00edveis (como a HA e o DM), a mudan\u00e7a no estilo de vida sedent\u00e1ria para \"pouco ativo\" diminui em menos de 5% os riscos de morte por doen\u00e7as cardiovasculares. Assim, devem-se instituir programas de est\u00edmulo \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios f\u00edsicos que permitam a classifica\u00e7\u00e3o desses indiv\u00edduos no grupo dos \"muito ativos\", a fim de se obter resultados satisfat\u00f3rios.","provas":[{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":202552,"hashId":"3c8f4d283aedda8fda505c29df9ea600","enunciado":"<p align=justify>V\u00e1rios estudos t\u00eam demonstrado que, para os indiv\u00edduos com\r\ndoen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o-transmiss\u00edveis (como a HA e o DM),\r\na mudan\u00e7a no estilo de vida sedent\u00e1ria para \"pouco ativo\"\r\ndiminui em menos de 5% os riscos de morte por doen\u00e7as\r\ncardiovasculares. Assim, devem-se instituir programas de\r\nest\u00edmulo \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios f\u00edsicos que permitam a\r\nclassifica\u00e7\u00e3o desses indiv\u00edduos no grupo dos \"muito ativos\",\r\na fim de se obter resultados satisfat\u00f3rios.<\/p>","resposta":838727,"anulada":false,"rotulo":166,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838726,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838727,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A hipertens\u00e3o arterial (HA) e o diabete melito (DM) s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas que podem provocar invalidez no indiv\u00edduo, se n\u00e3o forem tomadas medidas de controle e tratamento. O diagn\u00f3stico precoce permite a redu\u00e7\u00e3o e o retardamento de complica\u00e7\u00f5es, indicando que a preven\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para a melhoria da qualidade de vida. Portanto, a preven\u00e7\u00e3o da HA e do DM e de suas complica\u00e7\u00f5es deve ser uma das metas dos profissionais de sa\u00fade. A respeito desse tema, julgue os itens que se seguem.","id":149418,"enunciado":"<p align=justify>A hipertens\u00e3o arterial (HA) e o diabete melito (DM) s\u00e3o\r\ncondi\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas que podem provocar invalidez no\r\nindiv\u00edduo, se n\u00e3o forem tomadas medidas de controle e\r\ntratamento. O diagn\u00f3stico precoce permite a redu\u00e7\u00e3o e o\r\nretardamento de complica\u00e7\u00f5es, indicando que a preven\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nfundamental para a melhoria da qualidade de vida. Portanto, a\r\npreven\u00e7\u00e3o da HA e do DM e de suas complica\u00e7\u00f5es deve ser uma\r\ndas metas dos profissionais de sa\u00fade. A respeito desse tema,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 163 a 167"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/202552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De uma maneira geral, os instrumentos de gest\u00e3o em sa\u00fade recomendados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade contribuem para: a estrat\u00e9gia de regionaliza\u00e7\u00e3o implantada pela Norma Operacional de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (NOAS\/01), a articula\u00e7\u00e3o entre os diversos gestores do SUS (nas tr\u00eas esferas de governo), a tomada de decis\u00e3o a partir de um diagn\u00f3stico anal\u00edtico, o aprimoramento da qualidade, o monitoramento cont\u00ednuo do desempenho dos gestores e para o fortalecimento da capacidade de planejamento e de organiza\u00e7\u00e3o dos sistemas estaduais, regionais e municipais de sa\u00fade.","provas":[{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":202554,"hashId":"c9ee9b94053bedb716000f24e085bf59","enunciado":"<p align=justify>De uma maneira geral, os instrumentos de gest\u00e3o em sa\u00fade\r\nrecomendados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade contribuem para: a\r\nestrat\u00e9gia de regionaliza\u00e7\u00e3o implantada pela Norma\r\nOperacional de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (NOAS\/01), a\r\narticula\u00e7\u00e3o entre os diversos gestores do SUS (nas tr\u00eas\r\nesferas de governo), a tomada de decis\u00e3o a partir de um\r\ndiagn\u00f3stico anal\u00edtico, o aprimoramento da qualidade, o\r\nmonitoramento cont\u00ednuo do desempenho dos gestores e para\r\no fortalecimento da capacidade de planejamento e de\r\norganiza\u00e7\u00e3o dos sistemas estaduais, regionais e municipais\r\nde sa\u00fade.<\/p>","resposta":838730,"anulada":false,"rotulo":168,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838730,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838731,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O funcionamento administrativo do SUS \u00e9 garantido em todos os seus n\u00edveis por meio de mecanismos chamados de instrumentos de gest\u00e3o em sa\u00fade, que est\u00e3o diretamente vinculados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade. A gest\u00e3o do SUS \u00e9 de responsabilidade da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios, que, por meio de seus \u00f3rg\u00e3os gestores, usam diversos instrumentos de gest\u00e3o com vistas a garantir e aperfei\u00e7oar o funcionamento do sistema de sa\u00fade. Acerca desses instrumentos de gest\u00e3o em sa\u00fade, preconizados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":149419,"enunciado":"<p align=justify>O funcionamento administrativo do SUS \u00e9 garantido em todos os\r\nseus n\u00edveis por meio de mecanismos chamados de instrumentos de\r\ngest\u00e3o em sa\u00fade, que est\u00e3o diretamente vinculados \u00e0\r\nadministra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade. A gest\u00e3o do SUS \u00e9 de\r\nresponsabilidade da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos\r\nmunic\u00edpios, que, por meio de seus \u00f3rg\u00e3os gestores, usam diversos\r\ninstrumentos de gest\u00e3o com vistas a garantir e aperfei\u00e7oar o\r\nfuncionamento do sistema de sa\u00fade. Acerca desses instrumentos\r\nde gest\u00e3o em sa\u00fade, preconizados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 168 a 175"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/202554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Plano de Sa\u00fade \u00e9 um instrumento de gest\u00e3o pelo qual os governos federal, estaduais e municipais estabelecem, justificam e detalham as prioridades da pol\u00edtica de sa\u00fade. Assim, o gestor deve dar destaque e justificar os eixos priorit\u00e1rios de interven\u00e7\u00e3o, os objetivos e os indicadores da pol\u00edtica de sa\u00fade em cada esfera de governo e em cada exerc\u00edcio.","provas":[{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":202556,"hashId":"0d6d5d23aaa6e4541b8d8dfff370e8da","enunciado":"<p align=justify>O Plano de Sa\u00fade \u00e9 um instrumento de gest\u00e3o pelo qual os\r\ngovernos federal, estaduais e municipais estabelecem,\r\njustificam e detalham as prioridades da pol\u00edtica de sa\u00fade.\r\nAssim, o gestor deve dar destaque e justificar os eixos\r\npriorit\u00e1rios de interven\u00e7\u00e3o, os objetivos e os indicadores da\r\npol\u00edtica de sa\u00fade em cada esfera de governo e em cada\r\nexerc\u00edcio.<\/p>","resposta":838735,"anulada":false,"rotulo":170,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838734,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838735,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O funcionamento administrativo do SUS \u00e9 garantido em todos os seus n\u00edveis por meio de mecanismos chamados de instrumentos de gest\u00e3o em sa\u00fade, que est\u00e3o diretamente vinculados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade. A gest\u00e3o do SUS \u00e9 de responsabilidade da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios, que, por meio de seus \u00f3rg\u00e3os gestores, usam diversos instrumentos de gest\u00e3o com vistas a garantir e aperfei\u00e7oar o funcionamento do sistema de sa\u00fade. Acerca desses instrumentos de gest\u00e3o em sa\u00fade, preconizados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":149419,"enunciado":"<p align=justify>O funcionamento administrativo do SUS \u00e9 garantido em todos os\r\nseus n\u00edveis por meio de mecanismos chamados de instrumentos de\r\ngest\u00e3o em sa\u00fade, que est\u00e3o diretamente vinculados \u00e0\r\nadministra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade. A gest\u00e3o do SUS \u00e9 de\r\nresponsabilidade da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos\r\nmunic\u00edpios, que, por meio de seus \u00f3rg\u00e3os gestores, usam diversos\r\ninstrumentos de gest\u00e3o com vistas a garantir e aperfei\u00e7oar o\r\nfuncionamento do sistema de sa\u00fade. Acerca desses instrumentos\r\nde gest\u00e3o em sa\u00fade, preconizados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 168 a 175"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/202556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pot\u00eancia reativa necess\u00e1ria para atender \u00e0 carga \u00e9 inferior a 70 kVar.","provas":[{"id":1249,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":202578,"hashId":"37d56dcd6a28157e8e9fd1b47b302764","enunciado":"<p align=justify>A pot\u00eancia reativa necess\u00e1ria para atender \u00e0 carga \u00e9 inferior\r\na 70 kVar.<\/p>","resposta":838778,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838778,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838779,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um circuito com alimenta\u00e7\u00e3o senoidal, freq\u00fc\u00eancia 60 Hz, uma carga trif\u00e1sica, equilibrada, \u00e9 suprida diretamente por uma fonte trif\u00e1sica, equilibrada e sim\u00e9trica. A tens\u00e3o de linha nos terminais da carga \u00e9 igual a 200 V eficazes. Considerando que a pot\u00eancia ativa consumida pela carga \u00e9 igual a 100 kW, com fator de pot\u00eancia indutivo, julgue os itens que se seguem.","id":149424,"enunciado":"<P align=justify>Em um circuito com alimenta\u00e7\u00e3o senoidal, freq\u00fc\u00eancia 60 Hz, uma carga trif\u00e1sica, equilibrada, \u00e9 suprida diretamente por uma fonte trif\u00e1sica, equilibrada e sim\u00e9trica. A tens\u00e3o de linha nos terminais da carga \u00e9 igual a 200 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1249\/65.JPG>  V eficazes. Considerando que a pot\u00eancia ativa consumida pela carga \u00e9 igual a 100 kW, com fator de pot\u00eancia <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1249\/66.JPG> indutivo, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","oab":false,"nome":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399240,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-trifasicos-equilibrados-e-desequilibrados"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/202578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a carga estiver ligada em tri\u00e2ngulo, e a seq\u00fc\u00eancia de fases das tens\u00f5es for positiva, nenhuma defasagem \u00e9 verificada entre as correntes de linha e de fase.","provas":[{"id":1249,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":202580,"hashId":"c98170e21a3604708ddb4e817c748a4e","enunciado":"<p align=justify>Se a carga estiver ligada em tri\u00e2ngulo, e a seq\u00fc\u00eancia de fases\r\ndas tens\u00f5es for positiva, nenhuma defasagem \u00e9 verificada\r\nentre as correntes de linha e de fase.<\/p>","resposta":838783,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838782,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838783,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um circuito com alimenta\u00e7\u00e3o senoidal, freq\u00fc\u00eancia 60 Hz, uma carga trif\u00e1sica, equilibrada, \u00e9 suprida diretamente por uma fonte trif\u00e1sica, equilibrada e sim\u00e9trica. A tens\u00e3o de linha nos terminais da carga \u00e9 igual a 200 V eficazes. Considerando que a pot\u00eancia ativa consumida pela carga \u00e9 igual a 100 kW, com fator de pot\u00eancia indutivo, julgue os itens que se seguem.","id":149424,"enunciado":"<P align=justify>Em um circuito com alimenta\u00e7\u00e3o senoidal, freq\u00fc\u00eancia 60 Hz, uma carga trif\u00e1sica, equilibrada, \u00e9 suprida diretamente por uma fonte trif\u00e1sica, equilibrada e sim\u00e9trica. A tens\u00e3o de linha nos terminais da carga \u00e9 igual a 200 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1249\/65.JPG>  V eficazes. Considerando que a pot\u00eancia ativa consumida pela carga \u00e9 igual a 100 kW, com fator de pot\u00eancia <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1249\/66.JPG> indutivo, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","oab":false,"nome":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399240,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-trifasicos-equilibrados-e-desequilibrados"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/202580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor de pico da tens\u00e3o de fase do gerador \u00e9 igual a 200 V.","provas":[{"id":1249,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":202581,"hashId":"4d811445e1258d16aa82764941263c54","enunciado":"<p align=justify>O valor de pico da tens\u00e3o de fase do gerador \u00e9 igual a 200 V.<\/p>","resposta":838785,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838784,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838785,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um circuito com alimenta\u00e7\u00e3o senoidal, freq\u00fc\u00eancia 60 Hz, uma carga trif\u00e1sica, equilibrada, \u00e9 suprida diretamente por uma fonte trif\u00e1sica, equilibrada e sim\u00e9trica. A tens\u00e3o de linha nos terminais da carga \u00e9 igual a 200 V eficazes. Considerando que a pot\u00eancia ativa consumida pela carga \u00e9 igual a 100 kW, com fator de pot\u00eancia indutivo, julgue os itens que se seguem.","id":149424,"enunciado":"<P align=justify>Em um circuito com alimenta\u00e7\u00e3o senoidal, freq\u00fc\u00eancia 60 Hz, uma carga trif\u00e1sica, equilibrada, \u00e9 suprida diretamente por uma fonte trif\u00e1sica, equilibrada e sim\u00e9trica. A tens\u00e3o de linha nos terminais da carga \u00e9 igual a 200 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1249\/65.JPG>  V eficazes. Considerando que a pot\u00eancia ativa consumida pela carga \u00e9 igual a 100 kW, com fator de pot\u00eancia <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1249\/66.JPG> indutivo, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","oab":false,"nome":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399240,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-trifasicos-equilibrados-e-desequilibrados"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/202581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com as normas do CFC, os valores recebidos como receitas antecipadas por conta de produtos ou servi\u00e7os a serem conclu\u00eddos em exerc\u00edcios futuros ser\u00e3o classificados e demonstrados com a dedu\u00e7\u00e3o dos valores ativos a eles vinculados, exclusivamente no grupo dos resultados de exerc\u00edcios futuros constante do balan\u00e7o patrimonial.","provas":[{"id":1265,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:46","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":201923,"hashId":"71c8e2d70bb3f1b72abd89298cbbca7d","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as normas do CFC, os valores recebidos como\r\nreceitas antecipadas por conta de produtos ou servi\u00e7os a serem\r\nconclu\u00eddos em exerc\u00edcios futuros ser\u00e3o classificados e\r\ndemonstrados com a dedu\u00e7\u00e3o dos valores ativos a eles\r\nvinculados, exclusivamente no grupo dos resultados de\r\nexerc\u00edcios futuros constante do balan\u00e7o patrimonial.<\/p>","resposta":836646,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":836645,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":836646,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria e das normas emanadas do CFC, julgue os itens seguintes.","id":149115,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, nos\r\ntermos da legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria e das normas emanadas do CFC,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/201923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O grau de evidencia\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis deve propiciar o suficiente entendimento do que cumpre demonstrar, inclusive com o uso de notas explicativas que, entretanto, n\u00e3o poder\u00e3o substituir o que \u00e9 intr\u00ednseco \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":1265,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:46","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":201924,"hashId":"49267f440b91213c981d54a94e1f255a","enunciado":"<p align=justify>O grau de evidencia\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis deve\r\npropiciar o suficiente entendimento do que cumpre demonstrar,\r\ninclusive com o uso de notas explicativas que, entretanto, n\u00e3o\r\npoder\u00e3o substituir o que \u00e9 intr\u00ednseco \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":836647,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":836647,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":836648,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria e das normas emanadas do CFC, julgue os itens seguintes.","id":149115,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, nos\r\ntermos da legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria e das normas emanadas do CFC,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/201924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O objetivo da demonstra\u00e7\u00e3o de fluxo de caixa \u00e9 destacar as principais atividades que, direta ou indiretamente, causam impacto no mesmo e, assim, influenciam o saldo geral de caixa. Caixa \u00e9 utilizado em sentido amplo, ou seja, devem ser considerados n\u00e3o apenas o dinheiro em esp\u00e9cie mas tamb\u00e9m os demais ativos equivalentes de caixa que possuam liquidez imediata.","provas":[{"id":1265,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:46","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":201929,"hashId":"c9dd762b41466234bbd471bb67367191","enunciado":"<p align=justify>O objetivo da demonstra\u00e7\u00e3o de fluxo de caixa \u00e9 destacar\r\nas principais atividades que, direta ou indiretamente,\r\ncausam impacto no mesmo e, assim, influenciam o saldo\r\ngeral de caixa. Caixa \u00e9 utilizado em sentido amplo, ou\r\nseja, devem ser considerados n\u00e3o apenas o dinheiro em\r\nesp\u00e9cie mas tamb\u00e9m os demais ativos equivalentes de\r\ncaixa que possuam liquidez imediata.<\/p>","resposta":836657,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":836657,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":836658,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com fundamento na doutrina cont\u00e1bil acerca das demonstra\u00e7\u00f5es do fluxo de caixa e do valor adicionado, julgue os itens a seguir.","id":149116,"enunciado":"<p align=justify>Com fundamento na doutrina cont\u00e1bil acerca das\r\ndemonstra\u00e7\u00f5es do fluxo de caixa e do valor adicionado, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/201929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a companhia tiver deb\u00eantures em circula\u00e7\u00e3o, a opera\u00e7\u00e3o de incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o ou cis\u00e3o s\u00f3 ter\u00e1 validade se houver a pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o dos debenturistas em assembl\u00e9ia convocada especialmente para essa finalidade, ou se lhes for assegurado o resgate das deb\u00eantures de que forem titulares no prazo m\u00ednimo de seis meses.","provas":[{"id":1265,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:47","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":201932,"hashId":"d10b3dfeec7295329585f9c2b6f7127e","enunciado":"<p align=justify>Se a companhia tiver deb\u00eantures em circula\u00e7\u00e3o, a opera\u00e7\u00e3o de\r\nincorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o ou cis\u00e3o s\u00f3 ter\u00e1 validade se houver a pr\u00e9via\r\nautoriza\u00e7\u00e3o dos debenturistas em assembl\u00e9ia convocada\r\nespecialmente para essa finalidade, ou se lhes for assegurado o\r\nresgate das deb\u00eantures de que forem titulares no prazo m\u00ednimo\r\nde seis meses.<\/p>","resposta":836663,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":836663,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":836664,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A prop\u00f3sito da consolida\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es financeiras e das opera\u00e7\u00f5es de fus\u00e3o, cis\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o de empresas, em conformidade com as disposi\u00e7\u00f5es das normas societ\u00e1rias e fiscais vigentes no Brasil, julgue os itens que se seguem.","id":149117,"enunciado":"<p align=justify>A prop\u00f3sito da consolida\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es financeiras e\r\ndas opera\u00e7\u00f5es de fus\u00e3o, cis\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o de empresas, em\r\nconformidade com as disposi\u00e7\u00f5es das normas societ\u00e1rias e\r\nfiscais vigentes no Brasil, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4320,"slug":"contabilidade-geral-escrituracao"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/201932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para efeito de consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, uma entidade \u00e9 controladora de outra, ou seja, exerce o comando direto sobre a outra entidade, quando det\u00e9m a maioria do capital votante da mesma ou exerce o comando indireto, quando disp\u00f5e de outras condi\u00e7\u00f5es que lhe assegurem, ainda que temporariamente, a preponder\u00e2ncia nas delibera\u00e7\u00f5es sociais e o poder de eleger a maioria dos administradores.","provas":[{"id":1265,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:47","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":201935,"hashId":"0410f93eb3d8397e620265d08ff62a8b","enunciado":"<p align=justify>Para efeito de consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, uma\r\nentidade \u00e9 controladora de outra, ou seja, exerce o comando\r\ndireto sobre a outra entidade, quando det\u00e9m a maioria do\r\ncapital votante da mesma ou exerce o comando indireto,\r\nquando disp\u00f5e de outras condi\u00e7\u00f5es que lhe assegurem, ainda\r\nque temporariamente, a preponder\u00e2ncia nas delibera\u00e7\u00f5es sociais\r\ne o poder de eleger a maioria dos administradores.<\/p>","resposta":836670,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":836669,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":836670,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A prop\u00f3sito da consolida\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es financeiras e das opera\u00e7\u00f5es de fus\u00e3o, cis\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o de empresas, em conformidade com as disposi\u00e7\u00f5es das normas societ\u00e1rias e fiscais vigentes no Brasil, julgue os itens que se seguem.","id":149117,"enunciado":"<p align=justify>A prop\u00f3sito da consolida\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es financeiras e\r\ndas opera\u00e7\u00f5es de fus\u00e3o, cis\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o de empresas, em\r\nconformidade com as disposi\u00e7\u00f5es das normas societ\u00e1rias e\r\nfiscais vigentes no Brasil, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"}],"slug":"contabilidade-geral\/201935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema cont\u00e1bil e de controles internos \u00e9 de responsabilidade exclusiva da administra\u00e7\u00e3o da entidade, sendo vedado ao auditor emitir qualquer opini\u00e3o, ju\u00edzo de valor ou sugest\u00e3o de modifica\u00e7\u00f5es decorrentes de constata\u00e7\u00f5es feitas no decorrer de seu trabalho. Cabe-lhe, t\u00e3o-somente, coletar os dados, analis\u00e1-los e emitir seu parecer nos termos das normas de auditoria.","provas":[{"id":1265,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:47","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":201938,"hashId":"6e5f704e12287f1233720664eb2fc806","enunciado":"<p align=justify>O sistema cont\u00e1bil e de controles internos \u00e9 de responsabilidade\r\nexclusiva da administra\u00e7\u00e3o da entidade, sendo vedado ao\r\nauditor emitir qualquer opini\u00e3o, ju\u00edzo de valor ou sugest\u00e3o de\r\nmodifica\u00e7\u00f5es decorrentes de constata\u00e7\u00f5es feitas no decorrer de\r\nseu trabalho. Cabe-lhe, t\u00e3o-somente, coletar os dados,\r\nanalis\u00e1-los e emitir seu parecer nos termos das normas de\r\nauditoria.<\/p>","resposta":836676,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":836675,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":836676,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s normas adotadas no Brasil com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s auditorias interna e externa, bem como aos controles internos das institui\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":149118,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s normas adotadas no Brasil com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s\r\nauditorias interna e externa, bem como aos controles internos das\r\ninstitui\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Controle Interno","oab":false,"nome":"Controle Interno","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4592,"slug":"auditoria-controle-interno"},{"nome_clean":"Rota\u00e7\u00e3o dos Respons\u00e1veis T\u00e9cnicos da Equipe de Auditoria","oab":false,"nome":"Rota\u00e7\u00e3o dos Respons\u00e1veis T\u00e9cnicos da Equipe de Auditoria","pai":417069,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417070,"slug":"auditoria-rotacao-dos-responsaveis-tecnicos-da-equipe-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/201938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos procedimentos de revis\u00e3o anal\u00edtica, o auditor deve considerar apenas dois aspectos: 1) o objetivo dos procedimentos e o grau de confiabilidade dos resultados alcan\u00e7\u00e1veis e 2) a disponibilidade de informa\u00e7\u00f5es, sua relev\u00e2ncia, confiabilidade e comparabilidade. Para essa finalidade espec\u00edfica, a natureza da entidade e o conhecimento adquirido em auditorias anteriores s\u00e3o irrelevantes e devem ser desconsiderados.","provas":[{"id":1265,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:48","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":201941,"hashId":"925b4f49b9a1dea2ca5df8fdbe978eb0","enunciado":"<p align=justify>Nos procedimentos de revis\u00e3o anal\u00edtica, o auditor deve\r\nconsiderar apenas dois aspectos: 1) o objetivo dos\r\nprocedimentos e o grau de confiabilidade dos resultados\r\nalcan\u00e7\u00e1veis e 2) a disponibilidade de informa\u00e7\u00f5es, sua\r\nrelev\u00e2ncia, confiabilidade e comparabilidade. Para essa\r\nfinalidade espec\u00edfica, a natureza da entidade e o\r\nconhecimento adquirido em auditorias anteriores s\u00e3o\r\nirrelevantes e devem ser desconsiderados.<\/p>","resposta":836682,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":836681,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":836682,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s normas adotadas no Brasil com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s auditorias interna e externa, bem como aos controles internos das institui\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":149118,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s normas adotadas no Brasil com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s\r\nauditorias interna e externa, bem como aos controles internos das\r\ninstitui\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/201941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, por determina\u00e7\u00e3o legal, todos os investimentos permanentes em coligadas e controladas, enquadrados na defini\u00e7\u00e3o de relevantes, devem ser contabilizados de acordo com o m\u00e9todo da equival\u00eancia patrimonial (MEP), no qual os resultados das participa\u00e7\u00f5es s\u00e3o reconhecidos, mediante a aplica\u00e7\u00e3o do percentual de participa\u00e7\u00e3o da investidora sobre o patrim\u00f4nio l\u00edquido da investida, no momento em que tais resultados s\u00e3o gerados. A diferen\u00e7a entre o valor contabilizado e a equival\u00eancia patrimonial \u00e9 contabilizada na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio. No MEP, n\u00e3o \u00e9 admitida a constitui\u00e7\u00e3o de provis\u00e3o para perdas, j\u00e1 que o valor do investimento refletir\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o relativa da empresa investidora no capital da investida.","provas":[{"id":1265,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:48","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":201956,"hashId":"ba433b328623e340764cb320bd6f0f7d","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, por determina\u00e7\u00e3o legal, todos os investimentos\r\npermanentes em coligadas e controladas, enquadrados na\r\ndefini\u00e7\u00e3o de relevantes, devem ser contabilizados de\r\nacordo com o m\u00e9todo da equival\u00eancia patrimonial (MEP),\r\nno qual os resultados das participa\u00e7\u00f5es s\u00e3o reconhecidos,\r\nmediante a aplica\u00e7\u00e3o do percentual de participa\u00e7\u00e3o da\r\ninvestidora sobre o patrim\u00f4nio l\u00edquido da investida, no\r\nmomento em que tais resultados s\u00e3o gerados. A diferen\u00e7a\r\nentre o valor contabilizado e a equival\u00eancia patrimonial \u00e9\r\ncontabilizada na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio.\r\nNo MEP, n\u00e3o \u00e9 admitida a constitui\u00e7\u00e3o de provis\u00e3o para\r\nperdas, j\u00e1 que o valor do investimento refletir\u00e1 a\r\nparticipa\u00e7\u00e3o relativa da empresa investidora no capital da\r\ninvestida.<\/p>","resposta":836712,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":836711,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":836712,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em conformidade tanto com a legisla\u00e7\u00e3o brasileira quanto com a internacional e, a respeito de avalia\u00e7\u00e3o e de contabiliza\u00e7\u00e3o de investimentos societ\u00e1rios, julgue os itens a seguir.","id":149122,"enunciado":"<p align=justify>Em conformidade tanto com a legisla\u00e7\u00e3o brasileira quanto com\r\na internacional e, a respeito de avalia\u00e7\u00e3o e de contabiliza\u00e7\u00e3o\r\nde investimentos societ\u00e1rios, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 121"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"}],"slug":"contabilidade-geral\/201956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As participa\u00e7\u00f5es nos lucros atribu\u00eddas a terceiros, n\u00e3o relativas ao investimento dos acionistas, devem ser registradas como despesas da empresa, antes de se apurar o lucro l\u00edquido do exerc\u00edcio. A base de c\u00e1lculo legal para apura\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, \u00e9 o lucro l\u00edquido, antes do imposto de renda e da contribui\u00e7\u00e3o social, e antes das participa\u00e7\u00f5es, deduzido do eventual saldo de preju\u00edzos acumulados.","provas":[{"id":1265,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:49","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":201961,"hashId":"34ed27d47275ddf43ee87b4a07c76312","enunciado":"<p align=justify>As participa\u00e7\u00f5es nos lucros atribu\u00eddas a terceiros, n\u00e3o relativas\r\nao investimento dos acionistas, devem ser registradas como\r\ndespesas da empresa, antes de se apurar o lucro l\u00edquido do\r\nexerc\u00edcio. A base de c\u00e1lculo legal para apura\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, \u00e9 o\r\nlucro l\u00edquido, antes do imposto de renda e da contribui\u00e7\u00e3o\r\nsocial, e antes das participa\u00e7\u00f5es, deduzido do eventual saldo de\r\npreju\u00edzos acumulados.<\/p>","resposta":836721,"anulada":false,"rotulo":124,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":836721,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":836722,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 destina\u00e7\u00e3o do resultado, na forma disposta pela legisla\u00e7\u00e3o brasileira, julgue os itens que se seguem.","id":149123,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 destina\u00e7\u00e3o do resultado, na forma disposta pela\r\nlegisla\u00e7\u00e3o brasileira, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 122 a 125"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4320,"slug":"contabilidade-geral-escrituracao"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/201961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A evidencia\u00e7\u00e3o do lucro por a\u00e7\u00e3o e do dividendo por a\u00e7\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria por lei, bastando, para atender \u00e0 norma, a exposi\u00e7\u00e3o dos valores calculados para esses itens, exclusiva e diretamente nas respectivas demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, ou seja, na DRE e na DMPLou na DLPA.","provas":[{"id":1265,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:49","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":201962,"hashId":"f5c152850b55720fb2ffd9700dc24a8a","enunciado":"<p align=justify>A evidencia\u00e7\u00e3o do lucro por a\u00e7\u00e3o e do dividendo por a\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nobrigat\u00f3ria por lei, bastando, para atender \u00e0 norma, a exposi\u00e7\u00e3o\r\ndos valores calculados para esses itens, exclusiva e diretamente\r\nnas respectivas demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, ou seja, na DRE e\r\nna DMPLou na DLPA.<\/p>","resposta":836724,"anulada":false,"rotulo":125,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":836723,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":836724,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 destina\u00e7\u00e3o do resultado, na forma disposta pela legisla\u00e7\u00e3o brasileira, julgue os itens que se seguem.","id":149123,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 destina\u00e7\u00e3o do resultado, na forma disposta pela\r\nlegisla\u00e7\u00e3o brasileira, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 122 a 125"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/201962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mesmo que a empresa tenha um mix composto por diversos e diferentes produtos, com margens de contribui\u00e7\u00e3o e(ou) percentuais de contribui\u00e7\u00e3o sobre o pre\u00e7o de venda distintos, sempre \u00e9 poss\u00edvel calcular o ponto de equil\u00edbrio global suficiente para cobrir os custos e despesas fixos individualizados de todos os produtos e da empresa como um todo.","provas":[{"id":1265,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:51","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":201974,"hashId":"0f3a19ea01cfd285f8c30ff8a5fccc58","enunciado":"<p align=justify>Mesmo que a empresa tenha um mix composto por diversos e\r\ndiferentes produtos, com margens de contribui\u00e7\u00e3o e(ou)\r\npercentuais de contribui\u00e7\u00e3o sobre o pre\u00e7o de venda distintos,\r\nsempre \u00e9 poss\u00edvel calcular o ponto de equil\u00edbrio global\r\nsuficiente para cobrir os custos e despesas fixos\r\nindividualizados de todos os produtos e da empresa como um\r\ntodo.<\/p>","resposta":836748,"anulada":false,"rotulo":137,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":836747,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":836748,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos, sistemas, procedimentos, comportamentos, finalidade e utiliza\u00e7\u00e3o de custos nas empresas, julgue os itens a seguir.","id":149124,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos conceitos, sistemas, procedimentos,\r\ncomportamentos, finalidade e utiliza\u00e7\u00e3o de custos nas\r\nempresas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 126 a 139"},"assuntos":[{"nome_clean":"Margem de Contribui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Margem de Contribui\u00e7\u00e3o","pai":416696,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3952,"slug":"contabilidade-de-custos-margem-de-contribuicao"},{"nome_clean":"Ponto de Equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Ponto de Equil\u00edbrio","pai":416696,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3957,"slug":"contabilidade-de-custos-ponto-de-equilibrio"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/201974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Decad\u00eancia e prescri\u00e7\u00e3o constituem modalidades de extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio. Decad\u00eancia refere-se \u00e0 perda da a\u00e7\u00e3o atribu\u00edda a um direito e de toda sua capacidade defensiva, em conseq\u00fc\u00eancia do n\u00e3o-uso dela, durante determinado espa\u00e7o de tempo; diz respeito ao exerc\u00edcio do direito subjetivo de que uma pessoa \u00e9 detentora. Prescri\u00e7\u00e3o, por seu turno, \u00e9 a perda de um direito em conseq\u00fc\u00eancia de seu titular n\u00e3o t\u00ea-lo exercido durante determinado per\u00edodo; o prazo corre sem solu\u00e7\u00e3o de continuidade: inexiste interrup\u00e7\u00e3o ou suspens\u00e3o.","provas":[{"id":1265,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:51","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":201984,"hashId":"80efb889d021a3c8d4f39f58e2ffee67","enunciado":"<p align=justify>Decad\u00eancia e prescri\u00e7\u00e3o constituem modalidades de extin\u00e7\u00e3o\r\ndo cr\u00e9dito tribut\u00e1rio. Decad\u00eancia refere-se \u00e0 perda da a\u00e7\u00e3o\r\natribu\u00edda a um direito e de toda sua capacidade defensiva, em\r\nconseq\u00fc\u00eancia do n\u00e3o-uso dela, durante determinado espa\u00e7o de\r\ntempo; diz respeito ao exerc\u00edcio do direito subjetivo de que\r\numa pessoa \u00e9 detentora. Prescri\u00e7\u00e3o, por seu turno, \u00e9 a perda de\r\num direito em conseq\u00fc\u00eancia de seu titular n\u00e3o t\u00ea-lo exercido\r\ndurante determinado per\u00edodo; o prazo corre sem solu\u00e7\u00e3o de\r\ncontinuidade: inexiste interrup\u00e7\u00e3o ou suspens\u00e3o.<\/p>","resposta":836768,"anulada":false,"rotulo":147,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":836767,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":836768,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A prop\u00f3sito de no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre tributos, com base na doutrina tribut\u00e1ria e cont\u00e1bil, julgue os itens seguintes.","id":149126,"enunciado":"<p align=justify>A prop\u00f3sito de no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre tributos, com base na\r\ndoutrina tribut\u00e1ria e cont\u00e1bil, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 146 a 151"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4320,"slug":"contabilidade-geral-escrituracao"}],"slug":"contabilidade-geral\/201984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, o p\u00f3lo ativo de uma rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica tribut\u00e1ria \u00e9 o ente p\u00fablico &#8212; Uni\u00e3o, estado ou munic\u00edpio &#8212; criador do tributo e o p\u00f3lo passivo \u00e9 unicamente o contribuinte, pessoa que, necessariamente, tenha rela\u00e7\u00e3o pessoal e direta com a situa\u00e7\u00e3o que constitua o respectivo fato gerador e que fica, assim, obrigada ao pagamento do tributo ou da penalidade pecuni\u00e1ria dele decorrente.","provas":[{"id":1265,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:52","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":201986,"hashId":"075eb70a31b3e08fb07ea75a95b031b4","enunciado":"<p align=justify>Segundo o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, o p\u00f3lo ativo de uma\r\nrela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica tribut\u00e1ria \u00e9 o ente p\u00fablico &#8212; Uni\u00e3o, estado ou\r\nmunic\u00edpio &#8212; criador do tributo e o p\u00f3lo passivo \u00e9 unicamente\r\no contribuinte, pessoa que, necessariamente, tenha rela\u00e7\u00e3o\r\npessoal e direta com a situa\u00e7\u00e3o que constitua o respectivo fato\r\ngerador e que fica, assim, obrigada ao pagamento do tributo ou\r\nda penalidade pecuni\u00e1ria dele decorrente.<\/p>","resposta":836772,"anulada":false,"rotulo":149,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":836771,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":836772,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A prop\u00f3sito de no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre tributos, com base na doutrina tribut\u00e1ria e cont\u00e1bil, julgue os itens seguintes.","id":149126,"enunciado":"<p align=justify>A prop\u00f3sito de no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre tributos, com base na\r\ndoutrina tribut\u00e1ria e cont\u00e1bil, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 146 a 151"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/201986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O imposto de renda de pessoa jur\u00eddica sobre o lucro arbitrado \u00e9 uma modalidade de tributa\u00e7\u00e3o utilizada apenas quando \u00e9 imposs\u00edvel efetuar a verifica\u00e7\u00e3o da receita bruta, sendo quantificado por meio de procedimento de of\u00edcio, mediante uma das alternativas legais de c\u00e1lculo.","provas":[{"id":1265,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Contador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:52","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":201989,"hashId":"c29c8b6ff8053bea02ec2e0aa0e82ebe","enunciado":"<p align=justify>O imposto de renda de pessoa jur\u00eddica sobre o lucro arbitrado\r\n\u00e9 uma modalidade de tributa\u00e7\u00e3o utilizada apenas quando \u00e9\r\nimposs\u00edvel efetuar a verifica\u00e7\u00e3o da receita bruta, sendo\r\nquantificado por meio de procedimento de of\u00edcio, mediante\r\numa das alternativas legais de c\u00e1lculo.<\/p>","resposta":836778,"anulada":false,"rotulo":152,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":836777,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":836778,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria acerca do imposto de renda pessoa jur\u00eddica, do imposto de renda retido na fonte e da contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro, julgue os itens a seguir.","id":149127,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria acerca do\r\nimposto de renda pessoa jur\u00eddica, do imposto de renda retido na\r\nfonte e da contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 152 a 156"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre a Renda e Proventos (IR)","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Renda e Proventos (IR)","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407202,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-renda-e-proventos-ir"}],"slug":"direito-tributario\/201989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","descricao":"FESMIP - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","sigla":"FESMIP","oab":false,"id":98}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Enumere a segunda coluna de acordo com a primeira, classificando as vias de acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro: A alternativa que apresenta a seq\u00fc\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 ","provas":[{"id":4000,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","descricao":"FESMIP - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","sigla":"FESMIP","oab":false,"id":98},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ba-ba-2004-fesmip-motorista","tipo":1,"nome":"FESMIP - MPE BA - Motorista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:25","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":157368,"hashId":"a511c7eaf2b622fca54fe78f5d159106","enunciado":"<P align=justify>Enumere a segunda coluna de acordo com a primeira, classificando as vias de acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4000\/111.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A alternativa que apresenta a seq\u00fc\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>","resposta":692080,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 &#8211; 1 &#8211; 1 &#8211; 1 &#8211; 2 &#8211; 2","id":692076,"corpo":"<p align=justify>1 &#8211; 1 &#8211; 1 &#8211; 1 &#8211; 2 &#8211; 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 &#8211; 2 &#8211; 1 &#8211; 2 &#8211; 1 &#8211; 2","id":692077,"corpo":"<p align=justify>1 &#8211; 2 &#8211; 1 &#8211; 2 &#8211; 1 &#8211; 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 &#8211; 1 &#8211; 2 &#8211; 2 &#8211; 1 &#8211; 2","id":692078,"corpo":"<p align=justify>1 &#8211; 1 &#8211; 2 &#8211; 2 &#8211; 1 &#8211; 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 &#8211; 2 &#8211; 2 &#8211; 2 &#8211; 1 &#8211; 2","id":692079,"corpo":"<p align=justify>1 &#8211; 2 &#8211; 2 &#8211; 2 &#8211; 1 &#8211; 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 &#8211; 2 &#8211; 1 &#8211; 1 &#8211; 1 &#8211; 2","id":692080,"corpo":"<p align=justify>1 &#8211; 2 &#8211; 1 &#8211; 1 &#8211; 1 &#8211; 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":126036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/157368","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O propriet\u00e1rio de um bem im\u00f3vel pode d\u00e1-lo em hipoteca para garantia de d\u00edvida contra\u00edda, autorizando expressamente o credor hipotec\u00e1rio a ficar com o objeto da garantia se a d\u00edvida n\u00e3o for paga no vencimento.","provas":[{"id":4089,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-10-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":159833,"hashId":"3e4fbacf84119c47e349d4cefb539477","enunciado":"<p align=justify>O propriet\u00e1rio de um bem im\u00f3vel pode d\u00e1-lo em hipoteca\r\npara garantia de d\u00edvida contra\u00edda, autorizando expressamente\r\no credor hipotec\u00e1rio a ficar com o objeto da garantia se a\r\nd\u00edvida n\u00e3o for paga no vencimento.<\/p>","resposta":700914,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":700913,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":700914,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da propriedade e dos direitos reais sobre coisas alheias, julgue os itens que se seguem.","id":127477,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da propriedade e dos direitos reais sobre coisas alheias,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 e 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"}],"slug":"direito-civil\/159833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, a contribui\u00e7\u00e3o assistencial tem natureza convencional, uma vez que depende da concord\u00e2ncia dos associados do sindicato, alcan\u00e7ando apenas estes.","provas":[{"id":4089,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-10-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":159848,"hashId":"b6e74af6d0394d683850f6dfae7dfe90","enunciado":"<p align=justify>Segundo entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, a\r\ncontribui\u00e7\u00e3o assistencial tem natureza convencional, uma\r\nvez que depende da concord\u00e2ncia dos associados do\r\nsindicato, alcan\u00e7ando apenas estes.<\/p>","resposta":700952,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":700952,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":700953,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Hoje presencia-se o fortalecimento do sindicalismo no pa\u00eds, tanto em suas estruturas quanto na sua representatividade. Essa robustez se faz urgente e necess\u00e1ria quando s\u00e3o debatidas altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o para a flexibiliza\u00e7\u00e3o das normas trabalhistas. Ocorre, contudo, que os sindicatos necessitam de recursos financeiros para adquirir tal solidez. Esses recursos decorrem de contribui\u00e7\u00f5es pagas pelas empresas e empregados. Acerca dessas contribui\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.","id":127481,"enunciado":"<p align=justify>Hoje presencia-se o fortalecimento do sindicalismo no pa\u00eds, tanto\r\nem suas estruturas quanto na sua representatividade. Essa\r\nrobustez se faz urgente e necess\u00e1ria quando s\u00e3o debatidas\r\naltera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o para a flexibiliza\u00e7\u00e3o das normas\r\ntrabalhistas. Ocorre, contudo, que os sindicatos necessitam de\r\nrecursos financeiros para adquirir tal solidez. Esses recursos\r\ndecorrem de contribui\u00e7\u00f5es pagas pelas empresas e empregados.\r\nAcerca dessas contribui\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Entidades Sindicais","oab":true,"nome":"Entidades Sindicais","pai":406777,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406808,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-entidades-sindicais"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/159848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sem d\u00favida, situa-se nesse trip\u00e9 a rede protetora... (in\u00edcio do 2o par\u00e1grafo) A express\u00e3o grifada acima refere-se, considerando-se o contexto, a","provas":[{"id":4010,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-9-2004-fcc-auxiliar-judiciario-area-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":154352,"hashId":"40810112bfc32cc6b31f986f78a7be49","enunciado":"<p align=justify><P>Sem d\u00favida, situa-se<U> nesse trip\u00e9<\/U> a rede protetora... (in\u00edcio do 2o par\u00e1grafo) <\/P>\r\n<P>A express\u00e3o grifada acima refere-se, considerando-se o contexto, a<\/P><\/p>","resposta":681571,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"portaria ministerial, salas de cinema e Constitui\u00e7\u00e3o.","id":681567,"corpo":"<p align=justify>portaria ministerial, salas de cinema e Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"crian\u00e7as, adolescentes e pais.","id":681568,"corpo":"<p align=justify>crian\u00e7as, adolescentes e pais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"filmes, fitas de v\u00eddeo e DVDs.","id":681569,"corpo":"<p align=justify>filmes, fitas de v\u00eddeo e DVDs.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cinemas, produtores de filmes e Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.","id":681570,"corpo":"<p align=justify>cinemas, produtores de filmes e Minist\u00e9rio da\r\nJusti\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estado, fam\u00edlia e sociedade.","id":681571,"corpo":"<p align=justify>Estado, fam\u00edlia e sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6 baseiam-se no texto apresentado abaixo. O Ministro da Justi\u00e7a, M\u00e1rcio Thomaz Bastos, assinou portaria que muda as regras de classifica\u00e7\u00e3o indicativa para cinema, fitas de v\u00eddeo e DVDs. A portaria permite que crian\u00e7as e adolescentes tenham acesso a salas de cinema cujo filme tenha recebido classifica\u00e7\u00e3o imediatamente superior \u00e0 faixa et\u00e1ria da crian\u00e7a, desde que acompanhada por seus pais. O principal objetivo das mudan\u00e7as propostas pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a seria a divis\u00e3o da responsabilidade pelo conte\u00fado a que assistem crian\u00e7as e adolescentes entre o Estado, a fam\u00edlia e a sociedade. Sem d\u00favida, situa-se nesse trip\u00e9 a rede protetora que toda crian\u00e7a deveria ter, e isso est\u00e1 expressamente dito em nossa Constitui\u00e7\u00e3o, no artigo 227. No entanto, considerando ser esse um tema com alto grau de subjetividade e delicadeza, j\u00e1 que diz respeito ao acesso a conte\u00fados que poderiam, em tese, afetar o desenvolvimento psicol\u00f3gico e emocional da crian\u00e7a e do adolescente, uma mudan\u00e7a dessa ordem deveria ter sido mais discutida com a sociedade. (Rubens Naves, Folha de S. Paulo, 3 de julho de 2004, A3) ","id":124250,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6 baseiam-se no texto apresentado abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>O Ministro da Justi\u00e7a, M\u00e1rcio Thomaz Bastos, assinou portaria que muda as regras de classifica\u00e7\u00e3o indicativa para cinema, fitas de v\u00eddeo e DVDs. A portaria permite que crian\u00e7as e adolescentes tenham acesso a salas de cinema cujo filme tenha recebido classifica\u00e7\u00e3o imediatamente superior \u00e0 faixa et\u00e1ria da crian\u00e7a, desde que acompanhada por seus pais. O principal objetivo das mudan\u00e7as propostas pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a seria a divis\u00e3o da responsabilidade pelo conte\u00fado a que assistem crian\u00e7as e adolescentes entre o Estado, a fam\u00edlia e a sociedade. <\/P>\r\n<P align=justify>Sem d\u00favida, situa-se nesse trip\u00e9 a rede protetora que toda crian\u00e7a deveria ter, e isso est\u00e1 expressamente dito em nossa Constitui\u00e7\u00e3o, no artigo 227. No entanto, considerando ser esse um tema com alto grau de subjetividade e delicadeza, j\u00e1 que diz respeito ao acesso a conte\u00fados que poderiam, em tese, afetar o desenvolvimento psicol\u00f3gico e emocional da crian\u00e7a e do adolescente, uma mudan\u00e7a dessa ordem deveria ter sido mais discutida com a sociedade. <\/P>\r\n<P align=justify>(Rubens Naves, Folha de S. Paulo, 3 de julho de 2004, A3)<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Texto Dissertativo-expositivo","oab":false,"nome":"Texto Dissertativo-expositivo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409520,"slug":"lingua-portuguesa-texto-dissertativo-expositivo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/154352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apenas dez homens conseguiram essa fa\u00e7anha. (\u00faltima resposta) \u00a0A express\u00e3o grifada acima significa, considerando-se o contexto,","provas":[{"id":4010,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-9-2004-fcc-auxiliar-judiciario-area-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":154441,"hashId":"52a03ca14d1d16e9344e8fa30f28691e","enunciado":"<p align=justify><P>Apenas dez homens conseguiram <U>essa fa\u00e7anha<\/U>. (\u00faltima resposta)<\/P>\r\n<P>\u00a0A express\u00e3o grifada acima significa, considerando-se o contexto,<\/P><\/p>","resposta":681950,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"publicar em livros as hist\u00f3rias e os mapas de outros exploradores.","id":681948,"corpo":"<p align=justify>publicar em livros as hist\u00f3rias e os mapas de outros\r\nexploradores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"participar de equipes com pessoas sonhadoras, para escalar montanhas.","id":681949,"corpo":"<p align=justify>participar de equipes com pessoas sonhadoras, para\r\nescalar montanhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escalar todas as montanhas consideradas as mais altas do planeta.","id":681950,"corpo":"<p align=justify>escalar todas as montanhas consideradas as mais\r\naltas do planeta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"criar um projeto de explora\u00e7\u00e3o das 6 montanhas j\u00e1 escaladas.","id":681951,"corpo":"<p align=justify>criar um projeto de explora\u00e7\u00e3o das 6 montanhas j\u00e1\r\nescaladas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reunir o maior n\u00famero de patrocinadores, para realizar seu sonho.","id":681952,"corpo":"<p align=justify>reunir o maior n\u00famero de patrocinadores, para realizar\r\nseu sonho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 12 a 15 baseiam-se no texto apresentado abaixo. Um amante da natureza, apaixonado pelo \"ambiente sagrado\" das montanhas e sonhador, muito sonhador. Assim se define o paranaense Waldemar Niclevicz, que j\u00e1 escalou seis dos 14 picos mais altos do planeta desde 1988, quando virou alpinista profissional, como conta nesta entrevista: O que o leva a desafiar o perigo nas alturas? Nada me encanta mais do que as montanhas. Elas s\u00e3o um ambiente sagrado. O desafio em si me fascina, por isso procuro escalar a montanha mais fria, a mais alta, a mais perigosa. Algumas pessoas o rotulam de louco, outras o consideram um her\u00f3i. Como voc\u00ea se v\u00ea? Nem como louco, nem como her\u00f3i. Sou um sonhador, mas com muito p\u00e9 no ch\u00e3o, um amante da natureza, da vida e das montanhas. Adoro pessoas que sonham e buscam seus objetivos. Tenho for\u00e7a para sair do marasmo e batalhar por meus objetivos. N\u00e3o entendo como algumas pessoas passam anos querendo alguma coisa, sonhando em conhecer algum lugar, mas n\u00e3o fazem nada. O que mudou na sua vida nesses 16 anos? Hoje busco coisas concretas das expedi\u00e7\u00f5es. Antes, viajava por puro prazer. Tento aproveitar ao m\u00e1ximo cada escalada, pois \u00e9 um privil\u00e9gio chegar a lugares t\u00e3o distantes. Passei a ter responsabilidades para com os patrocinadores tamb\u00e9m. E n\u00e3o deixo espa\u00e7o para a improvisa\u00e7\u00e3o. De que expedi\u00e7\u00e3o voc\u00ea gostaria de participar? De muitas. Continuo me deslumbrando com livros, mapas e hist\u00f3rias de exploradores. Mas tem um projeto que eu gostaria muito de realizar, que \u00e9 escalar as 14 montanhas do planeta com mais de 8 mil metros. Apenas dez homens conseguiram essa fa\u00e7anha. Eu j\u00e1 escalei seis. Ainda chego l\u00e1. &lt;\/STR","id":124310,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 12 a 15 baseiam-se no texto apresentado abaixo. Um amante da natureza, apaixonado pelo \"ambiente sagrado\" das montanhas e sonhador, muito sonhador. Assim se define o paranaense Waldemar Niclevicz, que j\u00e1 escalou seis dos 14 picos mais altos do planeta desde 1988, quando virou alpinista profissional, como conta nesta entrevista: <\/P>\r\n<P align=justify><STRONG>O que o leva a desafiar o perigo nas alturas?<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify> Nada me encanta mais do que as montanhas. Elas s\u00e3o um ambiente sagrado. O desafio em si me fascina, por isso procuro escalar a montanha mais fria, a mais alta, a mais perigosa.<\/P>\r\n<P align=justify><STRONG>Algumas pessoas o rotulam de louco, outras o consideram um her\u00f3i. Como voc\u00ea se v\u00ea?<\/STRONG> <\/P>\r\n<P align=justify>Nem como louco, nem como her\u00f3i. Sou um sonhador, mas com muito p\u00e9 no ch\u00e3o, um amante da natureza, da vida e das montanhas. Adoro pessoas que sonham e buscam seus objetivos. Tenho for\u00e7a para sair do marasmo e batalhar por meus objetivos. N\u00e3o entendo como algumas pessoas passam anos querendo alguma coisa, sonhando em conhecer algum lugar, mas n\u00e3o fazem nada.<\/P>\r\n<P align=justify><STRONG>O que mudou na sua vida nesses 16 anos?<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify> Hoje busco coisas concretas das expedi\u00e7\u00f5es. Antes, viajava por puro prazer. Tento aproveitar ao m\u00e1ximo cada escalada, pois \u00e9 um privil\u00e9gio chegar a lugares t\u00e3o distantes. Passei a ter responsabilidades para com os patrocinadores tamb\u00e9m. E n\u00e3o deixo espa\u00e7o para a improvisa\u00e7\u00e3o.<\/P>\r\n<P align=justify> <STRONG>De que expedi\u00e7\u00e3o voc\u00ea gostaria de participar?<\/STRONG> <\/P>\r\n<P align=justify>De muitas. Continuo me deslumbrando com livros, mapas e hist\u00f3rias de exploradores. Mas tem um projeto que eu gostaria muito de realizar, que \u00e9 escalar as 14 montanhas do planeta com mais de 8 mil metros. Apenas dez homens conseguiram essa fa\u00e7anha. Eu j\u00e1 escalei seis. Ainda chego l\u00e1. <\/P>\r\n<P align=justify><STRONG>&lt;\/STR","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos nos tempos compostos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos nos tempos compostos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409188,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos-nos-tempos-compostos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/154441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando somamos um n\u00famero da tabuada do 4 com um n\u00famero da tabuada do 6, necessariamente obtemos um n\u00famero da tabuada do","provas":[{"id":4010,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-9-2004-fcc-auxiliar-judiciario-area-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":154450,"hashId":"b319b53d587c84f76ab3f66cd8c368b2","enunciado":"<p align=justify>Quando somamos um n\u00famero da tabuada do 4 com um\r\nn\u00famero da tabuada do 6, necessariamente obtemos um\r\nn\u00famero da tabuada do<\/p>","resposta":681983,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":681983,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6","id":681984,"corpo":"<p align=justify>6<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8","id":681985,"corpo":"<p align=justify>8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10","id":681986,"corpo":"<p align=justify>10<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12","id":681987,"corpo":"<p align=justify>12<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Matem\u00e1tica B\u00e1sica ( quest\u00f5es envolvendo as quatro opera\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas)","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica B\u00e1sica ( quest\u00f5es envolvendo as quatro opera\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas)","pai":425336,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425342,"slug":"raciocinio-logico-matematica-basica-questoes-envolvendo-as-quatro-operacoes-basicas"}],"slug":"raciocinio-logico\/154450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a tr\u00eas funcion\u00e1rios do Tribunal, sabe-se que \u00a0I. Jo\u00e3o \u00e9 mais alto que o recepcionista; \u00a0II. M\u00e1rio \u00e9 escriv\u00e3o; III. Lu\u00eds n\u00e3o \u00e9 o mais baixo dos tr\u00eas; IV. um deles \u00e9 escriv\u00e3o, o outro recepcionista e o outro seguran\u00e7a. Sendo verdadeiras as quatro afirma\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto dizer que","provas":[{"id":4010,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-9-2004-fcc-auxiliar-judiciario-area-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":154510,"hashId":"101d938177f2d7d1089873af32aa0d34","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><P>Com rela\u00e7\u00e3o a tr\u00eas funcion\u00e1rios do Tribunal, sabe-se que<\/P>\r\n<P>\u00a0I. Jo\u00e3o \u00e9 mais alto que o recepcionista;<\/P>\r\n<P>\u00a0II. M\u00e1rio \u00e9 escriv\u00e3o; <\/P>\r\n<P>III. Lu\u00eds n\u00e3o \u00e9 o mais baixo dos tr\u00eas; <\/P>\r\n<P>IV. um deles \u00e9 escriv\u00e3o, o outro recepcionista e o outro seguran\u00e7a. <\/P>\r\n<P>Sendo verdadeiras as quatro afirma\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto dizer que<\/P><\/p><\/p>","resposta":682254,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o \u00e9 mais baixo que M\u00e1rio.","id":682251,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o \u00e9 mais baixo que M\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lu\u00eds \u00e9 seguran\u00e7a.","id":682252,"corpo":"<p align=justify>Lu\u00eds \u00e9 seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lu\u00eds \u00e9 o mais alto dos tr\u00eas.","id":682253,"corpo":"<p align=justify>Lu\u00eds \u00e9 o mais alto dos tr\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o \u00e9 o mais alto dos tr\u00eas.","id":682254,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o \u00e9 o mais alto dos tr\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00e1rio \u00e9 mais alto que Lu\u00eds.","id":682255,"corpo":"<p align=justify>M\u00e1rio \u00e9 mais alto que Lu\u00eds.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Tabelas Verdade","oab":false,"nome":"Tabelas Verdade","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404261,"slug":"raciocinio-logico-tabelas-verdade"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/154510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a seguinte janela do Internet Explorer: Ela \u00e9 disponibilizada quando \u00e9 acionado o menu","provas":[{"id":4010,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-9-2004-fcc-auxiliar-judiciario-area-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":154538,"hashId":"a4d021cfe555cdb8097c72b90d995cc6","enunciado":"<P>Observe a seguinte janela do Internet Explorer:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4010\/55.JPG><\/P>\r\n<P>Ela \u00e9 disponibilizada quando \u00e9 acionado o menu<\/P>","resposta":682388,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Favoritos.","id":682386,"corpo":"<p align=justify>Favoritos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ajuda.","id":682388,"corpo":"<p align=justify>Ajuda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"},{"corpo_clean":"Editar.","id":682389,"corpo":"<p align=justify>Editar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arquivo.","id":682390,"corpo":"<p align=justify>Arquivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exibir.","id":682392,"corpo":"<p align=justify>Exibir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/154538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito fundamental da Ergonomia \u00e9:","provas":[{"id":4010,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais","id":981},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"trt-9-2004-fcc-auxiliar-judiciario-area-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7os Gerais - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":154546,"hashId":"5f0a18a723c879d77796927da43c77eb","enunciado":"<p align=justify>O conceito fundamental da Ergonomia \u00e9:<\/p>","resposta":682431,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"melhorar os aspectos t\u00e9cnicos dos produtos.","id":682427,"corpo":"<p align=justify>melhorar os aspectos t\u00e9cnicos dos produtos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"treinar melhor os trabalhadores.","id":682428,"corpo":"<p align=justify>treinar melhor os trabalhadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumentar a produ\u00e7\u00e3o.","id":682429,"corpo":"<p align=justify>aumentar a produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"melhorar a qualidade do produto.","id":682430,"corpo":"<p align=justify>melhorar a qualidade do produto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adequar o trabalho ao homem.","id":682431,"corpo":"<p align=justify>adequar o trabalho ao homem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/154546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","descricao":"FESMIP - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","sigla":"FESMIP","oab":false,"id":98}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para reduzir gastos, uma empresa estabeleceu como meta reduzir em R$ 250,00 a conta de 2 telefone, o que \u00e9 equivalente a do valor total da conta do m\u00eas de agosto. Sendo assim, o 5 valor esperado para a conta do m\u00eas de setembro \u00e9 de","provas":[{"id":4000,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","descricao":"FESMIP - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","sigla":"FESMIP","oab":false,"id":98},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ba-ba-2004-fesmip-motorista","tipo":1,"nome":"FESMIP - MPE BA - Motorista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:34","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":154578,"hashId":"49bc12f5e112495c3e9f9e3902c4c706","enunciado":"<P align=justify>Para reduzir gastos, uma empresa estabeleceu como meta reduzir em R$ 250,00 a conta de 2 telefone, o que \u00e9 equivalente a do valor total da conta do m\u00eas de agosto. Sendo assim, o 5 valor esperado para a conta do m\u00eas de setembro \u00e9 de<\/P>","resposta":682569,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 625,00","id":682567,"corpo":"<p align=justify>R$ 625,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 420,00","id":682568,"corpo":"<p align=justify>R$ 420,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 375,00","id":682569,"corpo":"<p align=justify>R$ 375,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 225,00","id":682570,"corpo":"<p align=justify>R$ 225,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"150,00","id":682571,"corpo":"<p align=justify>150,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408569,"slug":"matematica-proporcao"}],"slug":"matematica\/154578","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","descricao":"FESMIP - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","sigla":"FESMIP","oab":false,"id":98}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo dados estat\u00edsticos, uma tonelada de alum\u00ednio evita a extra\u00e7\u00e3o de cinco toneladas de bauxita. Ent\u00e3o, para que seja evitada a extra\u00e7\u00e3o de 45000 kg de bauxita ser\u00e3o necess\u00e1rias","provas":[{"id":4000,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","descricao":"FESMIP - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","sigla":"FESMIP","oab":false,"id":98},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ba-ba-2004-fesmip-motorista","tipo":1,"nome":"FESMIP - MPE BA - Motorista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:35","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":154579,"hashId":"f8835b2485d6de5c2016a66673c1997b","enunciado":"<p align=justify>Segundo dados estat\u00edsticos, uma tonelada de alum\u00ednio evita a extra\u00e7\u00e3o de cinco toneladas de bauxita. Ent\u00e3o, para que seja evitada a extra\u00e7\u00e3o de 45000 kg de bauxita ser\u00e3o necess\u00e1rias<\/p>","resposta":682572,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9 toneladas de alum\u00ednio","id":682572,"corpo":"<p align=justify>9 toneladas de alum\u00ednio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15 toneladas de alum\u00ednio","id":682573,"corpo":"<p align=justify>15 toneladas de alum\u00ednio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18,5 toneladas de alum\u00ednio","id":682574,"corpo":"<p align=justify>18,5 toneladas de alum\u00ednio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45 toneladas de alum\u00ednio","id":682575,"corpo":"<p align=justify>45 toneladas de alum\u00ednio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50 toneladas de alum\u00ednio","id":682576,"corpo":"<p align=justify>50 toneladas de alum\u00ednio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/154579","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","descricao":"FESMIP - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","sigla":"FESMIP","oab":false,"id":98}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o mapa (figura 2), um ve\u00edculo que parte da cidade de Senhor do Bonfim, seguindo na dire\u00e7\u00e3o sudoeste (SO), chegar\u00e1 \u00e0 cidade de","provas":[{"id":4000,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","descricao":"FESMIP - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","sigla":"FESMIP","oab":false,"id":98},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ba-ba-2004-fesmip-motorista","tipo":1,"nome":"FESMIP - MPE BA - Motorista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:35","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":154586,"hashId":"db4d1177a9f7393d893465a9e582c50f","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o mapa (figura 2), um ve\u00edculo que parte da cidade de Senhor do Bonfim, seguindo na dire\u00e7\u00e3o sudoeste (SO), chegar\u00e1 \u00e0 cidade de<\/p>","resposta":682611,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jequi\u00e9","id":682607,"corpo":"<p align=justify>Jequi\u00e9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Juazeiro","id":682608,"corpo":"<p align=justify>Juazeiro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alagoinhas","id":682609,"corpo":"<p align=justify>Alagoinhas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Euclides da Cunha","id":682610,"corpo":"<p align=justify>Euclides da Cunha<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bom Jesus da Lapa","id":682611,"corpo":"<p align=justify>Bom Jesus da Lapa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize o mapa dos principais meios de transporte do Estado da Bahia (figura 2), para responder as quest\u00f5es de 34 a 39. ","id":124466,"enunciado":"<P align=justify>Utilize o mapa dos principais meios de transporte do Estado da Bahia (figura 2), para responder as quest\u00f5es de 34 a 39.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4000\/108.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Transporte","oab":false,"nome":"Transporte","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397325,"slug":"geografia-transporte"},{"nome_clean":"Bahia - BA","oab":false,"nome":"Bahia - BA","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":400487,"slug":"geografia-bahia-ba"}],"slug":"geografia\/154586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","descricao":"FESMIP - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","sigla":"FESMIP","oab":false,"id":98}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constituem garantias dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico","provas":[{"id":4000,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","descricao":"FESMIP - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","sigla":"FESMIP","oab":false,"id":98},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ba-ba-2004-fesmip-motorista","tipo":1,"nome":"FESMIP - MPE BA - Motorista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":154627,"hashId":"66884b494d4b5176150d74309bce6668","enunciado":"<p align=justify>Constituem garantias dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico<\/p>","resposta":682740,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o recebimento, al\u00e9m das vantagens previstas em lei, de honor\u00e1rios, percentagens e custas de processos judiciais.","id":682737,"corpo":"<p align=justify>o recebimento, al\u00e9m das vantagens previstas em lei, de honor\u00e1rios, percentagens e custas\r\nde processos judiciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o exerc\u00edcio da advocacia e a participa\u00e7\u00e3o em sociedade comercial, na forma da lei.","id":682738,"corpo":"<p align=justify>o exerc\u00edcio da advocacia e a participa\u00e7\u00e3o em sociedade comercial, na forma da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a estabilidade na fun\u00e7\u00e3o e o exerc\u00edcio de qualquer outra fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":682739,"corpo":"<p align=justify>a estabilidade na fun\u00e7\u00e3o e o exerc\u00edcio de qualquer outra fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a vitaliciedade, a inamovibilidade e a irredutibilidade de subs\u00eddio.","id":682740,"corpo":"<p align=justify>a vitaliciedade, a inamovibilidade e a irredutibilidade de subs\u00eddio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as alternativas anteriores est\u00e3o INCORRETAS.","id":682741,"corpo":"<P align=justify>todas as alternativas anteriores est\u00e3o <STRONG>INCORRETAS<\/STRONG>.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE BA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE BA","pai":395416,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":2937,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-ba"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/154627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","descricao":"FESMIP - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","sigla":"FESMIP","oab":false,"id":98}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da vigente Constitui\u00e7\u00e3o Federal I) a garantia da inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 igualdade, \u00e0 liberdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade tem como destinat\u00e1rios somente os brasileiros. II) a casa \u00e9 asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, ningu\u00e9m nela podendo penetrar, em hip\u00f3tese alguma, sem o consentimento do morador. III) n\u00e3o haver\u00e1 pena de trabalhos for\u00e7ados, salvo no caso de guerra externa. IV) o mandado de seguran\u00e7a coletivo somente pode ser impetrado por organiza\u00e7\u00e3o sindical em funcionamento h\u00e1 pelo menos um ano e em defesa dos interesses dos seus membros. Considerando as assertivas acima, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":4000,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","descricao":"FESMIP - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","sigla":"FESMIP","oab":false,"id":98},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ba-ba-2004-fesmip-motorista","tipo":1,"nome":"FESMIP - MPE BA - Motorista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:16","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":154695,"hashId":"c69c8c5f484c7f6d3bd4b1d12ee90947","enunciado":"<P align=justify>Nos termos da vigente Constitui\u00e7\u00e3o Federal <\/P>\r\n<P align=justify>I) a garantia da inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 igualdade, \u00e0 liberdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade tem como destinat\u00e1rios somente os brasileiros. <\/P>\r\n<P align=justify>II) a casa \u00e9 asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, ningu\u00e9m nela podendo penetrar, em hip\u00f3tese alguma, sem o consentimento do morador. <\/P>\r\n<P align=justify>III) n\u00e3o haver\u00e1 pena de trabalhos for\u00e7ados, salvo no caso de guerra externa. <\/P>\r\n<P align=justify>IV) o mandado de seguran\u00e7a coletivo somente pode ser impetrado por organiza\u00e7\u00e3o sindical em funcionamento h\u00e1 pelo menos um ano e em defesa dos interesses dos seus membros. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as assertivas acima, \u00e9 correto afirmar que<\/P>","resposta":682967,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nenhuma assertiva est\u00e1 correta.","id":682967,"corpo":"<p align=justify>nenhuma assertiva est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas a assertiva II est\u00e1 correta.","id":682968,"corpo":"<p align=justify>apenas a assertiva II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e3o corretas as assertivas I e IV.","id":682969,"corpo":"<p align=justify>est\u00e3o corretas as assertivas I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e3o corretas as assertivas II e IV.","id":682970,"corpo":"<p align=justify>est\u00e3o corretas as assertivas II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":682971,"corpo":"<p align=justify>todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/154695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","descricao":"FESMIP - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","sigla":"FESMIP","oab":false,"id":98}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o texto, diante da pane, Z\u00e9 do Carro acionou o pisca alerta. Sua conduta foi","provas":[{"id":4000,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","descricao":"FESMIP - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","sigla":"FESMIP","oab":false,"id":98},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ba-ba-2004-fesmip-motorista","tipo":1,"nome":"FESMIP - MPE BA - Motorista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":154708,"hashId":"9d89fe701b8e9de17fcc10bf3a212f22","enunciado":"<p align=justify>Conforme o texto, diante da pane, Z\u00e9 do Carro acionou o pisca alerta. Sua conduta foi<\/p>","resposta":683033,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"correta, porque estava chovendo.","id":683032,"corpo":"<p align=justify>correta, porque estava chovendo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"correta, porque estava em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia.","id":683033,"corpo":"<p align=justify>correta, porque estava em situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incorreta, porque o pisca alerta serve apenas para neblina.","id":683034,"corpo":"<p align=justify>incorreta, porque o pisca alerta serve apenas para neblina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incorreta, pois deve ser usado com o ve\u00edculo em movimento.","id":683035,"corpo":"<p align=justify>incorreta, pois deve ser usado com o ve\u00edculo em movimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incorreta, pois o pisca alerta n\u00e3o deve ser utilizado na chuva.","id":683036,"corpo":"<p align=justify>incorreta, pois o pisca alerta n\u00e3o deve ser utilizado na chuva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 61 a 68 ","id":124525,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 61 a 68<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4000\/109.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/154708","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","descricao":"FESMIP - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","sigla":"FESMIP","oab":false,"id":98}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nenhuma obra ou evento que possa perturbar ou interromper a livre circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos e pedestres, ou colocar em risco sua seguran\u00e7a, ser\u00e1 iniciada sem permiss\u00e3o pr\u00e9via do","provas":[{"id":4000,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","descricao":"FESMIP - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","sigla":"FESMIP","oab":false,"id":98},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ba-ba-2004-fesmip-motorista","tipo":1,"nome":"FESMIP - MPE BA - Motorista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":154721,"hashId":"163824b407c7478ba1fb6ff91ba5948a","enunciado":"<p align=justify>Nenhuma obra ou evento que possa perturbar ou interromper a livre circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos e pedestres, ou colocar em risco sua seguran\u00e7a, ser\u00e1 iniciada sem permiss\u00e3o pr\u00e9via do<\/p>","resposta":683091,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diretor do DENATRAN.","id":683087,"corpo":"<p align=justify>diretor do DENATRAN.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"presidente do CETRAN.","id":683088,"corpo":"<p align=justify>presidente do CETRAN.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"presidente do CONTRAN.","id":683089,"corpo":"<p align=justify>presidente do CONTRAN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coordenador do sistema nacional de tr\u00e2nsito.","id":683090,"corpo":"<p align=justify>coordenador do sistema nacional de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00f3rg\u00e3o ou entidade de tr\u00e2nsito com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via.","id":683091,"corpo":"<p align=justify>\u00f3rg\u00e3o ou entidade de tr\u00e2nsito com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/154721","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As ferramentas CASE de programa\u00e7\u00e3o incluem compiladores, editores e depuradores, que est\u00e3o dispon\u00edveis para apoiar a maioria das linguagens de programa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":3933,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":149318,"hashId":"f38712430f37b184f5587800e708a9cc","enunciado":"<p align=justify>As ferramentas CASE de programa\u00e7\u00e3o incluem\r\ncompiladores, editores e depuradores, que est\u00e3o\r\ndispon\u00edveis para apoiar a maioria das linguagens de\r\nprograma\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":663227,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":663227,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":663228,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ferramentas de engenharia de software apoiada por computador (CASE) assistem profissionais nas atividades associadas com esse processo. A respeito de conceitos dessas ferramentas, julgue os itens a seguir.","id":121088,"enunciado":"<P align=justify>Ferramentas de engenharia de <EM>software<\/EM> apoiada por computador (CASE) assistem profissionais nas atividades associadas com esse processo. A respeito de conceitos dessas ferramentas, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/149318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No modelo RAD (desenvolvimento r\u00e1pido de aplica\u00e7\u00e3o), n\u00e3o s\u00e3o identificados detalhadamente os requisitos de entrada, processamento e sa\u00edda.","provas":[{"id":3933,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":149327,"hashId":"7107f4a4e633a5b7dd5ee07f57b1f15e","enunciado":"<p align=justify>No modelo RAD (desenvolvimento r\u00e1pido de aplica\u00e7\u00e3o),\r\nn\u00e3o s\u00e3o identificados detalhadamente os requisitos de\r\nentrada, processamento e sa\u00edda.<\/p>","resposta":663248,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":663247,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":663248,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um modelo de processo de software \u00e9 escolhido com base na natureza e na aplica\u00e7\u00e3o do projeto, nos m\u00e9todos e nas ferramentas a serem usados, nos controles e nos produtos intermedi\u00e1rios e finais que s\u00e3o requeridos. A respeito dos conceitos relacionados com o modelo de processo de software, julgue os itens seguintes.","id":121093,"enunciado":"<P align=justify>Um modelo de processo de <EM>software<\/EM> \u00e9 escolhido com base na natureza e na aplica\u00e7\u00e3o do projeto, nos m\u00e9todos e nas ferramentas a serem usados, nos controles e nos produtos intermedi\u00e1rios e finais que s\u00e3o requeridos. A respeito dos conceitos relacionados com o modelo de processo de <EM>software<\/EM>, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/149327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Modelos funcionais permitem obter um maior entendimento da entidade real a ser constru\u00edda e devem ser capazes de representar a informa\u00e7\u00e3o que o software transforma, as fun\u00e7\u00f5es, que permitem que a transforma\u00e7\u00e3o ocorra, e o comportamento do sistema.","provas":[{"id":3933,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":149331,"hashId":"77ef444f168df586f4b9c6c09945c6d6","enunciado":"<P align=justify>Modelos funcionais permitem obter um maior entendimento da entidade real a ser constru\u00edda e devem ser capazes de representar a informa\u00e7\u00e3o que o <EM>software<\/EM> transforma, as fun\u00e7\u00f5es, que permitem que a transforma\u00e7\u00e3o ocorra, e o comportamento do sistema.<\/P>","resposta":663269,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":663269,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":663270,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de conceitos de modelos funcionais, julgue os itens que se seguem.","id":121095,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de conceitos de modelos funcionais, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 e 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/149331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ambiente de rede Unix n\u00e3o possui servi\u00e7o de autentica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios centralizado. Isto resulta diretamente no fato de que cada esta\u00e7\u00e3o deva ter sua base de usu\u00e1rios replicada.","provas":[{"id":3933,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":149345,"hashId":"ec2c666e9eb8b1f2b2ff8242dad01d28","enunciado":"<p align=justify>Ambiente de rede Unix n\u00e3o possui servi\u00e7o de autentica\u00e7\u00e3o de\r\nusu\u00e1rios centralizado. Isto resulta diretamente no fato de que\r\ncada esta\u00e7\u00e3o deva ter sua base de usu\u00e1rios replicada.<\/p>","resposta":663315,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":663314,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":663315,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos ambientes Windows 2000 e Unix, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":121105,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos ambientes Windows 2000 e Unix, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/149345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ambiente de rede Windows 2000 utiliza mecanismos de autentica\u00e7\u00e3o centralizada por meio do active directory, que permite a autentica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios por meio de LDAP e Kerberos.","provas":[{"id":3933,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":149346,"hashId":"2820e50a6049ba61fa3fb25c781ff151","enunciado":"<P align=justify>Ambiente de rede Windows 2000 utiliza mecanismos de autentica\u00e7\u00e3o centralizada por meio do <EM>active directory<\/EM>, que permite a autentica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios por meio de LDAP e Kerberos.<\/P>","resposta":663316,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":663316,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":663317,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos ambientes Windows 2000 e Unix, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":121105,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos ambientes Windows 2000 e Unix, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/149346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Update e delete s\u00e3o exemplos de comandos DDL, enquanto create e drop s\u00e3o exemplos de comandos DML.","provas":[{"id":3933,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":149352,"hashId":"dfad1b6438747923c3c72649b8e53ced","enunciado":"<p align=justify>Update e delete s\u00e3o exemplos de comandos DDL, enquanto\r\ncreate e drop s\u00e3o exemplos de comandos DML.<\/p>","resposta":663341,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":663340,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":663341,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Banco de dados relacional utiliza linguagem SQL (structured query language) para a manipula\u00e7\u00e3o dos dados. Com rela\u00e7\u00e3o a SQL, julgue os itens a seguir.","id":121108,"enunciado":"<P align=justify>Banco de dados relacional utiliza linguagem SQL (<EM>structured query language<\/EM>) para a manipula\u00e7\u00e3o dos dados. Com rela\u00e7\u00e3o a SQL, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/149352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a cria\u00e7\u00e3o de tipos definidos pelo usu\u00e1rio, \u00e9 correta a sintaxe dada por CREATE DISTINCT TYPE typeName AS sourceDataTypeName [WITH COMPARISONS].","provas":[{"id":3933,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":149367,"hashId":"4fb12fc6502804cb15efc899fd2da507","enunciado":"<p align=justify>Para a cria\u00e7\u00e3o de tipos definidos pelo usu\u00e1rio, \u00e9 correta a sintaxe\r\ndada por CREATE DISTINCT TYPE typeName AS\r\nsourceDataTypeName [WITH COMPARISONS].<\/p>","resposta":663389,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":663389,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":663390,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sintaxe de comandos em DB2, julgue os itens que se seguem.","id":121116,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sintaxe de comandos em DB2, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 e 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/149367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A integridade n\u00e3o \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de um SGBD porque os dados devem ser previamente analisados e dispostos no DFD (diagrama de fluxo de dados).","provas":[{"id":3933,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":149373,"hashId":"ff51cee16fd0e63716c155a8b83cb0d7","enunciado":"<p align=justify>A integridade n\u00e3o \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de um SGBD porque\r\nos dados devem ser previamente analisados e dispostos no DFD\r\n(diagrama de fluxo de dados).<\/p>","resposta":663415,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":663414,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":663415,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um SGBD (sistema gerenciador de banco de dados) tem uma gama de fun\u00e7\u00f5es pr\u00e9-implementadas que gerenciam as opera\u00e7\u00f5es de inser\u00e7\u00e3o, remo\u00e7\u00e3o, atualiza\u00e7\u00e3o e consulta de dados armazenados. Acerca de SGBDs, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":121121,"enunciado":"<p align=justify>Um SGBD (sistema gerenciador de banco de dados) tem uma gama\r\nde fun\u00e7\u00f5es pr\u00e9-implementadas que gerenciam as opera\u00e7\u00f5es de\r\ninser\u00e7\u00e3o, remo\u00e7\u00e3o, atualiza\u00e7\u00e3o e consulta de dados armazenados.\r\nAcerca de SGBDs, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 119"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/149373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 exig\u00edvel o seguinte requisito b\u00e1sico para a investidura de cargo nas institui\u00e7\u00f5es de pesquisa cient\u00edfica:","provas":[{"id":4031,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-1-2004-fjpf-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FJPF - TRT 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":155522,"hashId":"821a7fdee0ac338d59b9816568fad945","enunciado":"<P align=justify><STRONG>N\u00e3o<\/STRONG> \u00e9 exig\u00edvel o seguinte requisito b\u00e1sico para a investidura de cargo nas institui\u00e7\u00f5es de pesquisa cient\u00edfica:<\/P>","resposta":686096,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aptid\u00e3o f\u00edsica","id":686095,"corpo":"<p align=justify>aptid\u00e3o f\u00edsica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nacionalidade brasileira","id":686096,"corpo":"<p align=justify>nacionalidade brasileira<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"idade m\u00ednima de 18 anos","id":686097,"corpo":"<p align=justify>idade m\u00ednima de 18 anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"submiss\u00e3o a prova espec\u00edfica","id":686098,"corpo":"<p align=justify>submiss\u00e3o a prova espec\u00edfica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comprova\u00e7\u00e3o de gradua\u00e7\u00e3o compat\u00edvel","id":686099,"corpo":"<p align=justify>comprova\u00e7\u00e3o de gradua\u00e7\u00e3o compat\u00edvel<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"}],"slug":"direito-administrativo\/155522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a do Trabalho:","provas":[{"id":4031,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-1-2004-fjpf-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FJPF - TRT 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":155559,"hashId":"20ecbc09a71a1a7181fcf32fcd242725","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a do Trabalho:<\/p>","resposta":686277,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Tribunal Regional do Trabalho, as Varas Federais e as Varas do Trabalho ou os Ju\u00edzes de Direito","id":686274,"corpo":"<p align=justify>o Tribunal Regional do Trabalho, as Varas Federais\r\ne as Varas do Trabalho ou os Ju\u00edzes de Direito<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Tribunal Superior do Trabalho, os Tribunais Regionais do Trabalho e as Varas do Trabalho","id":686275,"corpo":"<p align=justify>o Tribunal Superior do Trabalho, os Tribunais\r\nRegionais do Trabalho e as Varas do Trabalho<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Tribunal Superior do Trabalho, os Tribunais Regionais do Trabalho, as Varas do Trabalho, as Varas Federais e o Tribunal Regional Federal","id":686276,"corpo":"<p align=justify>o Tribunal Superior do Trabalho, os Tribunais\r\nRegionais do Trabalho, as Varas do Trabalho,\r\nas Varas Federais e o Tribunal Regional Federal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Tribunal Superior do Trabalho, os Tribunais Regionais do Trabalho e as Varas do Trabalho ou os Ju\u00edzes de Direito","id":686277,"corpo":"<p align=justify>o Tribunal Superior do Trabalho, os\r\nTribunais Regionais do Trabalho e as\r\nVaras do Trabalho ou os Ju\u00edzes de Direito<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Tribunal Superior do Trabalho, os Tribunais Regionais do Trabalho, as Varas do Trabalho ou os Ju\u00edzes de Direito, as Varas Federais e o Tribunal Regional Federal","id":686278,"corpo":"<p align=justify>o Tribunal Superior do Trabalho, os Tribunais\r\nRegionais do Trabalho, as Varas do Trabalho\r\nou os Ju\u00edzes de Direito, as Varas Federais e o\r\nTribunal Regional Federal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406813,"slug":"direito-processual-do-trabalho-organizacao-da-justica-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/155559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reclama\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser apresentada por:","provas":[{"id":4031,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-1-2004-fjpf-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FJPF - TRT 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":155575,"hashId":"639ef17f0ee2201be148e076751fb800","enunciado":"<P align=justify>A reclama\u00e7\u00e3o<STRONG> n\u00e3o<\/STRONG> poder\u00e1 ser apresentada por:<\/P>","resposta":686353,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sindicatos de classe","id":686352,"corpo":"<p align=justify>sindicatos de classe<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":686353,"corpo":"<p align=justify>Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"representantes dos empregados e empregadores","id":686354,"corpo":"<p align=justify>representantes dos empregados e empregadores<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Procuradorias Regionais da Justi\u00e7a do Trabalho","id":686355,"corpo":"<p align=justify>Procuradorias Regionais da Justi\u00e7a do Trabalho<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"empregados e empregadores, pessoalmente","id":686356,"corpo":"<p align=justify>empregados e empregadores, pessoalmente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Peti\u00e7\u00e3o inicial e pedido","oab":true,"nome":"Peti\u00e7\u00e3o inicial e pedido","pai":406836,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406844,"slug":"direito-processual-do-trabalho-peticao-inicial-e-pedido"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/155575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Recurso de Revista tem o seguinte efeito:","provas":[{"id":4031,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-1-2004-fjpf-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FJPF - TRT 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":155601,"hashId":"b337cb45e6e3f5759083e2d527f0d625","enunciado":"<p align=justify>O Recurso de Revista tem o seguinte efeito:<\/p>","resposta":686482,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"devolutivo em qualquer hip\u00f3tese","id":686482,"corpo":"<p align=justify>devolutivo em qualquer hip\u00f3tese<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suspensivo em qualquer hip\u00f3tese","id":686483,"corpo":"<p align=justify>suspensivo em qualquer hip\u00f3tese<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"devolutivo quando interposto contra decis\u00e3o proferida por uma Turma em execu\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a","id":686484,"corpo":"<p align=justify>devolutivo quando interposto contra decis\u00e3o\r\nproferida por uma Turma em execu\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suspensivo quando interposto contra decis\u00e3o de indeferimento de embargos de diverg\u00eancia em a\u00e7\u00f5es coletivas","id":686485,"corpo":"<p align=justify>suspensivo quando interposto contra decis\u00e3o\r\nde indeferimento de embargos de diverg\u00eancia\r\nem a\u00e7\u00f5es coletivas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"suspensivo quando interposto contra decis\u00e3o de indeferimento de recurso em a\u00e7\u00f5es coletivas, em grau de recurso ordin\u00e1rio","id":686486,"corpo":"<p align=justify>suspensivo quando interposto contra decis\u00e3o\r\nde indeferimento de recurso em a\u00e7\u00f5es\r\ncoletivas, em grau de recurso ordin\u00e1rio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/155601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao procedimento sumar\u00edssimo, a alternativa que indica corretamente o n\u00famero m\u00e1ximo de testemunhas para cada parte e a condi\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 necessidade ou n\u00e3o de intima\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":4031,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-1-2004-fjpf-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FJPF - TRT 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":155631,"hashId":"fc828cb758919518dd89c05c1603ba9b","enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao procedimento sumar\u00edssimo, a\r\nalternativa que indica corretamente o n\u00famero m\u00e1ximo\r\nde testemunhas para cada parte e a condi\u00e7\u00e3o\r\nquanto \u00e0 necessidade ou n\u00e3o de intima\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":686629,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma, desde que intimadas","id":686626,"corpo":"<p align=justify>uma, desde que intimadas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"duas, desde que intimadas","id":686627,"corpo":"<p align=justify>duas, desde que intimadas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma, independentemente de intima\u00e7\u00e3o","id":686628,"corpo":"<p align=justify>uma, independentemente de intima\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"duas, independentemente de intima\u00e7\u00e3o","id":686629,"corpo":"<p align=justify>duas, independentemente de intima\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tr\u00eas, independentemente de intima\u00e7\u00e3o","id":686630,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas, independentemente de intima\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Diss\u00eddio individual e Diss\u00eddio Coletivo","oab":true,"nome":"Diss\u00eddio individual e Diss\u00eddio Coletivo","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406836,"slug":"direito-processual-do-trabalho-dissidio-individual-e-dissidio-coletivo"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/155631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas gerenciadores de bancos de dados devem garantir que as transa\u00e7\u00f5es por eles suportadas possuam, pelo menos, as seguintes propriedades:","provas":[{"id":3637,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2004-nce-analista-de-sistemas-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"NCE - INFRAERO - Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":126482,"hashId":"4fdcc3e8eeb9a892238c260e746b2559","enunciado":"Os sistemas gerenciadores de bancos de dados devem garantir que as transa\u00e7\u00f5es por eles suportadas possuam, pelo menos, as seguintes propriedades:","resposta":584971,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atomicidade, consist\u00eancia, independ\u00eancia de dados, durabilidade;","id":584969,"corpo":"<p align=justify>atomicidade, consist\u00eancia, independ\u00eancia de dados, durabilidade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atomicidade, consist\u00eancia, independ\u00eancia de dados, isolamento;","id":584970,"corpo":"<p align=justify>atomicidade, consist\u00eancia, independ\u00eancia de dados, isolamento;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atomicidade, consist\u00eancia, isolamento, durabilidade;","id":584971,"corpo":"<p align=justify>atomicidade, consist\u00eancia, isolamento, durabilidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atomicidade, consist\u00eancia, isolamento, replica\u00e7\u00e3o;","id":584972,"corpo":"<p align=justify>atomicidade, consist\u00eancia, isolamento, replica\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atomicidade, consist\u00eancia, durabilidade, robustez.","id":584973,"corpo":"<p align=justify>atomicidade, consist\u00eancia, durabilidade, robustez.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":108342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/126482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atomicidade de uma transa\u00e7\u00e3o distribu\u00edda, isto \u00e9, a propriedade de que ela seja totalmente executada ou totalmente rejeitada pelos n\u00f3s participantes num sistema de bancos de dados distribu\u00eddos, \u00e9 geralmente assegurada pela utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de:","provas":[{"id":3637,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2004-nce-analista-de-sistemas-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"NCE - INFRAERO - Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":126485,"hashId":"672725d1b909ddbdc2d0ce98a8b377de","enunciado":"A atomicidade de uma transa\u00e7\u00e3o distribu\u00edda, isto \u00e9, a propriedade de que ela seja totalmente executada ou totalmente rejeitada pelos n\u00f3s participantes num sistema de bancos de dados distribu\u00eddos, \u00e9 geralmente assegurada pela utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de:","resposta":584982,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(A)\tparticionamento de dados;","id":584981,"corpo":"(A)\tparticionamento de dados;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(B) execu\u00e7\u00e3o em duas fases (two phase commitment);","id":584982,"corpo":"(B) execu\u00e7\u00e3o em duas fases <EM>(two phase commitment);<\/EM>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(C)\tcat\u00e1logo centralizado;","id":584983,"corpo":"(C)\tcat\u00e1logo centralizado;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(D)\ttranspar\u00eancia de fragmenta\u00e7\u00e3o;","id":584984,"corpo":"(D)\ttranspar\u00eancia de fragmenta\u00e7\u00e3o;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(E) bloqueio (lock e unlock).","id":584985,"corpo":"(E) bloqueio <EM>(lock e unlock).<\/EM>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":108345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Outras representa\u00e7\u00f5es conceituais","oab":false,"nome":"Outras representa\u00e7\u00f5es conceituais","pai":8039,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8080,"slug":"tecnologia-da-informacao-outras-representacoes-conceituais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/126485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de otimiza\u00e7\u00e3o de uma consulta num sistema gerenciador de bancos de dados consiste primordialmente de:","provas":[{"id":3637,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados","id":423},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2004-nce-analista-de-sistemas-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"NCE - INFRAERO - Analista de Sistemas - \u00c1rea Banco de Dados - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":126495,"hashId":"dc347ef949a173871dfafd173277b9f2","enunciado":"O processo de otimiza\u00e7\u00e3o de uma consulta num sistema gerenciador de bancos de dados consiste primordialmente de:","resposta":585038,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"analisar as possibilidades de execu\u00e7\u00e3o em processos paralelos sempre que poss\u00edvel;","id":585035,"corpo":"<p align=justify>analisar as possibilidades de execu\u00e7\u00e3o em processos paralelos sempre que poss\u00edvel;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compilar a consulta e transform\u00e1-la numa forma interna de \u00e1lgebra relacional;","id":585036,"corpo":"<p align=justify>compilar a consulta e transform\u00e1-la numa forma interna de \u00e1lgebra relacional;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comparar os diferentes tipos de \u00edndices utilizados e escolher os mais r\u00e1pidos com base nos m\u00e9todos de implementa\u00e7\u00e3o de cada um;","id":585037,"corpo":"<p align=justify>comparar os diferentes tipos de \u00edndices utilizados e escolher os mais r\u00e1pidos com base nos m\u00e9todos de implementa\u00e7\u00e3o de cada um;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gerar diferentes planos de execu\u00e7\u00e3o e escolher o mais promissor com base em estat\u00edsticas sobre as inst\u00e2ncias das tabelas;","id":585038,"corpo":"<p align=justify>gerar diferentes planos de execu\u00e7\u00e3o e escolher o mais promissor com base em estat\u00edsticas sobre as inst\u00e2ncias das tabelas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"escolher um subconjunto de registros que sirva como amostra e testar varia\u00e7\u00f5es optando pela mais r\u00e1pida.","id":585039,"corpo":"<p align=justify>escolher um subconjunto de registros que sirva como amostra e testar varia\u00e7\u00f5es optando pela mais r\u00e1pida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":108354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/126495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tempo m\u00e1ximo permitido de exposi\u00e7\u00e3o de um trabalhador, diariamente, a um ru\u00eddo de 100 dB(A) \u00e9:","provas":[{"id":3643,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"infraero-2004-nce-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"NCE - INFRAERO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":126541,"hashId":"82554c224d2326225a317990e7540cff","enunciado":"<p align=justify>O tempo m\u00e1ximo permitido de exposi\u00e7\u00e3o de um trabalhador, diariamente, a um ru\u00eddo de 100 dB(A) \u00e9:<\/p>","resposta":585214,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma hora;","id":585214,"corpo":"<p align=justify>uma hora;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"duas horas;","id":585215,"corpo":"<p align=justify>duas horas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quatro horas;","id":585216,"corpo":"<p align=justify>quatro horas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cinco horas;","id":585217,"corpo":"<p align=justify>cinco horas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oito horas.","id":585218,"corpo":"<p align=justify>oito horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":108381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade do Trabalhador\/Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade do Trabalhador\/Sa\u00fade Ocupacional","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400567,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-do-trabalhador-saude-ocupacional"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/126541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Luvas espec\u00edficas para eletricistas N\u00c3O devem ser guardadas:","provas":[{"id":3643,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"infraero-2004-nce-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"NCE - INFRAERO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":126588,"hashId":"3971c78def8800d7fd12783f80a23bdc","enunciado":"<P align=justify>Luvas espec\u00edficas para eletricistas <STRONG>N\u00c3O<\/STRONG> devem ser guardadas:<\/P>","resposta":585399,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dentro de caixas individuais;","id":585395,"corpo":"<p align=justify>dentro de caixas individuais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fora da a\u00e7\u00e3o direta de luz solar;","id":585396,"corpo":"<p align=justify>fora da a\u00e7\u00e3o direta de luz solar;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em locais fora da a\u00e7\u00e3o de fontes de calor acima de 320;","id":585397,"corpo":"<p align=justify>em locais fora da a\u00e7\u00e3o de fontes de calor acima de 320;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em local livre de oz\u00f4nio;","id":585398,"corpo":"<p align=justify>em local livre de oz\u00f4nio;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em papel ou papel\u00e3o.","id":585399,"corpo":"<p align=justify>em papel ou papel\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":108408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/126588","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente do Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o, estabelece a necessidade de elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de PCMAT para estabelecimentos com mais de vinte funcion\u00e1rios. Quanto ao PCMAT \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":3643,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"infraero-2004-nce-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"NCE - INFRAERO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":126662,"hashId":"105d9311801f350cd6790009e006ed4e","enunciado":"<p align=justify>A NR18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente do Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o, estabelece a necessidade de elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de PCMAT para estabelecimentos com mais de vinte funcion\u00e1rios. Quanto ao PCMAT \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":585642,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a exist\u00eancia do PCMAT desobriga a empresa da elabora\u00e7\u00e3o do PPRA, o qual passar\u00e1 a estar descrito no pr\u00f3prio PCMAT;","id":585638,"corpo":"<p align=justify>a exist\u00eancia do PCMAT desobriga a empresa da elabora\u00e7\u00e3o do PPRA, o qual passar\u00e1 a estar descrito no pr\u00f3prio PCMAT;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma mesma empresa, tendo obras assemelhadas, poder\u00e1 utilizar o mesmo PCMAT;","id":585639,"corpo":"<p align=justify>uma mesma empresa, tendo obras assemelhadas, poder\u00e1 utilizar o mesmo PCMAT;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consta de seis documentos obrigat\u00f3rios, independente do tipo de obra;","id":585640,"corpo":"<p align=justify>consta de seis documentos obrigat\u00f3rios, independente do tipo de obra;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a implementa\u00e7\u00e3o do PCMAT \u00e9 de responsabilidade do profissional que o elaborou;","id":585641,"corpo":"<p align=justify>a implementa\u00e7\u00e3o do PCMAT \u00e9 de responsabilidade do profissional que o elaborou;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"este documento pode ser elaborado por qualquer profissional habilitado na \u00e1rea de seguran\u00e7a do trabalho.","id":585642,"corpo":"<p align=justify>este documento pode ser elaborado por qualquer profissional habilitado na \u00e1rea de seguran\u00e7a do trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":108451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/126662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o de mapa de riscos \u00e9 uma responsabilidade atribu\u00edda legalmente:","provas":[{"id":3643,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"infraero-2004-nce-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"NCE - INFRAERO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":126689,"hashId":"a633237ba4749bdc44dbc5af7d23a895","enunciado":"<p align=justify>A elabora\u00e7\u00e3o de mapa de riscos \u00e9 uma responsabilidade atribu\u00edda legalmente:<\/p>","resposta":585725,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao SESMT da empresa, se este existir;","id":585724,"corpo":"<p align=justify>ao SESMT da empresa, se este existir;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 CIPA;","id":585725,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 CIPA;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a qualquer funcion\u00e1rio;","id":585726,"corpo":"<p align=justify>a qualquer funcion\u00e1rio;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do PPRA;","id":585727,"corpo":"<p align=justify>ao respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do PPRA;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do PCMSO.","id":585728,"corpo":"<p align=justify>ao respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o do PCMSO.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":108465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/126689","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Laboratorista","id":1494}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diferentemente da desinfec\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel, que \u00e9 eficaz contra todas as formas _______________, a esteriliza\u00e7\u00e3o elimina ______________. A alternativa que completa corretamente as lacunas acima \u00e9:","provas":[{"id":3556,"cargo":{"descricao":"Laboratorista","id":1494},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2004-covest-laboratorista","tipo":1,"nome":"COVEST - UFPE - Laboratorista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":121184,"hashId":"99d7cb8bd76a22b9ab1ba9f8e4ae5bbd","enunciado":"<p align=justify>Diferentemente da desinfec\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel, que \u00e9\r\neficaz contra todas as formas _______________, a\r\nesteriliza\u00e7\u00e3o elimina ______________.\r\nA alternativa que completa corretamente as lacunas\r\nacima \u00e9:<\/p>","resposta":564564,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bacterianas &#8211; v\u00edrus.","id":564563,"corpo":"<p align=justify>bacterianas &#8211; v\u00edrus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de microorganismos vegetativos &#8211; esporos.","id":564564,"corpo":"<p align=justify>de microorganismos vegetativos &#8211; esporos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de v\u00edrus &#8211; fungos.","id":564565,"corpo":"<p align=justify>de v\u00edrus &#8211; fungos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de micobact\u00e9rias &#8211; esporos.","id":564566,"corpo":"<p align=justify>de micobact\u00e9rias &#8211; esporos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bacterianas &#8211; fungos.","id":564567,"corpo":"<p align=justify>bacterianas &#8211; fungos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":400906,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":401003,"slug":"quimica-biosseguranca"}],"slug":"quimica\/121184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Laboratorista","id":1494}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o significado da sigla EPI, rotineiramente utilizada nos manuais de biosseguran\u00e7a?","provas":[{"id":3556,"cargo":{"descricao":"Laboratorista","id":1494},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2004-covest-laboratorista","tipo":1,"nome":"COVEST - UFPE - Laboratorista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":121191,"hashId":"79a89e458272b3bf7d8681f420c14512","enunciado":"<p align=justify>Qual o significado da sigla EPI, rotineiramente\r\nutilizada nos manuais de biosseguran\u00e7a?<\/p>","resposta":564602,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equipamento para Pacientes Internados.","id":564598,"corpo":"<p align=justify>Equipamento para Pacientes Internados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Equipamento para Pacientes Infectados.","id":564599,"corpo":"<p align=justify>Equipamento para Pacientes Infectados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Encefalopatia P\u00f3s-Infecciosa.","id":564600,"corpo":"<p align=justify>Encefalopatia P\u00f3s-Infecciosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Equipamento Para Isolamento.","id":564601,"corpo":"<p align=justify>Equipamento Para Isolamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual.","id":564602,"corpo":"<p align=justify>Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":400906,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":401003,"slug":"quimica-biosseguranca"}],"slug":"quimica\/121191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao administrar um frasco de solu\u00e7\u00e3o de Manitol por via oral ao cliente, espera-se que o medicamento","provas":[{"id":3437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-22-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":114586,"hashId":"4474cb75143b7d97e41c427f8ff421d0","enunciado":"<p align=justify>Ao administrar um frasco de solu\u00e7\u00e3o de Manitol por via\r\noral ao cliente, espera-se que o medicamento<\/p>","resposta":538752,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"previna a diverticulite.","id":538748,"corpo":"<p align=justify>previna a diverticulite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diminua o edema cerebral.","id":538749,"corpo":"<p align=justify>diminua o edema cerebral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"combata as varizes esofagianas.","id":538750,"corpo":"<p align=justify>combata as varizes esofagianas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"melhore a irriga\u00e7\u00e3o cerebral.","id":538751,"corpo":"<p align=justify>melhore a irriga\u00e7\u00e3o cerebral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tenha efeito laxante.","id":538752,"corpo":"<p align=justify>tenha efeito laxante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":100382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"},{"nome_clean":"anticoagulante","oab":false,"nome":"anticoagulante","pai":413293,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413292,"slug":"enfermagem-anticoagulante"}],"slug":"enfermagem\/114586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento com insulina subcut\u00e2nea em hor\u00e1rios programados, o auxiliar de enfermagem deve orientar o cliente para","provas":[{"id":3437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-22-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":114620,"hashId":"a323733371ebdb074f23ba0a55a50567","enunciado":"<p align=justify>No tratamento com insulina subcut\u00e2nea em hor\u00e1rios programados,\r\no auxiliar de enfermagem deve orientar o cliente\r\npara<\/p>","resposta":538862,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"guardar o frasco no freezer ap\u00f3s o uso.","id":538861,"corpo":"<p align=justify>guardar o frasco no freezer ap\u00f3s o uso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rodiziar os locais de aplica\u00e7\u00e3o.","id":538862,"corpo":"<p align=justify>rodiziar os locais de aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"planejar o hor\u00e1rio da medica\u00e7\u00e3o para o per\u00edodo noturno.","id":538863,"corpo":"<p align=justify>planejar o hor\u00e1rio da medica\u00e7\u00e3o para o per\u00edodo noturno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"evitar alimentar-se logo ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o do medicamento.","id":538864,"corpo":"<p align=justify>evitar alimentar-se logo ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o do medicamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ingerir frutas c\u00edtricas 30 minutos ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o do medicamento.","id":538865,"corpo":"<p align=justify>ingerir frutas c\u00edtricas 30 minutos ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o do\r\nmedicamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":100402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/114620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No controle do pulso e da press\u00e3o arterial no cliente adulto, logo ap\u00f3s cateterismo card\u00edaco no bra\u00e7o esquerdo, o auxiliar de enfermagem","provas":[{"id":3437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-22-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":114627,"hashId":"9cb7f78bac28f1ebcdadbac04cb26a46","enunciado":"<p align=justify>No controle do pulso e da press\u00e3o arterial no cliente\r\nadulto, logo ap\u00f3s cateterismo card\u00edaco no bra\u00e7o esquerdo,\r\no auxiliar de enfermagem<\/p>","resposta":538909,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e1 controlar o pulso braquial esquerdo e compar\u00e1- lo com o da radial direita.","id":538907,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 controlar o pulso braquial esquerdo e compar\u00e1-\r\nlo com o da radial direita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 verificar a press\u00e3o arterial no bra\u00e7o esquerdo, se o manguito estiver 2 a 2,5 cm acima do local do curativo.","id":538908,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 verificar a press\u00e3o arterial no bra\u00e7o esquerdo,\r\nse o manguito estiver 2 a 2,5 cm acima do local\r\ndo curativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 controlar a press\u00e3o arterial no bra\u00e7o direito.","id":538909,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 controlar a press\u00e3o arterial no bra\u00e7o direito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 controlar a press\u00e3o arterial em ambos os bra\u00e7os e comparar os valores obtidos.","id":538910,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 controlar a press\u00e3o arterial em ambos os\r\nbra\u00e7os e comparar os valores obtidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 verificar a press\u00e3o arterial no bra\u00e7o esquerdo se insuflar e desinsuflar rapidamente o manguito.","id":538911,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 verificar a press\u00e3o arterial no bra\u00e7o esquerdo\r\nse insuflar e desinsuflar rapidamente o manguito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":100410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"},{"nome_clean":"Crioterapia","oab":false,"nome":"Crioterapia","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405773,"slug":"enfermagem-crioterapia"}],"slug":"enfermagem\/114627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macei\u00f3","sigla":"","id":738,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um material est\u00e1 totalmente isento de germes, quando \u00e9:","provas":[{"id":3441,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macei\u00f3","sigla":"","id":738,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maceio-al-2004-covest-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Macei\u00f3 - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":114639,"hashId":"edff0d59fd89ca4020c31cefdb2f87a1","enunciado":"<p align=justify>Um material est\u00e1 totalmente isento de germes, quando\r\n\u00e9:<\/p>","resposta":538923,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esterilizado.","id":538923,"corpo":"<p align=justify>esterilizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desinfetado","id":538924,"corpo":"<p align=justify>desinfetado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sanitizado.","id":538925,"corpo":"<p align=justify>sanitizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lavado.","id":538926,"corpo":"<p align=justify>lavado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"escovado.","id":538927,"corpo":"<p align=justify>escovado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":100411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Esteriliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Esteriliza\u00e7\u00e3o","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399306,"slug":"odontologia-esterilizacao"}],"slug":"odontologia\/114639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macei\u00f3","sigla":"","id":738,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando h\u00e1 exposi\u00e7\u00e3o pulpar acidental durante o tratamento, o dentista deve usar, como prote\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":3441,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macei\u00f3","sigla":"","id":738,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-maceio-al-2004-covest-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"COVEST - Prefeitura de Macei\u00f3 - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":114680,"hashId":"19869fad8d0da4a611170754bcdf19f8","enunciado":"<p align=justify>Quando h\u00e1 exposi\u00e7\u00e3o pulpar acidental durante o\r\ntratamento, o dentista deve usar, como prote\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":539066,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00f3 e cimento de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio.","id":539066,"corpo":"<p align=justify>p\u00f3 e cimento de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verniz modificado.","id":539067,"corpo":"<p align=justify>verniz modificado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ion\u00f4mero de vidro.","id":539068,"corpo":"<p align=justify>ion\u00f4mero de vidro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00f3xido de zinco e eugenol.","id":539069,"corpo":"<p align=justify>\u00f3xido de zinco e eugenol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fosfato de zinco.","id":539070,"corpo":"<p align=justify>fosfato de zinco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":100431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o do Complexo Dentinopulpar","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o do Complexo Dentinopulpar","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399344,"slug":"odontologia-protecao-do-complexo-dentinopulpar"}],"slug":"odontologia\/114680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Comparece ao servi\u00e7o de sa\u00fade um cliente com epistaxe. Uma conduta de emerg\u00eancia para essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":3437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-22-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":114682,"hashId":"fe53cbf26be41dda450aed878dd9a573","enunciado":"<p align=justify>Comparece ao servi\u00e7o de sa\u00fade um cliente com epistaxe.\r\nUma conduta de emerg\u00eancia para essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":539061,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comprimir a face lateral da narina sangrante contra o septo nasal.","id":539061,"corpo":"<p align=justify>comprimir a face lateral da narina sangrante contra o\r\nsepto nasal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"orientar o cliente para assoar o nariz a fim de evitar a degluti\u00e7\u00e3o do sangue.","id":539062,"corpo":"<p align=justify>orientar o cliente para assoar o nariz a fim de evitar\r\na degluti\u00e7\u00e3o do sangue.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fazer compressas quentes sobre a narina sangrante.","id":539063,"corpo":"<p align=justify>fazer compressas quentes sobre a narina sangrante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manter a cabe\u00e7a inclinada para tr\u00e1s, ap\u00f3s lavagem nasal, com solu\u00e7\u00e3o de Ringer.","id":539064,"corpo":"<p align=justify>manter a cabe\u00e7a inclinada para tr\u00e1s, ap\u00f3s lavagem\r\nnasal, com solu\u00e7\u00e3o de Ringer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estimular a ingest\u00e3o l\u00edquida.","id":539065,"corpo":"<p align=justify>estimular a ingest\u00e3o l\u00edquida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":100432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"},{"nome_clean":"Crise hipertensiva","oab":false,"nome":"Crise hipertensiva","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405844,"slug":"enfermagem-crise-hipertensiva"}],"slug":"enfermagem\/114682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}