{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166134,"perPage":"100","pages":21662,"page":20894,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Municipal","id":10118}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria, o dep\u00f3sito judicial do valor exigido pelo Fisco tem o cond\u00e3o de extinguir o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","provas":[{"id":18674,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Municipal","id":10118},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Municipal - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":648559,"hashId":"fcd6ac1b5373b338be540aefaf69d28e","enunciado":"<p align=justify>Em a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria, o dep\u00f3sito judicial do valor exigido pelo\r\nFisco tem o cond\u00e3o de extinguir o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","resposta":2237943,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2237942,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2237943,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 extin\u00e7\u00e3o e \u00e0 suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, julgue os itens que se seguem.","id":302743,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 extin\u00e7\u00e3o e \u00e0 suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407174,"slug":"direito-tributario-extincao-do-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/648559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Municipal","id":10118}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pagamento para extinguir o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio pode ser feito em moeda ou cheque, sendo que, na \u00faltima modalidade, depende de efetiva compensa\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo.","provas":[{"id":18674,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Municipal","id":10118},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Municipal - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":648561,"hashId":"108fed8e22bebe7498fa8dc01dcf72b7","enunciado":"<p align=justify>O pagamento para extinguir o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio pode ser\r\nfeito em moeda ou cheque, sendo que, na \u00faltima modalidade,\r\ndepende de efetiva compensa\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo.<\/p>","resposta":2237946,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2237946,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2237947,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 extin\u00e7\u00e3o e \u00e0 suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, julgue os itens que se seguem.","id":302743,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 extin\u00e7\u00e3o e \u00e0 suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407174,"slug":"direito-tributario-extincao-do-credito-tributario"},{"nome_clean":"Pagamento","oab":true,"nome":"Pagamento","pai":407174,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407176,"slug":"direito-tributario-pagamento"}],"slug":"direito-tributario\/648561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Municipal","id":10118}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O IPI incidente sobre o produto transformado poder\u00e1 ter sua al\u00edquota aumentada, desde que obedecido o princ\u00edpio da anterioridade.","provas":[{"id":18674,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Municipal","id":10118},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Municipal - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":648567,"hashId":"5023a38bb0be2a7317dececca105b52f","enunciado":"<p align=justify>O IPI incidente sobre o produto transformado poder\u00e1 ter sua\r\nal\u00edquota aumentada, desde que obedecido o princ\u00edpio da\r\nanterioridade.<\/p>","resposta":2237959,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2237958,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2237959,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada ind\u00fastria de transforma\u00e7\u00e3o sediada em regi\u00e3o rural de Boa Vista, em plena atividade h\u00e1 vinte anos, passou a promover cursos t\u00e9cnicos mediante pagamento. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":302744,"enunciado":"<P align=justify>Determinada ind\u00fastria de transforma\u00e7\u00e3o sediada em regi\u00e3o rural de Boa Vista, em plena atividade h\u00e1 vinte anos, passou a promover cursos t\u00e9cnicos mediante pagamento. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","oab":true,"nome":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407201,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-produtos-industrializados-ipi"}],"slug":"direito-tributario\/648567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Municipal","id":10118}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comiss\u00e1rio \u00e9 respons\u00e1vel solid\u00e1rio pelos tributos devidos pela concordat\u00e1ria.","provas":[{"id":18674,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Municipal","id":10118},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Municipal - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":648574,"hashId":"9815af17090b052c426b871c98d480dd","enunciado":"<p align=justify>O comiss\u00e1rio \u00e9 respons\u00e1vel solid\u00e1rio pelos tributos devidos\r\npela concordat\u00e1ria.<\/p>","resposta":2237973,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2237972,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2237973,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No Direito Tribut\u00e1rio, est\u00e3o envolvidos o contribuinte de fato e o de direito, al\u00e9m do respons\u00e1vel tribut\u00e1rio e os que, apesar de n\u00e3o se enquadrarem em nenhum desses conceitos jur\u00eddicos, est\u00e3o sujeitos a penalidades acess\u00f3rias. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":302745,"enunciado":"<p align=justify>No Direito Tribut\u00e1rio, est\u00e3o envolvidos o contribuinte de fato e\r\no de direito, al\u00e9m do respons\u00e1vel tribut\u00e1rio e os que, apesar de\r\nn\u00e3o se enquadrarem em nenhum desses conceitos jur\u00eddicos, est\u00e3o\r\nsujeitos a penalidades acess\u00f3rias. Acerca desse assunto, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"},{"nome_clean":"Responsabilidade por Solidariedade","oab":false,"nome":"Responsabilidade por Solidariedade","pai":407156,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417891,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-por-solidariedade"}],"slug":"direito-tributario\/648574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Municipal","id":10118}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A responsabilidade tribut\u00e1ria de terceiros abrange aquelas obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de infra\u00e7\u00f5es praticadas pelo contribuinte, independentemente de presen\u00e7a de dolo.","provas":[{"id":18674,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Municipal","id":10118},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Municipal - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":648575,"hashId":"639d29c6689850f96b85ca6676738873","enunciado":"<p align=justify>A responsabilidade tribut\u00e1ria de terceiros abrange aquelas\r\nobriga\u00e7\u00f5es decorrentes de infra\u00e7\u00f5es praticadas pelo\r\ncontribuinte, independentemente de presen\u00e7a de dolo.<\/p>","resposta":2237975,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2237974,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2237975,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No Direito Tribut\u00e1rio, est\u00e3o envolvidos o contribuinte de fato e o de direito, al\u00e9m do respons\u00e1vel tribut\u00e1rio e os que, apesar de n\u00e3o se enquadrarem em nenhum desses conceitos jur\u00eddicos, est\u00e3o sujeitos a penalidades acess\u00f3rias. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":302745,"enunciado":"<p align=justify>No Direito Tribut\u00e1rio, est\u00e3o envolvidos o contribuinte de fato e\r\no de direito, al\u00e9m do respons\u00e1vel tribut\u00e1rio e os que, apesar de\r\nn\u00e3o se enquadrarem em nenhum desses conceitos jur\u00eddicos, est\u00e3o\r\nsujeitos a penalidades acess\u00f3rias. Acerca desse assunto, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"},{"nome_clean":"Responsabilidade de Terceiros","oab":false,"nome":"Responsabilidade de Terceiros","pai":407156,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416083,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-de-terceiros"}],"slug":"direito-tributario\/648575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Municipal","id":10118}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 leg\u00edtima a atua\u00e7\u00e3o municipal quanto \u00e0 venda do \u00f3leo.","provas":[{"id":18674,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Municipal","id":10118},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Municipal - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":648579,"hashId":"59d20c9ea34343e9934a7d09d8018b8d","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 leg\u00edtima a atua\u00e7\u00e3o municipal quanto \u00e0 venda do \u00f3leo.<\/p>","resposta":2237983,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2237982,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2237983,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O munic\u00edpio de Boa Vista verificou elevada inadimpl\u00eancia no pagamento de tributos de sua compet\u00eancia e crescente dificuldade na cobran\u00e7a dos tributos vencidos, o que o levou a editar lei prevendo o n\u00e3o-pagamento dos tributos incidentes sobre a venda de \u00f3leo extra\u00eddo da castanha-do-par\u00e1 na tentativa de fortalecer a ind\u00fastria local. Al\u00e9m disso, perdoou as multas incidentes sobre as d\u00edvidas de IPTU, mediante o compromisso dos benefici\u00e1rios no sentido de cumprirem, nos pr\u00f3ximos dois anos, todas as obriga\u00e7\u00f5es perante o fisco local. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":302747,"enunciado":"<P align=justify>O munic\u00edpio de Boa Vista verificou elevada inadimpl\u00eancia no pagamento de tributos de sua compet\u00eancia e crescente dificuldade na cobran\u00e7a dos tributos vencidos, o que o levou a editar lei prevendo o n\u00e3o-pagamento dos tributos incidentes sobre a venda de \u00f3leo extra\u00eddo da castanha-do-par\u00e1 na tentativa de fortalecer a ind\u00fastria local. Al\u00e9m disso, perdoou as multas incidentes sobre as d\u00edvidas de IPTU, mediante o compromisso dos benefici\u00e1rios no sentido de cumprirem, nos pr\u00f3ximos dois anos, todas as obriga\u00e7\u00f5es perante o fisco local. <\/P>\r\n<P align=justify>Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"}],"slug":"direito-tributario\/648579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Municipal","id":10118}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O perd\u00e3o das multas do IPTU decorre de instituto jur\u00eddico denominado anistia.","provas":[{"id":18674,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Municipal","id":10118},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Municipal - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":648580,"hashId":"c193bef1a429b1e5b36ae1926494f2c8","enunciado":"<p align=justify>O perd\u00e3o das multas do IPTU decorre de instituto jur\u00eddico\r\ndenominado anistia.<\/p>","resposta":2237984,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2237984,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2237985,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O munic\u00edpio de Boa Vista verificou elevada inadimpl\u00eancia no pagamento de tributos de sua compet\u00eancia e crescente dificuldade na cobran\u00e7a dos tributos vencidos, o que o levou a editar lei prevendo o n\u00e3o-pagamento dos tributos incidentes sobre a venda de \u00f3leo extra\u00eddo da castanha-do-par\u00e1 na tentativa de fortalecer a ind\u00fastria local. Al\u00e9m disso, perdoou as multas incidentes sobre as d\u00edvidas de IPTU, mediante o compromisso dos benefici\u00e1rios no sentido de cumprirem, nos pr\u00f3ximos dois anos, todas as obriga\u00e7\u00f5es perante o fisco local. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":302747,"enunciado":"<P align=justify>O munic\u00edpio de Boa Vista verificou elevada inadimpl\u00eancia no pagamento de tributos de sua compet\u00eancia e crescente dificuldade na cobran\u00e7a dos tributos vencidos, o que o levou a editar lei prevendo o n\u00e3o-pagamento dos tributos incidentes sobre a venda de \u00f3leo extra\u00eddo da castanha-do-par\u00e1 na tentativa de fortalecer a ind\u00fastria local. Al\u00e9m disso, perdoou as multas incidentes sobre as d\u00edvidas de IPTU, mediante o compromisso dos benefici\u00e1rios no sentido de cumprirem, nos pr\u00f3ximos dois anos, todas as obriga\u00e7\u00f5es perante o fisco local. <\/P>\r\n<P align=justify>Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407178,"slug":"direito-tributario-exclusao-do-credito-tributario"},{"nome_clean":"Anistia","oab":true,"nome":"Anistia","pai":407178,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407180,"slug":"direito-tributario-anistia"}],"slug":"direito-tributario\/648580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Municipal","id":10118}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estando autorizado, em n\u00edvel administrativo, o perd\u00e3o das multas, tem o contribuinte direito adquirido, desde que cumpridas as demais exig\u00eancias impostas pela lei que concedeu o benef\u00edcio.","provas":[{"id":18674,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Municipal","id":10118},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Fiscal Municipal - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":648584,"hashId":"af1f68703eb524a793b348130030bcc2","enunciado":"<p align=justify>Estando autorizado, em n\u00edvel administrativo, o perd\u00e3o das\r\nmultas, tem o contribuinte direito adquirido, desde que\r\ncumpridas as demais exig\u00eancias impostas pela lei que\r\nconcedeu o benef\u00edcio.<\/p>","resposta":2237993,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2237992,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2237993,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O munic\u00edpio de Boa Vista verificou elevada inadimpl\u00eancia no pagamento de tributos de sua compet\u00eancia e crescente dificuldade na cobran\u00e7a dos tributos vencidos, o que o levou a editar lei prevendo o n\u00e3o-pagamento dos tributos incidentes sobre a venda de \u00f3leo extra\u00eddo da castanha-do-par\u00e1 na tentativa de fortalecer a ind\u00fastria local. Al\u00e9m disso, perdoou as multas incidentes sobre as d\u00edvidas de IPTU, mediante o compromisso dos benefici\u00e1rios no sentido de cumprirem, nos pr\u00f3ximos dois anos, todas as obriga\u00e7\u00f5es perante o fisco local. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":302747,"enunciado":"<P align=justify>O munic\u00edpio de Boa Vista verificou elevada inadimpl\u00eancia no pagamento de tributos de sua compet\u00eancia e crescente dificuldade na cobran\u00e7a dos tributos vencidos, o que o levou a editar lei prevendo o n\u00e3o-pagamento dos tributos incidentes sobre a venda de \u00f3leo extra\u00eddo da castanha-do-par\u00e1 na tentativa de fortalecer a ind\u00fastria local. Al\u00e9m disso, perdoou as multas incidentes sobre as d\u00edvidas de IPTU, mediante o compromisso dos benefici\u00e1rios no sentido de cumprirem, nos pr\u00f3ximos dois anos, todas as obriga\u00e7\u00f5es perante o fisco local. <\/P>\r\n<P align=justify>Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407178,"slug":"direito-tributario-exclusao-do-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/648584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o desenvolvimento de sistemas cliente-servidor, \u00e9 necess\u00e1rio modificar as estrat\u00e9gias de testes convencionais, de modo a definir testes que examinem as comunica\u00e7\u00f5es nas redes e as intera\u00e7\u00f5es entre m\u00f3dulos de software que residem em ambientes computacionais diferenciados.","provas":[{"id":18784,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":18785,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":652170,"hashId":"1f636c99b1906ca68fd07a81975ef4d6","enunciado":"<p align=justify>Para o desenvolvimento de sistemas cliente-servidor, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio modificar as estrat\u00e9gias de testes convencionais,\r\nde modo a definir testes que examinem as comunica\u00e7\u00f5es nas\r\nredes e as intera\u00e7\u00f5es entre m\u00f3dulos de software que residem\r\nem ambientes computacionais diferenciados.<\/p>","resposta":2246406,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2246406,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2246407,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A grande popularidade da Internet levou \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es com caracter\u00edsticas espec\u00edficas para tal rede, inclusive as chamadas aplica\u00e7\u00f5es cliente-servidor. Acerca da arquitetura dessas aplica\u00e7\u00f5es, das tecnologias nelas empregadas, bem como dos padr\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o, das linguagens de programa\u00e7\u00e3o e dos protocolos de comunica\u00e7\u00e3o a elas associados, julgue os itens a seguir.","id":303539,"enunciado":"<p align=justify>A grande popularidade da Internet levou \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de\r\naplica\u00e7\u00f5es com caracter\u00edsticas espec\u00edficas para tal rede, inclusive\r\nas chamadas aplica\u00e7\u00f5es cliente-servidor. Acerca da arquitetura\r\ndessas aplica\u00e7\u00f5es, das tecnologias nelas empregadas, bem como\r\ndos padr\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o, das linguagens de programa\u00e7\u00e3o e dos\r\nprotocolos de comunica\u00e7\u00e3o a elas associados, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Tipos de banco de dados distribu\u00eddos","oab":false,"nome":"Tipos de banco de dados distribu\u00eddos","pai":7943,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397566,"slug":"tecnologia-da-informacao-tipos-de-banco-de-dados-distribuidos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/652170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proibi\u00e7\u00e3o de trabalhar em locais e servi\u00e7os considerados insalubres, perigosos e penosos pode ser eliminada por meio de parecer t\u00e9cnico de profissional habilitado em sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho, que ateste a inexist\u00eancia de exposi\u00e7\u00e3o a riscos que possam comprometer a sa\u00fade e a seguran\u00e7a do adolescente.","provas":[{"id":18786,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Assistente Social - 2004"},{"id":18787,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social-1-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":652244,"hashId":"f6c7e6ef2fd9fbd01dbe53c1bb9a0458","enunciado":"<p align=justify>A proibi\u00e7\u00e3o de trabalhar em locais e servi\u00e7os considerados\r\ninsalubres, perigosos e penosos pode ser eliminada por meio\r\nde parecer t\u00e9cnico de profissional habilitado em sa\u00fade e\r\nseguran\u00e7a no trabalho, que ateste a inexist\u00eancia de exposi\u00e7\u00e3o\r\na riscos que possam comprometer a sa\u00fade e a seguran\u00e7a do\r\nadolescente.<\/p>","resposta":2246554,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2246554,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2246555,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O trabalho infantil \u00e9 uma das express\u00f5es mais radicais da atual quest\u00e3o social, que afeta n\u00e3o s\u00f3 os direitos sociais, mas o pr\u00f3prio direito \u00e0 inf\u00e2ncia e \u00e0 vida. No referente a esse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":303555,"enunciado":"<p align=justify>O trabalho infantil \u00e9 uma das express\u00f5es mais radicais da atual\r\nquest\u00e3o social, que afeta n\u00e3o s\u00f3 os direitos sociais, mas o pr\u00f3prio\r\ndireito \u00e0 inf\u00e2ncia e \u00e0 vida. No referente a esse assunto, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/652244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As institui\u00e7\u00f5es hospitalares dever\u00e3o assegurar atendimento pedag\u00f3gico ao educando portador de defici\u00eancia internado nessas unidades por prazo superior a um m\u00eas, com o prop\u00f3sito de manter a sua inclus\u00e3o no processo educacional.","provas":[{"id":18786,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Assistente Social - 2004"},{"id":18787,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social-1-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":652247,"hashId":"34190718553e7bf15a114eca4d135443","enunciado":"<p align=justify>As institui\u00e7\u00f5es hospitalares dever\u00e3o assegurar atendimento\r\npedag\u00f3gico ao educando portador de defici\u00eancia internado\r\nnessas unidades por prazo superior a um m\u00eas, com o\r\nprop\u00f3sito de manter a sua inclus\u00e3o no processo educacional.<\/p>","resposta":2246561,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2246560,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2246561,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 7.853\/1989, que disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancias, e no Decreto n.\u00ba 3.298\/1999, que a regulamenta, julgue os itens a seguir.","id":303556,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n.\u00ba 7.853\/1989, que disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s\r\npessoas portadoras de defici\u00eancias, e no Decreto n.\u00ba 3.298\/1999,\r\nque a regulamenta, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba7.853\/1989 - Disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, sua integra\u00e7\u00e3o social, sobre a Coordenadoria Nacional para Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia - Corde, institui a tutela jurisdicional...","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba7.853\/1989 - Disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, sua integra\u00e7\u00e3o social, sobre a Coordenadoria Nacional para Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia - Corde, institui a tutela jurisdicional...","pai":395694,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394935,"slug":"legislacao-federal-lei-no-7-853-1989-dispoe-sobre-o-apoio-as-pessoas-portadoras-de-deficiencia-sua-integracao-social-sobre-a-coordenadoria-nacional-para-integracao-da-pessoa-portadora-de-deficiencia-corde-institui-a-tutela-jurisdicional"}],"slug":"legislacao-federal\/652247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 garantido o atendimento domiciliar de sa\u00fade ao deficiente grave que n\u00e3o esteja internado.","provas":[{"id":18786,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Assistente Social - 2004"},{"id":18787,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social-1-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":652248,"hashId":"dd408557551b15c4475a0c88b10c9385","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 garantido o atendimento domiciliar de sa\u00fade ao deficiente\r\ngrave que n\u00e3o esteja internado.<\/p>","resposta":2246562,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2246562,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2246563,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 7.853\/1989, que disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancias, e no Decreto n.\u00ba 3.298\/1999, que a regulamenta, julgue os itens a seguir.","id":303556,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n.\u00ba 7.853\/1989, que disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s\r\npessoas portadoras de defici\u00eancias, e no Decreto n.\u00ba 3.298\/1999,\r\nque a regulamenta, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba7.853\/1989 - Disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, sua integra\u00e7\u00e3o social, sobre a Coordenadoria Nacional para Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia - Corde, institui a tutela jurisdicional...","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba7.853\/1989 - Disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, sua integra\u00e7\u00e3o social, sobre a Coordenadoria Nacional para Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia - Corde, institui a tutela jurisdicional...","pai":395694,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394935,"slug":"legislacao-federal-lei-no-7-853-1989-dispoe-sobre-o-apoio-as-pessoas-portadoras-de-deficiencia-sua-integracao-social-sobre-a-coordenadoria-nacional-para-integracao-da-pessoa-portadora-de-deficiencia-corde-institui-a-tutela-jurisdicional"}],"slug":"legislacao-federal\/652248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considera-se crime recusar, retardar ou dificultar interna\u00e7\u00e3o ou deixar de prestar assist\u00eancia m\u00e9dico-hospitalar e ambulatorial, quando poss\u00edvel, \u00e0 pessoa portadora de defici\u00eancia.","provas":[{"id":18786,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Assistente Social - 2004"},{"id":18787,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social-1-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":652249,"hashId":"3c4aa92d550534f575c889838a814fdb","enunciado":"<p align=justify>Considera-se crime recusar, retardar ou dificultar interna\u00e7\u00e3o\r\nou deixar de prestar assist\u00eancia m\u00e9dico-hospitalar e\r\nambulatorial, quando poss\u00edvel, \u00e0 pessoa portadora de\r\ndefici\u00eancia.<\/p>","resposta":2246564,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2246564,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2246565,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 7.853\/1989, que disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancias, e no Decreto n.\u00ba 3.298\/1999, que a regulamenta, julgue os itens a seguir.","id":303556,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n.\u00ba 7.853\/1989, que disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s\r\npessoas portadoras de defici\u00eancias, e no Decreto n.\u00ba 3.298\/1999,\r\nque a regulamenta, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba7.853\/1989 - Disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, sua integra\u00e7\u00e3o social, sobre a Coordenadoria Nacional para Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia - Corde, institui a tutela jurisdicional...","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba7.853\/1989 - Disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, sua integra\u00e7\u00e3o social, sobre a Coordenadoria Nacional para Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia - Corde, institui a tutela jurisdicional...","pai":395694,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394935,"slug":"legislacao-federal-lei-no-7-853-1989-dispoe-sobre-o-apoio-as-pessoas-portadoras-de-deficiencia-sua-integracao-social-sobre-a-coordenadoria-nacional-para-integracao-da-pessoa-portadora-de-deficiencia-corde-institui-a-tutela-jurisdicional"}],"slug":"legislacao-federal\/652249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 prerrogativa do m\u00e9dico diagnosticar e caracterizar a defici\u00eancia ou incapacidade para fins de concess\u00e3o de benef\u00edcios e servi\u00e7os.","provas":[{"id":18786,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Assistente Social - 2004"},{"id":18787,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social-1-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":652250,"hashId":"bb50259443918106c93b41a438d9fb26","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 prerrogativa do m\u00e9dico diagnosticar e caracterizar a\r\ndefici\u00eancia ou incapacidade para fins de concess\u00e3o de\r\nbenef\u00edcios e servi\u00e7os.<\/p>","resposta":2246567,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2246566,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2246567,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 7.853\/1989, que disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancias, e no Decreto n.\u00ba 3.298\/1999, que a regulamenta, julgue os itens a seguir.","id":303556,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n.\u00ba 7.853\/1989, que disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s\r\npessoas portadoras de defici\u00eancias, e no Decreto n.\u00ba 3.298\/1999,\r\nque a regulamenta, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba7.853\/1989 - Disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, sua integra\u00e7\u00e3o social, sobre a Coordenadoria Nacional para Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia - Corde, institui a tutela jurisdicional...","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba7.853\/1989 - Disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, sua integra\u00e7\u00e3o social, sobre a Coordenadoria Nacional para Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia - Corde, institui a tutela jurisdicional...","pai":395694,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394935,"slug":"legislacao-federal-lei-no-7-853-1989-dispoe-sobre-o-apoio-as-pessoas-portadoras-de-deficiencia-sua-integracao-social-sobre-a-coordenadoria-nacional-para-integracao-da-pessoa-portadora-de-deficiencia-corde-institui-a-tutela-jurisdicional"}],"slug":"legislacao-federal\/652250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que uma pessoa deseja acumular R$ 7.750,00 ao final de um per\u00edodo de 35 meses em uma caderneta de poupan\u00e7a que paga a taxa de juros compostos de 4% a.m. Nessa situa\u00e7\u00e3o e considerando (1,04)36 = 4,1, \u00e9 correto concluir que essa pessoa alcan\u00e7ar\u00e1 o seu intento, realizando 36 dep\u00f3sitos mensais e sucessivos de R$ 90,00 nessa poupan\u00e7a.","provas":[{"id":18788,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Contador - 2004"},{"id":18789,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":652266,"hashId":"5b914a143f3ac0bc6e54f4b1511ca909","enunciado":"<P align=justify>Suponha que uma pessoa deseja acumular R$ 7.750,00 ao final de um per\u00edodo de 35 meses em uma caderneta de poupan\u00e7a que paga a taxa de juros compostos de 4% a.m. Nessa situa\u00e7\u00e3o e considerando (1,04)<SUP>36<\/SUP> = 4,1, \u00e9 correto concluir que essa pessoa alcan\u00e7ar\u00e1 o seu intento, realizando 36 dep\u00f3sitos mensais e sucessivos de R$ 90,00 nessa poupan\u00e7a.<\/P>","resposta":2246599,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2246598,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2246599,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir.","id":303560,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/652266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auxiliar de Enfermagem","id":10117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dengue \u00e9 uma virose cujo vetor \u00e9 o mosquito do g\u00eanero Anopheles, que pode manifestar-se desde a forma benigna at\u00e9 a forma hemorr\u00e1gica muito grave.","provas":[{"id":18673,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auxiliar de Enfermagem","id":10117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auxiliar de Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:37:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":648531,"hashId":"5bf14cc68f6727893dabfd3ad8f44e90","enunciado":"<p align=justify>A dengue \u00e9 uma virose cujo vetor \u00e9 o mosquito do g\u00eanero\r\nAnopheles, que pode manifestar-se desde a forma benigna\r\nat\u00e9 a forma hemorr\u00e1gica muito grave.<\/p>","resposta":2237887,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2237886,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2237887,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"V\u00e1rias doen\u00e7as infectocontagiosas s\u00e3o alvo de programas desenvolvidos pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Julgue os itens seguintes, acerca dessas doen\u00e7as.","id":302739,"enunciado":"<p align=justify>V\u00e1rias doen\u00e7as infectocontagiosas s\u00e3o alvo de programas\r\ndesenvolvidos pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Julgue os itens\r\nseguintes, acerca dessas doen\u00e7as.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a  100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"}],"slug":"enfermagem\/648531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auxiliar de Enfermagem","id":10117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A principal medida de controle da dengue \u00e9 a vacina\u00e7\u00e3o que confere prote\u00e7\u00e3o pr\u00f3xima a 100%. A vacina \u00e9 administrada em dose \u00fanica, com refor\u00e7o a cada 10 anos, a partir dos seis meses de idade, nas \u00e1reas end\u00eamicas e para todas as pessoas que se desloquem para essas \u00e1reas.","provas":[{"id":18673,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auxiliar de Enfermagem","id":10117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auxiliar de Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":648532,"hashId":"2c5743b6637b8422fe5abe8be4b89af1","enunciado":"<p align=justify>A principal medida de controle da dengue \u00e9 a vacina\u00e7\u00e3o que\r\nconfere prote\u00e7\u00e3o pr\u00f3xima a 100%. A vacina \u00e9 administrada\r\nem dose \u00fanica, com refor\u00e7o a cada 10 anos, a partir dos seis\r\nmeses de idade, nas \u00e1reas end\u00eamicas e para todas as pessoas\r\nque se desloquem para essas \u00e1reas.<\/p>","resposta":2237889,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2237888,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2237889,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"V\u00e1rias doen\u00e7as infectocontagiosas s\u00e3o alvo de programas desenvolvidos pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Julgue os itens seguintes, acerca dessas doen\u00e7as.","id":302739,"enunciado":"<p align=justify>V\u00e1rias doen\u00e7as infectocontagiosas s\u00e3o alvo de programas\r\ndesenvolvidos pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Julgue os itens\r\nseguintes, acerca dessas doen\u00e7as.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a  100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"}],"slug":"enfermagem\/648532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auxiliar de Enfermagem","id":10117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A c\u00f3lera \u00e9 definida como uma infec\u00e7\u00e3o intestinal aguda, causada pela enterotoxina do Vibrio cholerae, que pode apresentar-se sob forma muito grave, com diarr\u00e9ia aquosa e intensa, com ou sem v\u00f4mitos, dor abdominal e c\u00e3ibras.","provas":[{"id":18673,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auxiliar de Enfermagem","id":10117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auxiliar de Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":648533,"hashId":"d2ebf0033d451d6c3cbaf613b3d86fdf","enunciado":"<p align=justify>A c\u00f3lera \u00e9 definida como uma infec\u00e7\u00e3o intestinal aguda,\r\ncausada pela enterotoxina do Vibrio cholerae, que pode\r\napresentar-se sob forma muito grave, com diarr\u00e9ia aquosa e\r\nintensa, com ou sem v\u00f4mitos, dor abdominal e c\u00e3ibras.<\/p>","resposta":2237890,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2237890,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2237891,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"V\u00e1rias doen\u00e7as infectocontagiosas s\u00e3o alvo de programas desenvolvidos pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Julgue os itens seguintes, acerca dessas doen\u00e7as.","id":302739,"enunciado":"<p align=justify>V\u00e1rias doen\u00e7as infectocontagiosas s\u00e3o alvo de programas\r\ndesenvolvidos pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Julgue os itens\r\nseguintes, acerca dessas doen\u00e7as.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a  100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/648533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auxiliar de Enfermagem","id":10117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 considerado caso suspeito de meningite aguda todo paciente que apresentar febre, cefal\u00e9ia, v\u00f4mitos, rigidez de nuca (ou abaulamento de fontanela no caso de lactentes), sonol\u00eancia e convuls\u00f5es.","provas":[{"id":18673,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auxiliar de Enfermagem","id":10117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Auxiliar de Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":648535,"hashId":"4b9e85a32c109fdda8366a491eb51821","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 considerado caso suspeito de meningite aguda todo\r\npaciente que apresentar febre, cefal\u00e9ia, v\u00f4mitos, rigidez de\r\nnuca (ou abaulamento de fontanela no caso de lactentes),\r\nsonol\u00eancia e convuls\u00f5es.<\/p>","resposta":2237894,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2237894,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2237895,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"V\u00e1rias doen\u00e7as infectocontagiosas s\u00e3o alvo de programas desenvolvidos pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Julgue os itens seguintes, acerca dessas doen\u00e7as.","id":302739,"enunciado":"<p align=justify>V\u00e1rias doen\u00e7as infectocontagiosas s\u00e3o alvo de programas\r\ndesenvolvidos pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Julgue os itens\r\nseguintes, acerca dessas doen\u00e7as.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a  100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Meningite","oab":false,"nome":"Meningite","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405835,"slug":"enfermagem-meningite"}],"slug":"enfermagem\/648535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o de software em geral \u00e9 de uma complexidade maior que a manuten\u00e7\u00e3o de hardware.","provas":[{"id":18784,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":18785,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":652161,"hashId":"d420985486b29ce230ada8d2372590df","enunciado":"<p align=justify>A manuten\u00e7\u00e3o de software em geral \u00e9 de uma complexidade\r\nmaior que a manuten\u00e7\u00e3o de hardware.<\/p>","resposta":2246388,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2246388,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2246389,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um dos principais processos na constru\u00e7\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento de software exige metodologias, t\u00e9cnicas e ferramentas espec\u00edficas para levar \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de aplica\u00e7\u00f5es, bancos de dados e sistemas de comunica\u00e7\u00e3o que atendam \u00e0s necessidades dos usu\u00e1rios e das organiza\u00e7\u00f5es. No que se refere \u00e0s t\u00e9cnicas, processos de trabalho, ferramentas e recursos humanos para a engenharia de software e o desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.","id":303538,"enunciado":"<p align=justify>Um dos principais processos na constru\u00e7\u00e3o de sistemas de\r\ninforma\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento de software exige metodologias,\r\nt\u00e9cnicas e ferramentas espec\u00edficas para levar \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de\r\naplica\u00e7\u00f5es, bancos de dados e sistemas de comunica\u00e7\u00e3o que\r\natendam \u00e0s necessidades dos usu\u00e1rios e das organiza\u00e7\u00f5es. No que\r\nse refere \u00e0s t\u00e9cnicas, processos de trabalho, ferramentas e\r\nrecursos humanos para a engenharia de software e o\r\ndesenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/652161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":14274},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Outras","id":9721},{"descricao":"Tecnologista Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9730},{"descricao":"Tecnologista Classe Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras","id":9731},{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9720},{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras","id":9723},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14275},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Redes","id":14276},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14277},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14279},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":14288},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14289},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Redes","id":14290},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14291},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14292},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14294},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14295},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15487},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15488},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Redes","id":15489},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15490},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":15491}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17719,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":14274},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-eletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":17720,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Outras","id":9721},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-outras-codigo-14-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Outras - 2004"},{"id":17721,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9730},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-classe-pleno-i-area-engenharia-eletrica-codigo-14-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":17722,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Classe Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras","id":9731},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-classe-padrao-i-area-outras-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Classe Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras - 2004"},{"id":17723,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9720},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-padrao-i-area-engenharia-eletrica-codigo-14-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":17724,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras","id":9723},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-padrao-i-area-outras-codigo-14-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras - 2004"},{"id":28540,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14275},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-telecomunicacoes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":28541,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Redes","id":14276},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-redes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Redes - 2004"},{"id":28542,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14277},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-engenharia-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28543,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14279},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28554,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":14288},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-eletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":28555,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14289},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-telecomunicacoes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":28556,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Redes","id":14290},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-redes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Redes - 2004"},{"id":28557,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14291},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-engenharia-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28558,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14292},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28560,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14294},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-seguranca-de-sistemas-de-informacao-especialidade-engenharia-eletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":28561,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14295},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-seguranca-de-sistemas-de-informacao-especialidade-ciencia-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":31609,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15487},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-eletronica-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":31610,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15488},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-de-telecomunicacoes-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":31611,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Redes","id":15489},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-de-redes-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Redes - 2004"},{"id":31612,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15490},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-de-computacao-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":31613,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":15491},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-ciencia-da-computacao-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"}],"id":613407,"hashId":"45de05f2f6a5f9e44a125f30f41de524","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17719\/5.gif><\/P>","resposta":2148029,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2148029,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2148030,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o a essa tabela e a poss\u00edveis realiza\u00e7\u00f5es f\u00edsicas da mesma, julgue os itens seguintes.","id":295353,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17719\/4.gif><\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o a essa tabela e a poss\u00edveis realiza\u00e7\u00f5es f\u00edsicas da mesma, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/613407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":14274},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Outras","id":9721},{"descricao":"Tecnologista Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9730},{"descricao":"Tecnologista Classe Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras","id":9731},{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9720},{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras","id":9723},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14275},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Redes","id":14276},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14277},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14279},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":14288},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14289},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Redes","id":14290},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14291},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14292},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14294},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14295},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15487},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15488},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Redes","id":15489},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15490},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":15491}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se B0 = 1, B1 = 1, B2 = 0, B3 = 0, e VREF = 5V, a tens\u00e3o na sa\u00edda do amplificador operacional presente no circuito ser\u00e1 igual a 0,5 V.","provas":[{"id":17719,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":14274},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-eletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":17720,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Outras","id":9721},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-outras-codigo-14-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Outras - 2004"},{"id":17721,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9730},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-classe-pleno-i-area-engenharia-eletrica-codigo-14-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":17722,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Classe Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras","id":9731},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-classe-padrao-i-area-outras-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Classe Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras - 2004"},{"id":17723,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9720},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-padrao-i-area-engenharia-eletrica-codigo-14-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":17724,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras","id":9723},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-padrao-i-area-outras-codigo-14-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras - 2004"},{"id":28540,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14275},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-telecomunicacoes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":28541,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Redes","id":14276},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-redes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Redes - 2004"},{"id":28542,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14277},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-engenharia-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28543,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14279},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28554,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":14288},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-eletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":28555,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14289},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-telecomunicacoes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":28556,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Redes","id":14290},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-redes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Redes - 2004"},{"id":28557,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14291},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-engenharia-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28558,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14292},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28560,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14294},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-seguranca-de-sistemas-de-informacao-especialidade-engenharia-eletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":28561,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14295},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-seguranca-de-sistemas-de-informacao-especialidade-ciencia-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":31609,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15487},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-eletronica-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":31610,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15488},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-de-telecomunicacoes-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":31611,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Redes","id":15489},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-de-redes-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Redes - 2004"},{"id":31612,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15490},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-de-computacao-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":31613,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":15491},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-ciencia-da-computacao-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"}],"id":613411,"hashId":"01aae49d6872cd028a31cbadad04029e","enunciado":"Se B<SUB>0<\/SUB> = 1, B<SUB>1 <\/SUB>= 1, B<SUB>2 <\/SUB>= 0, B<SUB>3 <\/SUB>= 0, e V<SUB>REF <\/SUB>= 5V, a tens\u00e3o na sa\u00edda do amplificador operacional presente no circuito ser\u00e1 igual a 0,5 V.","resposta":2148038,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2148037,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2148038,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao circuito acima, julgue os itens subseq\u00fcentes, considerando que todos os componentes do circuito s\u00e3o ideais.","id":295355,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17719\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao circuito acima, julgue os itens subseq\u00fcentes, considerando que todos os componentes do circuito s\u00e3o ideais.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/613411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":14274},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Outras","id":9721},{"descricao":"Tecnologista Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9730},{"descricao":"Tecnologista Classe Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras","id":9731},{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9720},{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras","id":9723},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14275},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Redes","id":14276},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14277},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14279},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":14288},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14289},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Redes","id":14290},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14291},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14292},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14294},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14295},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15487},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15488},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Redes","id":15489},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15490},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":15491}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O microprocessador \u00e9 capaz de endere\u00e7ar, no m\u00e1ximo, at\u00e9 16 kilobytes de mem\u00f3ria.","provas":[{"id":17719,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":14274},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-eletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":17720,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Outras","id":9721},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-outras-codigo-14-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Outras - 2004"},{"id":17721,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9730},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-classe-pleno-i-area-engenharia-eletrica-codigo-14-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":17722,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Classe Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras","id":9731},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-classe-padrao-i-area-outras-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Classe Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras - 2004"},{"id":17723,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9720},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-padrao-i-area-engenharia-eletrica-codigo-14-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":17724,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras","id":9723},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-padrao-i-area-outras-codigo-14-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras - 2004"},{"id":28540,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14275},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-telecomunicacoes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":28541,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Redes","id":14276},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-redes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Redes - 2004"},{"id":28542,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14277},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-engenharia-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28543,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14279},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28554,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":14288},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-eletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":28555,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14289},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-telecomunicacoes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":28556,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Redes","id":14290},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-redes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Redes - 2004"},{"id":28557,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14291},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-engenharia-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28558,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14292},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28560,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14294},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-seguranca-de-sistemas-de-informacao-especialidade-engenharia-eletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":28561,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14295},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-seguranca-de-sistemas-de-informacao-especialidade-ciencia-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":31609,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15487},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-eletronica-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":31610,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15488},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-de-telecomunicacoes-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":31611,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Redes","id":15489},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-de-redes-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Redes - 2004"},{"id":31612,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15490},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-de-computacao-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":31613,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":15491},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-ciencia-da-computacao-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"}],"id":613416,"hashId":"6447445049ad869ecfb156f882e22ebb","enunciado":"<p align=justify>O microprocessador \u00e9 capaz de endere\u00e7ar, no m\u00e1ximo,\r\nat\u00e9 16 kilobytes de mem\u00f3ria.<\/p>","resposta":2148048,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2148047,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2148048,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295356,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17719\/9.gif><\/P>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mem\u00f3ria Cache","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Cache","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405043,"slug":"informatica-memoria-cache"}],"slug":"informatica\/613416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":14274},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Outras","id":9721},{"descricao":"Tecnologista Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9730},{"descricao":"Tecnologista Classe Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras","id":9731},{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9720},{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras","id":9723},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14275},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Redes","id":14276},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14277},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14279},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":14288},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14289},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Redes","id":14290},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14291},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14292},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14294},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14295},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15487},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15488},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Redes","id":15489},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15490},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":15491}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O amplificador utiliza a configura\u00e7\u00e3o denominada fonte comum.","provas":[{"id":17719,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":14274},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-eletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":17720,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Outras","id":9721},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-outras-codigo-14-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Outras - 2004"},{"id":17721,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9730},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-classe-pleno-i-area-engenharia-eletrica-codigo-14-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":17722,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Classe Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras","id":9731},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-classe-padrao-i-area-outras-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Classe Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras - 2004"},{"id":17723,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9720},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-padrao-i-area-engenharia-eletrica-codigo-14-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":17724,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras","id":9723},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-padrao-i-area-outras-codigo-14-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras - 2004"},{"id":28540,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14275},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-telecomunicacoes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":28541,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Redes","id":14276},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-redes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Redes - 2004"},{"id":28542,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14277},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-engenharia-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28543,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14279},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28554,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":14288},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-eletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":28555,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14289},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-telecomunicacoes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":28556,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Redes","id":14290},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-redes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Redes - 2004"},{"id":28557,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14291},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-engenharia-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28558,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14292},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28560,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14294},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-seguranca-de-sistemas-de-informacao-especialidade-engenharia-eletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":28561,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14295},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-seguranca-de-sistemas-de-informacao-especialidade-ciencia-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":31609,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15487},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-eletronica-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":31610,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15488},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-de-telecomunicacoes-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":31611,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Redes","id":15489},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-de-redes-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Redes - 2004"},{"id":31612,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15490},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-de-computacao-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":31613,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":15491},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-ciencia-da-computacao-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"}],"id":613426,"hashId":"b71b31ee9ada8fed1419bced0c348c07","enunciado":"<p align=justify>O amplificador utiliza a configura\u00e7\u00e3o denominada fonte\r\ncomum.<\/p>","resposta":2148068,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2148067,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2148068,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos ao amplificador apresentado.","id":295360,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17719\/13.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos ao amplificador apresentado.<\/P>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/613426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":14274},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Outras","id":9721},{"descricao":"Tecnologista Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9730},{"descricao":"Tecnologista Classe Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras","id":9731},{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9720},{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras","id":9723},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14275},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Redes","id":14276},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14277},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14279},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":14288},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14289},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Redes","id":14290},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14291},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14292},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14294},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14295},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15487},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15488},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Redes","id":15489},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15490},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":15491}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17719,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":14274},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-eletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":17720,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Outras","id":9721},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-outras-codigo-14-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Outras - 2004"},{"id":17721,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9730},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-classe-pleno-i-area-engenharia-eletrica-codigo-14-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":17722,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Classe Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras","id":9731},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-classe-padrao-i-area-outras-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Classe Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras - 2004"},{"id":17723,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9720},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-padrao-i-area-engenharia-eletrica-codigo-14-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":17724,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras","id":9723},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-padrao-i-area-outras-codigo-14-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras - 2004"},{"id":28540,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14275},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-telecomunicacoes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":28541,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Redes","id":14276},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-redes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Redes - 2004"},{"id":28542,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14277},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-engenharia-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28543,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14279},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28554,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":14288},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-eletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":28555,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14289},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-telecomunicacoes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":28556,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Redes","id":14290},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-redes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Redes - 2004"},{"id":28557,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14291},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-engenharia-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28558,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14292},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28560,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14294},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-seguranca-de-sistemas-de-informacao-especialidade-engenharia-eletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":28561,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14295},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-seguranca-de-sistemas-de-informacao-especialidade-ciencia-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":31609,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15487},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-eletronica-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":31610,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15488},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-de-telecomunicacoes-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":31611,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Redes","id":15489},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-de-redes-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Redes - 2004"},{"id":31612,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15490},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-de-computacao-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":31613,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":15491},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-ciencia-da-computacao-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"}],"id":613436,"hashId":"7a9360c7170e0836bafda2bc9b7bc458","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17719\/22.gif><\/P>","resposta":2148087,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2148087,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2148088,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura I acima mostra um sinal anal\u00f3gico de eletrocardiografia (ECG), que foi digitalizado corretamente \u00e0 taxa de 200 amostras\/segundo. A figura II ilustra o espectro de amplitude desse sinal no dom\u00ednio da transformada discreta de Fourier \u2014 DFT (discrete Fourier transform). Para efeito de visualiza\u00e7\u00e3o, as raias espectrais de Fourier foram interpoladas por meio de uma fun\u00e7\u00e3o do primeiro grau. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":295362,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17719\/21.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura I acima mostra um sinal anal\u00f3gico de eletrocardiografia (ECG), que foi digitalizado corretamente \u00e0 taxa de 200 amostras\/segundo. A figura II ilustra o espectro de amplitude desse sinal no dom\u00ednio da transformada discreta de Fourier \u2014 DFT (discrete Fourier transform). Para efeito de visualiza\u00e7\u00e3o, as raias espectrais de Fourier foram interpoladas por meio de uma fun\u00e7\u00e3o do primeiro grau. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Processamento de sinais","oab":false,"nome":"Processamento de sinais","pai":399078,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399049,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-processamento-de-sinais"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/613436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao afirmar, referindo-se \u00e0 not\u00edcia jornal\u00edstica, que todo fato torna-se, tamb\u00e9m, um fato ling\u00fc\u00edstico, o autor fornece um argumento para a seguinte tese:","provas":[{"id":1999,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2004-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":50589,"hashId":"b3e8f1b76cbd0928e0e841133194fc98","enunciado":"<p align=justify>Ao afirmar, referindo-se \u00e0 not\u00edcia jornal\u00edstica, que todo fato\r\ntorna-se, tamb\u00e9m, um fato ling\u00fc\u00edstico, o autor fornece um\r\nargumento para a seguinte tese:<\/p>","resposta":240086,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 da realidade mesma de um fato que a mat\u00e9ria jornal\u00edstica depende, se quiser ser inteiramente objetiva.","id":240082,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 da realidade mesma de um fato que a mat\u00e9ria jornal\u00edstica\r\ndepende, se quiser ser inteiramente objetiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ocorr\u00eancia de um fato e a sua divulga\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica s\u00e3o realidades em si mesmas contradit\u00f3rias.","id":240083,"corpo":"<p align=justify>A ocorr\u00eancia de um fato e a sua divulga\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica\r\ns\u00e3o realidades em si mesmas contradit\u00f3rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O jornalismo competente \u00e9 aquele em que a plena transpar\u00eancia da linguagem garante a transpar\u00eancia da realidade mesma do fato.","id":240084,"corpo":"<p align=justify>O jornalismo competente \u00e9 aquele em que a plena\r\ntranspar\u00eancia da linguagem garante a transpar\u00eancia\r\nda realidade mesma do fato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cabe ao leitor, entre o fato gerador da not\u00edcia e o fato relatado, escolher de que lado est\u00e1 a verdade.","id":240085,"corpo":"<p align=justify>Cabe ao leitor, entre o fato gerador da not\u00edcia e o\r\nfato relatado, escolher de que lado est\u00e1 a verdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A leitura cr\u00edtica n\u00e3o se prende apenas ao fato que gerou a not\u00edcia, mas \u00e0 forma pela qual esta for\u00e7osamente o interpreta.","id":240086,"corpo":"<p align=justify>A leitura cr\u00edtica n\u00e3o se prende apenas ao fato que\r\ngerou a not\u00edcia, mas \u00e0 forma pela qual esta\r\nfor\u00e7osamente o interpreta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 20 referem-se ao texto que segue. ","id":44081,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 20 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1999\/46.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/50589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. A express\u00e3o conforma\u00e7\u00e3o subjetiva, no primeiro par\u00e1grafo, tem sentido vago, pois n\u00e3o h\u00e1 exemplos que a materializem. II. A frase n\u00e3o h\u00e1, e nem pode haver, jornalismo inocente n\u00e3o \u00e9 uma acusa\u00e7\u00e3o moral, mas uma decorr\u00eancia da tese central defendida pelo autor do texto. III. A express\u00e3o ing\u00eanua credulidade, no segundo par\u00e1grafo, refere-se ao leitor que considera a not\u00edcia um espelho que reflete a verdade incontest\u00e1vel do fato. Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":1999,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2004-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":50590,"hashId":"e83d89fca146df2cc08f81ead7dbf125","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/P>\r\n<P align=justify>I. A express\u00e3o <EM>conforma\u00e7\u00e3o subjetiva<\/EM>, no primeiro par\u00e1grafo, tem sentido vago, pois n\u00e3o h\u00e1 exemplos que a materializem.<\/P>\r\n<P align=justify>II. A frase <EM>n\u00e3o h\u00e1, e nem pode haver,<\/EM> <EM>jornalismo inocente<\/EM> n\u00e3o \u00e9 uma acusa\u00e7\u00e3o moral, mas uma decorr\u00eancia da tese central defendida pelo autor do texto.<\/P>\r\n<P align=justify>III. A express\u00e3o <EM>ing\u00eanua credulidade<\/EM>, no segundo par\u00e1grafo, refere-se ao leitor que considera a not\u00edcia um espelho que reflete a verdade incontest\u00e1vel do fato.<\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, est\u00e1 correto o que se afirma em<\/P><\/p>","resposta":240089,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":240087,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":240088,"corpo":"<p align=justify>I e II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":240089,"corpo":"<p align=justify>II e III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":240090,"corpo":"<p align=justify>I e III, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, somente.","id":240091,"corpo":"<p align=justify>III, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 20 referem-se ao texto que segue. ","id":44081,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 20 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1999\/46.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/50590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Melanie Klein introduziu a express\u00e3o \"identifica\u00e7\u00e3o projetiva\" para designar um","provas":[{"id":359,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2004-fcc-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":43628,"hashId":"2713fb7fdc11475c8723452d3340ea01","enunciado":"<p align=justify>Melanie Klein introduziu a express\u00e3o \"identifica\u00e7\u00e3o\r\nprojetiva\" para designar um<\/p>","resposta":207366,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mecanismo de defesa utilizado pelo indiv\u00edduo quando confrontado com um perigo exterior, identificando- se com o seu agressor, ou assumindo por sua pr\u00f3pria conta a agress\u00e3o enquanto tal; pode imitar f\u00edsica ou moralmente a pessoa do agressor ou adotar certos s\u00edmbolos de poder que o designam.","id":207363,"corpo":"<p align=justify>mecanismo de defesa utilizado pelo indiv\u00edduo quando\r\nconfrontado com um perigo exterior, identificando-\r\nse com o seu agressor, ou assumindo por sua\r\npr\u00f3pria conta a agress\u00e3o enquanto tal; pode imitar\r\nf\u00edsica ou moralmente a pessoa do agressor ou\r\nadotar certos s\u00edmbolos de poder que o designam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"processo psicol\u00f3gico pelo qual um indiv\u00edduo assimila um aspecto, uma propriedade, um atributo do outro e se transforma, total ou parcialmente, segundo o modelo dessa pessoa.","id":207364,"corpo":"<p align=justify>processo psicol\u00f3gico pelo qual um indiv\u00edduo assimila\r\num aspecto, uma propriedade, um atributo do outro\r\ne se transforma, total ou parcialmente, segundo o\r\nmodelo dessa pessoa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"modo primitivo de constitui\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo segundo o modelo do outro, que n\u00e3o \u00e9 secund\u00e1rio a uma rela\u00e7\u00e3o previamente estabelecida, em que o objeto estaria inicialmente situado como independente.","id":207365,"corpo":"<p align=justify>modo primitivo de constitui\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo segundo\r\no modelo do outro, que n\u00e3o \u00e9 secund\u00e1rio a uma\r\nrela\u00e7\u00e3o previamente estabelecida, em que o objeto\r\nestaria inicialmente situado como independente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mecanismo que se traduz por fantasmas (fantasias), em que o indiv\u00edduo introduz a sua pr\u00f3pria pessoa, totalmente ou em parte, no interior do objeto para o lesar, para o possuir ou para o controlar.","id":207366,"corpo":"<p align=justify>mecanismo que se traduz por fantasmas (fantasias),\r\nem que o indiv\u00edduo introduz a sua pr\u00f3pria pessoa,\r\ntotalmente ou em parte, no interior do objeto para o\r\nlesar, para o possuir ou para o controlar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"processo de opera\u00e7\u00e3o pelo qual um fato neurol\u00f3gico ou psicol\u00f3gico \u00e9 deslocado e localizado no exterior.","id":207367,"corpo":"<p align=justify>processo de opera\u00e7\u00e3o pelo qual um fato neurol\u00f3gico\r\nou psicol\u00f3gico \u00e9 deslocado e localizado no exterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":38032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Melanie Klein","oab":false,"nome":"Melanie Klein","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417484,"slug":"psicologia-melanie-klein"}],"slug":"psicologia\/43628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Terapia Cognitiva concebe a personalidade como:","provas":[{"id":359,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2004-fcc-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":43634,"hashId":"7673a41a98a1686ccecb2be511df12a0","enunciado":"<p align=justify>A Terapia Cognitiva concebe a personalidade como:<\/p>","resposta":207393,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"moldada por cren\u00e7as centrais ou esquemas superiores que desenvolvem-se cedo na vida, os quais resultem de experi\u00eancias pessoais e influ\u00eancias dos pais e da sociedade, constituindo a base para a codifica\u00e7\u00e3o, categoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das experi\u00eancias ao longo do curso da vida, sendo que os problemas psicol\u00f3gicos s\u00e3o decorrentes de processos tais como aprendizagem falha, infer\u00eancias incorretas e falta de diferencia\u00e7\u00e3o adequada entre a imagina\u00e7\u00e3o e a realidade.","id":207393,"corpo":"<p align=justify>moldada por cren\u00e7as centrais ou esquemas superiores\r\nque desenvolvem-se cedo na vida, os quais\r\nresultem de experi\u00eancias pessoais e influ\u00eancias dos\r\npais e da sociedade, constituindo a base para a\r\ncodifica\u00e7\u00e3o, categoriza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das experi\u00eancias\r\nao longo do curso da vida, sendo que os\r\nproblemas psicol\u00f3gicos s\u00e3o decorrentes de processos\r\ntais como aprendizagem falha, infer\u00eancias incorretas\r\ne falta de diferencia\u00e7\u00e3o adequada entre a\r\nimagina\u00e7\u00e3o e a realidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um processo de individua\u00e7\u00e3o ou autodesenvolvimento, no qual o indiv\u00edduo transforma-se em si pr\u00f3prio, um ser \u00fanico e homog\u00eaneo, processo este de desenvolvimento da totalidade do eixo ego-self, fazendo um movimento em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 amplitude da liberdade.","id":207395,"corpo":"<p align=justify>um processo de individua\u00e7\u00e3o ou autodesenvolvimento,\r\nno qual o indiv\u00edduo transforma-se em si pr\u00f3prio,\r\num ser \u00fanico e homog\u00eaneo, processo este de desenvolvimento\r\nda totalidade do eixo ego-self, fazendo\r\num movimento em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 amplitude da liberdade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma composi\u00e7\u00e3o de express\u00f5es diretas de instintos do organismo, acreditando que os m\u00e9todos psicanal\u00edticos de interpreta\u00e7\u00e3o e associa\u00e7\u00e3o livre constitu\u00edam uma fuga de experi\u00eancia direta do material interpretado e associado, sendo, portanto, m\u00e9todos de autoexplora\u00e7\u00e3o ineficientes e, via de regra, ineficazes.","id":207398,"corpo":"<p align=justify>uma composi\u00e7\u00e3o de express\u00f5es diretas de instintos\r\ndo organismo, acreditando que os m\u00e9todos psicanal\u00edticos\r\nde interpreta\u00e7\u00e3o e associa\u00e7\u00e3o livre constitu\u00edam\r\numa fuga de experi\u00eancia direta do material interpretado\r\ne associado, sendo, portanto, m\u00e9todos de autoexplora\u00e7\u00e3o\r\nineficientes e, via de regra, ineficazes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"composta por quatro componentes do intelecto: um impulso para a compreens\u00e3o, que pode ser chamado de curiosidade ou necessidade de compet\u00eancia; um intelecto \"axiom\u00e1tico\", que \u00e9 a capacidade de entender rela\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas; o conhecimento emp\u00edrico, que \u00e9 o aspecto relacionado com coisas e eventos externos; e um intelecto \"desenvolvido\", que \u00e9 uma forma mais elevada do impulso original para a compreens\u00e3o.","id":207400,"corpo":"<p align=justify>composta por quatro componentes do intelecto: um\r\nimpulso para a compreens\u00e3o, que pode ser chamado\r\nde curiosidade ou necessidade de compet\u00eancia;\r\num intelecto \"axiom\u00e1tico\", que \u00e9 a capacidade de\r\nentender rela\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas; o conhecimento emp\u00edrico,\r\nque \u00e9 o aspecto relacionado com coisas e eventos\r\nexternos; e um intelecto \"desenvolvido\", que \u00e9 uma\r\nforma mais elevada do impulso original para a\r\ncompreens\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma cole\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es de sentimentos, em que situa\u00e7\u00f5es diferentes evocam variados padr\u00f5es de respostas, sendo que cada resposta individual \u00e9 baseada apenas em experi\u00eancias pr\u00e9vias e na hist\u00f3ria gen\u00e9tica, uma vez que o eu \u00e9 definido pelo comportamento subjetivo e, muitas vezes, n\u00e3o observ\u00e1vel.","id":207402,"corpo":"<p align=justify>uma cole\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es de sentimentos, em que\r\nsitua\u00e7\u00f5es diferentes evocam variados padr\u00f5es de\r\nrespostas, sendo que cada resposta individual \u00e9 baseada\r\napenas em experi\u00eancias pr\u00e9vias e na hist\u00f3ria\r\ngen\u00e9tica, uma vez que o eu \u00e9 definido pelo comportamento\r\nsubjetivo e, muitas vezes, n\u00e3o observ\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":38039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias Cognitivas e Cognitivas comportamentais","oab":false,"nome":"Teorias Cognitivas e Cognitivas comportamentais","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398596,"slug":"psicologia-teorias-cognitivas-e-cognitivas-comportamentais"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":"psicologia\/43634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A terapia que se caracteriza pela determina\u00e7\u00e3o do foco e de objetivos limitados \u00e9 denominada de","provas":[{"id":359,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2004-fcc-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":43641,"hashId":"658a35e0683cee4f423de271e3d9da15","enunciado":"<p align=justify>A terapia que se caracteriza pela determina\u00e7\u00e3o do foco e\r\nde objetivos limitados \u00e9 denominada de<\/p>","resposta":207415,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"centrada no cliente.","id":207413,"corpo":"<p align=justify>centrada no cliente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contextual.","id":207414,"corpo":"<p align=justify>contextual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"breve.","id":207415,"corpo":"<p align=justify>breve.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pontual.","id":207416,"corpo":"<p align=justify>pontual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cognitiva.","id":207417,"corpo":"<p align=justify>cognitiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":38046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":"psicologia\/43641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma senhora procura o Servi\u00e7o de Psicologia de atendimento aos funcion\u00e1rios do F\u00f3rum para informar sobre uma situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia que vem presenciando em sua casa. Seu marido, um funcion\u00e1rio p\u00fablico aposentado, vem surrando o filho adolescente sempre que este chega em casa al\u00e9m do hor\u00e1rio estabelecido ou apresenta resultados ruins na escola. Suas tentativas de alterar a postura do marido s\u00e3o em v\u00e3o, j\u00e1 que ele verbaliza que a puni\u00e7\u00e3o corporal \u00e9 um corretivo para o jovem, que, dessa forma, alterar\u00e1 sua conduta e aprender\u00e1 a \"ser uma pessoa de bem\" (sic). O marido freq\u00fcentemente lhe diz que o filho n\u00e3o poder\u00e1 ser igual ao tio-materno (irm\u00e3o da esposa), o qual envolveu-se com drogas na adolesc\u00eancia e sofre conseq\u00fc\u00eancias da drogadi\u00e7\u00e3o at\u00e9 hoje. A senhora aparenta desespero e sente-se sem condi\u00e7\u00f5es de proteger o filho. No entanto, n\u00e3o retira toda a raz\u00e3o do marido. Na situa\u00e7\u00e3o apresentada, a conduta mais apropriada do psic\u00f3logo ser\u00e1:","provas":[{"id":359,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2004-fcc-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":43684,"hashId":"d91312efc0064350673db4965365203e","enunciado":"<p align=justify>Uma senhora procura o Servi\u00e7o de Psicologia de\r\natendimento aos funcion\u00e1rios do F\u00f3rum para informar\r\nsobre uma situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia que vem presenciando\r\nem sua casa. Seu marido, um funcion\u00e1rio p\u00fablico\r\naposentado, vem surrando o filho adolescente sempre que\r\neste chega em casa al\u00e9m do hor\u00e1rio estabelecido ou\r\napresenta resultados ruins na escola. Suas tentativas de\r\nalterar a postura do marido s\u00e3o em v\u00e3o, j\u00e1 que ele\r\nverbaliza que a puni\u00e7\u00e3o corporal \u00e9 um corretivo para o\r\njovem, que, dessa forma, alterar\u00e1 sua conduta e\r\naprender\u00e1 a \"ser uma pessoa de bem\" (sic). O marido\r\nfreq\u00fcentemente lhe diz que o filho n\u00e3o poder\u00e1 ser igual ao\r\ntio-materno (irm\u00e3o da esposa), o qual envolveu-se com\r\ndrogas na adolesc\u00eancia e sofre conseq\u00fc\u00eancias da\r\ndrogadi\u00e7\u00e3o at\u00e9 hoje. A senhora aparenta desespero e\r\nsente-se sem condi\u00e7\u00f5es de proteger o filho. No entanto,\r\nn\u00e3o retira toda a raz\u00e3o do marido. Na situa\u00e7\u00e3o apresentada,\r\na conduta mais apropriada do psic\u00f3logo ser\u00e1:<\/p>","resposta":207647,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Informar \u00e0 senhora que existem correntes pedag\u00f3gicas atuais que incentivam os castigos f\u00edsicos aos filhos, orientando-a a buscar psicoterapia para si pr\u00f3pria.","id":207643,"corpo":"<p align=justify>Informar \u00e0 senhora que existem correntes\r\npedag\u00f3gicas atuais que incentivam os castigos\r\nf\u00edsicos aos filhos, orientando-a a buscar psicoterapia\r\npara si pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Encaminhar o caso a uma Delegacia, pois n\u00e3o cabe ao psic\u00f3logo embrenhar-se em situa\u00e7\u00f5es envolvendo viol\u00eancia dom\u00e9stica.","id":207644,"corpo":"<p align=justify>Encaminhar o caso a uma Delegacia, pois n\u00e3o cabe\r\nao psic\u00f3logo embrenhar-se em situa\u00e7\u00f5es envolvendo\r\nviol\u00eancia dom\u00e9stica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Iniciar apenas um trabalho psicoterap\u00eautico com a paciente que trouxe a queixa, uma vez que ela certamente usou a problem\u00e1tica familiar para solicitar ajuda para si pr\u00f3pria.","id":207645,"corpo":"<p align=justify>Iniciar apenas um trabalho psicoterap\u00eautico com a\r\npaciente que trouxe a queixa, uma vez que ela\r\ncertamente usou a problem\u00e1tica familiar para\r\nsolicitar ajuda para si pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizar o encaminhamento do adolescente a um programa espec\u00edfico para drogaditos, uma vez que o psic\u00f3logo deve inferir que, com a sintomatologia descrita pela m\u00e3e, o jovem deve estar envolvido com drogas.","id":207646,"corpo":"<p align=justify>Realizar o encaminhamento do adolescente a um programa\r\nespec\u00edfico para drogaditos, uma vez que o psic\u00f3logo\r\ndeve inferir que, com a sintomatologia descrita\r\npela m\u00e3e, o jovem deve estar envolvido com drogas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ater-se \u00e0 Lei n\u00ba 8.069\/90 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), a qual estabelece um conjunto de medidas a fim de assistir pais e respons\u00e1veis, antes de puni-los ou cassar os poderes parentais, na tentativa de preservar o direito da crian\u00e7a \u00e0 conviv\u00eancia familiar, adotando o atendimento ao grupo-fam\u00edlia como estrat\u00e9gia de interven\u00e7\u00e3o.","id":207647,"corpo":"<p align=justify>Ater-se \u00e0 Lei n\u00ba 8.069\/90 (Estatuto da Crian\u00e7a e do\r\nAdolescente), a qual estabelece um conjunto de\r\nmedidas a fim de assistir pais e respons\u00e1veis, antes\r\nde puni-los ou cassar os poderes parentais, na tentativa\r\nde preservar o direito da crian\u00e7a \u00e0 conviv\u00eancia\r\nfamiliar, adotando o atendimento ao grupo-fam\u00edlia\r\ncomo estrat\u00e9gia de interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":38080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Terapia familiar","oab":false,"nome":"Terapia familiar","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417477,"slug":"psicologia-terapia-familiar"},{"nome_clean":"Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Fam\u00edlia","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417508,"slug":"psicologia-familia"}],"slug":"psicologia\/43684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00edtulo de especialista, conferido pelo Conselho Federal de Psicologia (Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 002\/2.001), define que cabe ao Psic\u00f3logo Jur\u00eddico, dentre outras coisas:","provas":[{"id":359,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2004-fcc-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":43688,"hashId":"473142ae9dca279802fc97f194ff8d2c","enunciado":"<p align=justify>O t\u00edtulo de especialista, conferido pelo Conselho Federal\r\nde Psicologia (Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 002\/2.001), define que cabe\r\nao Psic\u00f3logo Jur\u00eddico, dentre outras coisas:<\/p>","resposta":207666,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atuar em institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, participando da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de n\u00edvel secund\u00e1rio ou terci\u00e1rio da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","id":207663,"corpo":"<p align=justify>atuar em institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, participando da\r\npresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de n\u00edvel secund\u00e1rio ou terci\u00e1rio\r\nda aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desenvolver estudos de campo e em laborat\u00f3rio, do comportamento individual e coletivo em diferentes situa\u00e7\u00f5es no tr\u00e2nsito para sugerir medidas preventivas.","id":207664,"corpo":"<p align=justify>desenvolver estudos de campo e em laborat\u00f3rio, do\r\ncomportamento individual e coletivo em diferentes situa\u00e7\u00f5es\r\nno tr\u00e2nsito para sugerir medidas preventivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"propor pol\u00edticas e a\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 comunidade em geral e aos movimentos sociais de grupos \u00e9tnico-raciais, religiosos, de g\u00eanero e outros.","id":207665,"corpo":"<p align=justify>propor pol\u00edticas e a\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 comunidade\r\nem geral e aos movimentos sociais de grupos\r\n\u00e9tnico-raciais, religiosos, de g\u00eanero e outros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atuar em pesquisa e programas s\u00f3cio-educativos e de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia, construindo ou adaptando instrumentos de investiga\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, para atender \u00e0s necessidades de crian\u00e7as e adolescentes em situa\u00e7\u00e3o de risco, abandonados ou infratores.","id":207666,"corpo":"<p align=justify>atuar em pesquisa e programas s\u00f3cio-educativos e\r\nde preven\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia, construindo ou adaptando\r\ninstrumentos de investiga\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, para\r\natender \u00e0s necessidades de crian\u00e7as e adolescentes\r\nem situa\u00e7\u00e3o de risco, abandonados ou infratores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"participar de programas e\/ou atividades na \u00e1rea da sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho, subsidiando-os quanto aos aspectos psicossociais para proporcionar melhores condi\u00e7\u00f5es ao trabalhador.","id":207667,"corpo":"<p align=justify>participar de programas e\/ou atividades na \u00e1rea da\r\nsa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho, subsidiando-os\r\nquanto aos aspectos psicossociais para proporcionar\r\nmelhores condi\u00e7\u00f5es ao trabalhador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":38086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica: Conceito, Hist\u00f3rico e Atua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica: Conceito, Hist\u00f3rico e Atua\u00e7\u00e3o","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417506,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-conceito-historico-e-atuacao"}],"slug":"psicologia\/43688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Idalberto Chiavenato, de acordo com o tratamento, podemos distinguir tr\u00eas modelos de decis\u00e3o sobre candidatos nos processos de sele\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":359,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2004-fcc-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":43701,"hashId":"2227eae28a2e8db115e339575e71274c","enunciado":"<p align=justify>Segundo Idalberto Chiavenato, de acordo com o tratamento,\r\npodemos distinguir tr\u00eas modelos de decis\u00e3o sobre\r\ncandidatos nos processos de sele\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":207730,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interna, externa e multidisciplinar.","id":207728,"corpo":"<p align=justify>interna, externa e multidisciplinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apontamento, indica\u00e7\u00e3o e nivela\u00e7\u00e3o.","id":207729,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>apontamento, indica\u00e7\u00e3o e nivela\u00e7\u00e3o.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coloca\u00e7\u00e3o, sele\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o.","id":207730,"corpo":"<p align=justify>coloca\u00e7\u00e3o, sele\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"local, global e apontamento.","id":207731,"corpo":"<p align=justify>local, global e apontamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indica\u00e7\u00e3o, nivela\u00e7\u00e3o e interna\/externa.","id":207732,"corpo":"<p align=justify>indica\u00e7\u00e3o, nivela\u00e7\u00e3o e interna\/externa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":38098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398618,"slug":"psicologia-recrutamento-e-selecao"}],"slug":"psicologia\/43701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho pela t\u00e9cnica de Avalia\u00e7\u00e3o Participativa por Objetivos h\u00e1 a necessidade de seguir seis etapas:","provas":[{"id":359,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2004-fcc-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":43715,"hashId":"5975e0e2583c485610782c19d1022c1c","enunciado":"<p align=justify>No processo de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho pela t\u00e9cnica de\r\nAvalia\u00e7\u00e3o Participativa por Objetivos h\u00e1 a necessidade de\r\nseguir seis etapas:<\/p>","resposta":207799,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o dos fatores de motiva\u00e7\u00e3o; alinhamento das metas estruturais financeiras; defini\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias praticadas pelo mercado; defini\u00e7\u00e3o dos objetivos vi\u00e1veis; an\u00e1lise dos comportamentos cr\u00edticos presentes no ambiente de trabalho e reconhecimento das melhores pr\u00e1ticas gerenciais.","id":207798,"corpo":"<p align=justify>identifica\u00e7\u00e3o dos fatores de motiva\u00e7\u00e3o; alinhamento\r\ndas metas estruturais financeiras; defini\u00e7\u00e3o das\r\ncompet\u00eancias praticadas pelo mercado; defini\u00e7\u00e3o\r\ndos objetivos vi\u00e1veis; an\u00e1lise dos comportamentos\r\ncr\u00edticos presentes no ambiente de trabalho e\r\nreconhecimento das melhores pr\u00e1ticas gerenciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"formula\u00e7\u00e3o de objetivos consensuais; comprometimento pessoal quanto ao alcance dos objetivos conjuntamente formulados; negocia\u00e7\u00e3o com o avaliador sobre a aloca\u00e7\u00e3o dos recursos e meios necess\u00e1rios para o alcance dos objetivos; desempenho, ou seja, o comportamento do avaliado no sentido de efetivar o alcance dos objetivos formulados; constante monitora\u00e7\u00e3o dos resultados atrav\u00e9s da compara\u00e7\u00e3o com os objetivos formulados; e retroa\u00e7\u00e3o intensiva e cont\u00ednua avalia\u00e7\u00e3o conjunta.","id":207799,"corpo":"<p align=justify>formula\u00e7\u00e3o de objetivos consensuais; comprometimento\r\npessoal quanto ao alcance dos objetivos\r\nconjuntamente formulados; negocia\u00e7\u00e3o com o avaliador\r\nsobre a aloca\u00e7\u00e3o dos recursos e meios necess\u00e1rios\r\npara o alcance dos objetivos; desempenho,\r\nou seja, o comportamento do avaliado no sentido de\r\nefetivar o alcance dos objetivos formulados; constante\r\nmonitora\u00e7\u00e3o dos resultados atrav\u00e9s da\r\ncompara\u00e7\u00e3o com os objetivos formulados; e\r\nretroa\u00e7\u00e3o intensiva e cont\u00ednua avalia\u00e7\u00e3o conjunta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o dos fatores de motiva\u00e7\u00e3o; alinhamento das metas estruturais financeiras; defini\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias praticadas pelo mercado; defini\u00e7\u00e3o dos objetivos pessoais; an\u00e1lise dos comportamentos cr\u00edticos presentes no ambiente de trabalho e busca no mercado das melhores pr\u00e1ticas gerenciais.","id":207800,"corpo":"<p align=justify>identifica\u00e7\u00e3o dos fatores de motiva\u00e7\u00e3o; alinhamento\r\ndas metas estruturais financeiras; defini\u00e7\u00e3o das\r\ncompet\u00eancias praticadas pelo mercado; defini\u00e7\u00e3o\r\ndos objetivos pessoais; an\u00e1lise dos comportamentos\r\ncr\u00edticos presentes no ambiente de trabalho e busca\r\nno mercado das melhores pr\u00e1ticas gerenciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o dos fatores higi\u00eanicos de motiva\u00e7\u00e3o; alinhamento das metas estruturais financeiras; defini\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias praticadas pelo mercado; defini\u00e7\u00e3o dos objetivos pessoais; an\u00e1lise dos comportamentos cr\u00edticos presentes no ambiente de trabalho e reconhecimento das melhores pr\u00e1ticas gerenciais.","id":207801,"corpo":"<p align=justify>descri\u00e7\u00e3o dos fatores higi\u00eanicos de motiva\u00e7\u00e3o; alinhamento\r\ndas metas estruturais financeiras; defini\u00e7\u00e3o das\r\ncompet\u00eancias praticadas pelo mercado; defini\u00e7\u00e3o dos\r\nobjetivos pessoais; an\u00e1lise dos comportamentos\r\ncr\u00edticos presentes no ambiente de trabalho e reconhecimento\r\ndas melhores pr\u00e1ticas gerenciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alinhamento das metas estruturais financeiras; defini\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias praticadas pelo mercado; defini\u00e7\u00e3o dos objetivos vi\u00e1veis; an\u00e1lise dos comportamentos cr\u00edticos presentes no ambiente; alinhamento com as descri\u00e7\u00f5es de cargo e reconhecimento das melhores pr\u00e1ticas gerenciais.","id":207802,"corpo":"<p align=justify>alinhamento das metas estruturais financeiras; defini\u00e7\u00e3o\r\ndas compet\u00eancias praticadas pelo mercado;\r\ndefini\u00e7\u00e3o dos objetivos vi\u00e1veis; an\u00e1lise dos comportamentos\r\ncr\u00edticos presentes no ambiente; alinhamento\r\ncom as descri\u00e7\u00f5es de cargo e reconhecimento\r\ndas melhores pr\u00e1ticas gerenciais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":38112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/43715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Schmidt e Tannenbaum (1972) indicam quatro abordagens utiliz\u00e1veis pelo l\u00edder de um grupo de trabalho e, tamb\u00e9m, pelos membros do grupo. Essas abordagens s\u00e3o:","provas":[{"id":359,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2004-fcc-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":43720,"hashId":"fc64f0042be8935c6448017f2fde66c4","enunciado":"<p align=justify>Schmidt e Tannenbaum (1972) indicam quatro abordagens\r\nutiliz\u00e1veis pelo l\u00edder de um grupo de trabalho e, tamb\u00e9m,\r\npelos membros do grupo. Essas abordagens s\u00e3o:<\/p>","resposta":207821,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"monitoramento do conflito; exposi\u00e7\u00e3o do conflito; fuga estrat\u00e9gica do conflito e rea\u00e7\u00e3o pr\u00f3-ativa conflitante.","id":207818,"corpo":"<p align=justify>monitoramento do conflito; exposi\u00e7\u00e3o do conflito;\r\nfuga estrat\u00e9gica do conflito e rea\u00e7\u00e3o pr\u00f3-ativa\r\nconflitante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ganha\u00d7ganha; perde\u00d7perde; perde\u00d7ganha e ganha\u00d7perde.","id":207819,"corpo":"<p align=justify>ganha\u00d7ganha; perde\u00d7perde; perde\u00d7ganha e ganha\u00d7perde.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"minimizar diferen\u00e7as; conceder; desistir e reagir defensivamente.","id":207820,"corpo":"<p align=justify>minimizar diferen\u00e7as; conceder; desistir e reagir\r\ndefensivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"evitar o conflito; reprimir o conflito; agu\u00e7ar as diverg\u00eancias em conflito e transformar as diferen\u00e7as em resolu\u00e7\u00e3o de problemas.","id":207821,"corpo":"<p align=justify>evitar o conflito; reprimir o conflito; agu\u00e7ar as diverg\u00eancias\r\nem conflito e transformar as diferen\u00e7as em\r\nresolu\u00e7\u00e3o de problemas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"argumenta\u00e7\u00e3o; explora\u00e7\u00e3o; lidar com adversidades e administrar press\u00f5es psicol\u00f3gicas.","id":207822,"corpo":"<p align=justify>argumenta\u00e7\u00e3o; explora\u00e7\u00e3o; lidar com adversidades e\r\nadministrar press\u00f5es psicol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":38117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Grupos nas Organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Grupos nas Organiza\u00e7\u00f5es","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417453,"slug":"psicologia-grupos-nas-organizacoes"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417455,"slug":"psicologia-lideranca"}],"slug":"psicologia\/43720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":14274},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Outras","id":9721},{"descricao":"Tecnologista Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9730},{"descricao":"Tecnologista Classe Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras","id":9731},{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9720},{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras","id":9723},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14275},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Redes","id":14276},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14277},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14279},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":14288},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14289},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Redes","id":14290},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14291},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14292},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14294},{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14295},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15487},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15488},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Redes","id":15489},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15490},{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":15491}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17719,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":14274},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-eletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":17720,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Outras","id":9721},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-outras-codigo-14-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Outras - 2004"},{"id":17721,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9730},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-classe-pleno-i-area-engenharia-eletrica-codigo-14-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":17722,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Classe Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras","id":9731},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-classe-padrao-i-area-outras-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Classe Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras - 2004"},{"id":17723,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":9720},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-padrao-i-area-engenharia-eletrica-codigo-14-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":17724,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras","id":9723},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-padrao-i-area-outras-codigo-14-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista Padr\u00e3o I - \u00c1rea Outras - 2004"},{"id":28540,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14275},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-telecomunicacoes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":28541,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Redes","id":14276},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-redes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Redes - 2004"},{"id":28542,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14277},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-engenharia-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28543,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14279},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-hardware-especialidade-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Hardware - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28554,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Eletr\u00f4nica","id":14288},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-eletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":28555,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14289},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-telecomunicacoes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":28556,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Redes","id":14290},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-redes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Redes - 2004"},{"id":28557,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14291},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-engenharia-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28558,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14292},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-desenvolvimento-de-software-especialidade-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Desenvolvimento de Software - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":28560,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14294},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-seguranca-de-sistemas-de-informacao-especialidade-engenharia-eletronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":28561,"cargo":{"descricao":"Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14295},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-area-seguranca-de-sistemas-de-informacao-especialidade-ciencia-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":31609,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":15487},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-eletronica-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":31610,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15488},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-de-telecomunicacoes-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":31611,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Redes","id":15489},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-de-redes-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Redes - 2004"},{"id":31612,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":15490},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-engenharia-de-computacao-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":31613,"cargo":{"descricao":"Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":15491},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-de-classe-pleno-i-area-ciencia-da-computacao-codigo-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Tecnologista de Classe Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"}],"id":613401,"hashId":"09364c088a101fe4252770a3ab8b8f1b","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17721\/1.gif><\/P>","resposta":2148017,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2148017,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2148018,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295351,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17719\/3.gif><\/P>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/613401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":10056}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A isossorbida \u00e9 um antiarr\u00edtmico muito utilizado no tratamento das arritmias ventriculares.","provas":[{"id":18533,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":10056},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":18534,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":10056},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":643500,"hashId":"e566efe6ca7879a678d9dbdd3e566589","enunciado":"<p align=justify>A isossorbida \u00e9 um antiarr\u00edtmico muito utilizado no\r\ntratamento das arritmias ventriculares.<\/p>","resposta":2224268,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224267,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224268,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ap\u00f3s um exame m\u00e9dico, o diagn\u00f3stico de um paciente de 78 anos de idade foi infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria. O paciente \u00e9 hipertenso h\u00e1 longa data, portador de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva associada a arritmia ventricular freq\u00fcente e apresenta epis\u00f3dios de angina. Nessas condi\u00e7\u00f5es, foi prescrita cefalexina para o tratamento da sua infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria. Decorridos dez dias, ele foi, pela manh\u00e3, ao hospital, referindo cansa\u00e7o importante h\u00e1 um dia. Al\u00e9m disso, relatou o aparecimento de n\u00e1useas, v\u00f4mitos e diarr\u00e9ia h\u00e1 2 dias. O paciente faz uso de captopril, furosemida, digoxina, amiodarona e isossorbida. Ao exame f\u00edsico, foi constatado agravamento da arritmia, desidrata\u00e7\u00e3o e hipotens\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o aos sintomas e \u00e0s drogas utilizadas pelo paciente no quadro cl\u00ednico acima, julgue os itens que se seguem.","id":301713,"enunciado":"<P align=justify>Ap\u00f3s um exame m\u00e9dico, o diagn\u00f3stico de um paciente de 78 anos de idade foi infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria. O paciente \u00e9 hipertenso h\u00e1 longa data, portador de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva associada a arritmia ventricular freq\u00fcente e apresenta epis\u00f3dios de angina. Nessas condi\u00e7\u00f5es, foi prescrita cefalexina para o tratamento da sua infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria. Decorridos dez dias, ele foi, pela manh\u00e3, ao hospital, referindo cansa\u00e7o importante h\u00e1 um dia. Al\u00e9m disso, relatou o aparecimento de n\u00e1useas, v\u00f4mitos e diarr\u00e9ia h\u00e1 2 dias. O paciente faz uso de captopril, furosemida, digoxina, amiodarona e isossorbida. Ao exame f\u00edsico, foi constatado agravamento da arritmia, desidrata\u00e7\u00e3o e hipotens\u00e3o.<\/P>\r\n<P align=justify> Em rela\u00e7\u00e3o aos sintomas e \u00e0s drogas utilizadas pelo paciente no quadro cl\u00ednico acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/643500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":10056}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A furosemida \u00e9 um diur\u00e9tico potente que pode induzir o aparecimento de hipopotassemia.","provas":[{"id":18533,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":10056},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":18534,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":10056},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":643501,"hashId":"d4fbe5ee5aa3d540f8f46071bd3f719e","enunciado":"<p align=justify>A furosemida \u00e9 um diur\u00e9tico potente que pode induzir o\r\naparecimento de hipopotassemia.<\/p>","resposta":2224269,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224269,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224270,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ap\u00f3s um exame m\u00e9dico, o diagn\u00f3stico de um paciente de 78 anos de idade foi infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria. O paciente \u00e9 hipertenso h\u00e1 longa data, portador de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva associada a arritmia ventricular freq\u00fcente e apresenta epis\u00f3dios de angina. Nessas condi\u00e7\u00f5es, foi prescrita cefalexina para o tratamento da sua infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria. Decorridos dez dias, ele foi, pela manh\u00e3, ao hospital, referindo cansa\u00e7o importante h\u00e1 um dia. Al\u00e9m disso, relatou o aparecimento de n\u00e1useas, v\u00f4mitos e diarr\u00e9ia h\u00e1 2 dias. O paciente faz uso de captopril, furosemida, digoxina, amiodarona e isossorbida. Ao exame f\u00edsico, foi constatado agravamento da arritmia, desidrata\u00e7\u00e3o e hipotens\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o aos sintomas e \u00e0s drogas utilizadas pelo paciente no quadro cl\u00ednico acima, julgue os itens que se seguem.","id":301713,"enunciado":"<P align=justify>Ap\u00f3s um exame m\u00e9dico, o diagn\u00f3stico de um paciente de 78 anos de idade foi infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria. O paciente \u00e9 hipertenso h\u00e1 longa data, portador de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva associada a arritmia ventricular freq\u00fcente e apresenta epis\u00f3dios de angina. Nessas condi\u00e7\u00f5es, foi prescrita cefalexina para o tratamento da sua infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria. Decorridos dez dias, ele foi, pela manh\u00e3, ao hospital, referindo cansa\u00e7o importante h\u00e1 um dia. Al\u00e9m disso, relatou o aparecimento de n\u00e1useas, v\u00f4mitos e diarr\u00e9ia h\u00e1 2 dias. O paciente faz uso de captopril, furosemida, digoxina, amiodarona e isossorbida. Ao exame f\u00edsico, foi constatado agravamento da arritmia, desidrata\u00e7\u00e3o e hipotens\u00e3o.<\/P>\r\n<P align=justify> Em rela\u00e7\u00e3o aos sintomas e \u00e0s drogas utilizadas pelo paciente no quadro cl\u00ednico acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/643501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":10056}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos principais efeitos colaterais relacionados ao uso das penicilinas \u00e9 a rea\u00e7\u00e3o de hipersensibilidade.","provas":[{"id":18533,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":10056},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":18534,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":10056},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":643508,"hashId":"6e2eaf6213653187006fe0942c813861","enunciado":"<p align=justify>Um dos principais efeitos colaterais relacionados ao uso das\r\npenicilinas \u00e9 a rea\u00e7\u00e3o de hipersensibilidade.<\/p>","resposta":2224283,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224283,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224284,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das indica\u00e7\u00f5es, dos efeitos colaterais e das contra-indica\u00e7\u00f5es associadas ao uso de antibi\u00f3ticos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":301715,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das indica\u00e7\u00f5es, dos efeitos colaterais e das\r\ncontra-indica\u00e7\u00f5es associadas ao uso de antibi\u00f3ticos, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398299,"slug":"farmacia-reacoes-adversas"}],"slug":"farmacia\/643508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":10056}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A amicacina \u00e9 classificada como uma sulfonamida.","provas":[{"id":18533,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":10056},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":18534,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":10056},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":643509,"hashId":"300ff7ffb262ac64c428945251d7213e","enunciado":"<p align=justify>A amicacina \u00e9 classificada como uma sulfonamida.<\/p>","resposta":2224286,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224285,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224286,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das indica\u00e7\u00f5es, dos efeitos colaterais e das contra-indica\u00e7\u00f5es associadas ao uso de antibi\u00f3ticos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":301715,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das indica\u00e7\u00f5es, dos efeitos colaterais e das\r\ncontra-indica\u00e7\u00f5es associadas ao uso de antibi\u00f3ticos, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/643509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os exames solicitados visam elucidar os sistemas atingidos por poss\u00edvel quadro infeccioso e seu agente etiol\u00f3gico.","provas":[{"id":18535,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"},{"id":18536,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":643518,"hashId":"863e04de7b31749977209859fce8542d","enunciado":"<p align=justify>Os exames solicitados visam elucidar os sistemas atingidos\r\npor poss\u00edvel quadro infeccioso e seu agente etiol\u00f3gico.<\/p>","resposta":2224303,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224303,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224304,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas recebeu um pedido de exames contendo a seguinte descri\u00e7\u00e3o: um paciente com 30 anos de idade, apresenta febre e tosse produtiva h\u00e1 20 dias; dados de anamnese sugerem quadro infeccioso a esclarecer; exames laboratoriais solicitados: hemograma completo, EAS, urocultura, bacterioscopia e cultura de escarro, pesquisa de BAAR no escarro, hemocultura, coprocultura. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso hipot\u00e9tico relatado, julgue os seguintes itens.","id":301717,"enunciado":"<P align=justify>Um laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas recebeu um pedido de exames contendo a seguinte descri\u00e7\u00e3o: um paciente com 30 anos de idade, apresenta febre e tosse produtiva h\u00e1 20 dias; dados de anamnese sugerem quadro infeccioso a esclarecer; exames laboratoriais solicitados: hemograma completo, EAS, urocultura, bacterioscopia e cultura de escarro, pesquisa de BAAR no escarro, hemocultura, coprocultura. <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao caso hipot\u00e9tico relatado, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Analise Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Analise Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398311,"slug":"farmacia-analise-clinica"}],"slug":"farmacia\/643518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se que o sangue coletado ser\u00e1 utilizado para diferentes exames, entre as culturas bacterianas solicitadas, a que deve ser realizada primeiro \u00e9 a hemocultura. Somente se o resultado da hemocultura for negativo \u00e9 que se deve realizar as demais culturas.","provas":[{"id":18535,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"},{"id":18536,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":643522,"hashId":"4323bf46884e2b6703bf152391910172","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se que o sangue coletado ser\u00e1 utilizado para\r\ndiferentes exames, entre as culturas bacterianas solicitadas,\r\na que deve ser realizada primeiro \u00e9 a hemocultura. Somente\r\nse o resultado da hemocultura for negativo \u00e9 que se deve\r\nrealizar as demais culturas.<\/p>","resposta":2224312,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224311,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224312,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas recebeu um pedido de exames contendo a seguinte descri\u00e7\u00e3o: um paciente com 30 anos de idade, apresenta febre e tosse produtiva h\u00e1 20 dias; dados de anamnese sugerem quadro infeccioso a esclarecer; exames laboratoriais solicitados: hemograma completo, EAS, urocultura, bacterioscopia e cultura de escarro, pesquisa de BAAR no escarro, hemocultura, coprocultura. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso hipot\u00e9tico relatado, julgue os seguintes itens.","id":301717,"enunciado":"<P align=justify>Um laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas recebeu um pedido de exames contendo a seguinte descri\u00e7\u00e3o: um paciente com 30 anos de idade, apresenta febre e tosse produtiva h\u00e1 20 dias; dados de anamnese sugerem quadro infeccioso a esclarecer; exames laboratoriais solicitados: hemograma completo, EAS, urocultura, bacterioscopia e cultura de escarro, pesquisa de BAAR no escarro, hemocultura, coprocultura. <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao caso hipot\u00e9tico relatado, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398702,"slug":"farmacia-hematologia"}],"slug":"farmacia\/643522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A microscopia \u00f3ptica do escarro corado pelo m\u00e9todo de Wirtz-Conklin \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o laboratorial para o diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00e3o viral.","provas":[{"id":18535,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"},{"id":18536,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":643525,"hashId":"d5cea0dc5d8bfee04add3baba2e41ac7","enunciado":"<p align=justify>A microscopia \u00f3ptica do escarro corado pelo m\u00e9todo de\r\nWirtz-Conklin \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o laboratorial para o\r\ndiagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00e3o viral.<\/p>","resposta":2224318,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224317,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224318,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas recebeu um pedido de exames contendo a seguinte descri\u00e7\u00e3o: um paciente com 30 anos de idade, apresenta febre e tosse produtiva h\u00e1 20 dias; dados de anamnese sugerem quadro infeccioso a esclarecer; exames laboratoriais solicitados: hemograma completo, EAS, urocultura, bacterioscopia e cultura de escarro, pesquisa de BAAR no escarro, hemocultura, coprocultura. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso hipot\u00e9tico relatado, julgue os seguintes itens.","id":301717,"enunciado":"<P align=justify>Um laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas recebeu um pedido de exames contendo a seguinte descri\u00e7\u00e3o: um paciente com 30 anos de idade, apresenta febre e tosse produtiva h\u00e1 20 dias; dados de anamnese sugerem quadro infeccioso a esclarecer; exames laboratoriais solicitados: hemograma completo, EAS, urocultura, bacterioscopia e cultura de escarro, pesquisa de BAAR no escarro, hemocultura, coprocultura. <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao caso hipot\u00e9tico relatado, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/643525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todo material usado para an\u00e1lises microbiol\u00f3gicas desse paciente deve ser descartado, pois h\u00e1 suspeita de infec\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18535,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"},{"id":18536,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":643526,"hashId":"921a68892324b2316d12f3994924a5ba","enunciado":"<p align=justify>Todo material usado para an\u00e1lises microbiol\u00f3gicas desse\r\npaciente deve ser descartado, pois h\u00e1 suspeita de infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2224320,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224319,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224320,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas recebeu um pedido de exames contendo a seguinte descri\u00e7\u00e3o: um paciente com 30 anos de idade, apresenta febre e tosse produtiva h\u00e1 20 dias; dados de anamnese sugerem quadro infeccioso a esclarecer; exames laboratoriais solicitados: hemograma completo, EAS, urocultura, bacterioscopia e cultura de escarro, pesquisa de BAAR no escarro, hemocultura, coprocultura. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso hipot\u00e9tico relatado, julgue os seguintes itens.","id":301717,"enunciado":"<P align=justify>Um laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas recebeu um pedido de exames contendo a seguinte descri\u00e7\u00e3o: um paciente com 30 anos de idade, apresenta febre e tosse produtiva h\u00e1 20 dias; dados de anamnese sugerem quadro infeccioso a esclarecer; exames laboratoriais solicitados: hemograma completo, EAS, urocultura, bacterioscopia e cultura de escarro, pesquisa de BAAR no escarro, hemocultura, coprocultura. <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao caso hipot\u00e9tico relatado, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/643526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o resultado da bacterioscopia pelo m\u00e9todo de Ziehl- Neelsen seja duvidoso, o exame deve ser repetido. Dados sobre o hist\u00f3rico de vacina\u00e7\u00e3o do paciente seriam \u00fateis nessa situa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18535,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"},{"id":18536,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":643527,"hashId":"4c64f632b2d9d8ca4602df7aaa58a56c","enunciado":"<p align=justify>Caso o resultado da bacterioscopia pelo m\u00e9todo de Ziehl-\r\nNeelsen seja duvidoso, o exame deve ser repetido. Dados\r\nsobre o hist\u00f3rico de vacina\u00e7\u00e3o do paciente seriam \u00fateis nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2224321,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224321,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224322,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas recebeu um pedido de exames contendo a seguinte descri\u00e7\u00e3o: um paciente com 30 anos de idade, apresenta febre e tosse produtiva h\u00e1 20 dias; dados de anamnese sugerem quadro infeccioso a esclarecer; exames laboratoriais solicitados: hemograma completo, EAS, urocultura, bacterioscopia e cultura de escarro, pesquisa de BAAR no escarro, hemocultura, coprocultura. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso hipot\u00e9tico relatado, julgue os seguintes itens.","id":301717,"enunciado":"<P align=justify>Um laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas recebeu um pedido de exames contendo a seguinte descri\u00e7\u00e3o: um paciente com 30 anos de idade, apresenta febre e tosse produtiva h\u00e1 20 dias; dados de anamnese sugerem quadro infeccioso a esclarecer; exames laboratoriais solicitados: hemograma completo, EAS, urocultura, bacterioscopia e cultura de escarro, pesquisa de BAAR no escarro, hemocultura, coprocultura. <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao caso hipot\u00e9tico relatado, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/643527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na suspeita de infec\u00e7\u00e3o pulmonar por Aspergillus fumigatus, pode-se utilizar como feramenta diagn\u00f3stica a sorologia para detec\u00e7\u00e3o de anticorpos circulantes contra o fungo.","provas":[{"id":18535,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"},{"id":18536,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":643532,"hashId":"e50260a272f832b2731a53cd1f2d7891","enunciado":"<p align=justify>Na suspeita de infec\u00e7\u00e3o pulmonar por Aspergillus fumigatus,\r\npode-se utilizar como feramenta diagn\u00f3stica a sorologia para\r\ndetec\u00e7\u00e3o de anticorpos circulantes contra o fungo.<\/p>","resposta":2224331,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224331,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224332,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas recebeu um pedido de exames contendo a seguinte descri\u00e7\u00e3o: um paciente com 30 anos de idade, apresenta febre e tosse produtiva h\u00e1 20 dias; dados de anamnese sugerem quadro infeccioso a esclarecer; exames laboratoriais solicitados: hemograma completo, EAS, urocultura, bacterioscopia e cultura de escarro, pesquisa de BAAR no escarro, hemocultura, coprocultura. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso hipot\u00e9tico relatado, julgue os seguintes itens.","id":301717,"enunciado":"<P align=justify>Um laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas recebeu um pedido de exames contendo a seguinte descri\u00e7\u00e3o: um paciente com 30 anos de idade, apresenta febre e tosse produtiva h\u00e1 20 dias; dados de anamnese sugerem quadro infeccioso a esclarecer; exames laboratoriais solicitados: hemograma completo, EAS, urocultura, bacterioscopia e cultura de escarro, pesquisa de BAAR no escarro, hemocultura, coprocultura. <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao caso hipot\u00e9tico relatado, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/643532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pesquisa de P. brasiliensis no escarro \u00e9 importante no caso mencionado, pois constitui diagn\u00f3stico diferencial da tuberculose.","provas":[{"id":18535,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"},{"id":18536,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":643533,"hashId":"e7a9961cfb3467f0d1c55e774aabdc6d","enunciado":"<p align=justify>A pesquisa de P. brasiliensis no escarro \u00e9 importante no\r\ncaso mencionado, pois constitui diagn\u00f3stico diferencial da\r\ntuberculose.<\/p>","resposta":2224333,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224333,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224334,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas recebeu um pedido de exames contendo a seguinte descri\u00e7\u00e3o: um paciente com 30 anos de idade, apresenta febre e tosse produtiva h\u00e1 20 dias; dados de anamnese sugerem quadro infeccioso a esclarecer; exames laboratoriais solicitados: hemograma completo, EAS, urocultura, bacterioscopia e cultura de escarro, pesquisa de BAAR no escarro, hemocultura, coprocultura. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso hipot\u00e9tico relatado, julgue os seguintes itens.","id":301717,"enunciado":"<P align=justify>Um laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas recebeu um pedido de exames contendo a seguinte descri\u00e7\u00e3o: um paciente com 30 anos de idade, apresenta febre e tosse produtiva h\u00e1 20 dias; dados de anamnese sugerem quadro infeccioso a esclarecer; exames laboratoriais solicitados: hemograma completo, EAS, urocultura, bacterioscopia e cultura de escarro, pesquisa de BAAR no escarro, hemocultura, coprocultura. <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao caso hipot\u00e9tico relatado, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/643533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso se trate de parasitose intestinal, certamente ser\u00e1 verificado o achado de eosinofilia no hemograma.","provas":[{"id":18535,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"},{"id":18536,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":643537,"hashId":"9747ca0a0fc735a7cd21c34d3d2dd2f8","enunciado":"<p align=justify>Caso se trate de parasitose intestinal, certamente ser\u00e1\r\nverificado o achado de eosinofilia no hemograma.<\/p>","resposta":2224341,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224341,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224342,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um laborat\u00f3rio recebeu amostras de fezes e sangue de um paciente, acompanhadas dos seguintes dados: sexo masculino, com 5 anos de idade, apresenta anemia, edema, prurido e atraso no desenvolvimento f\u00edsico e mental h\u00e1 3 anos. Os exames solicitados foram: hemograma completo, dosagem de albumina s\u00e9rica, exame parasitol\u00f3gico de fezes. Considerando as informa\u00e7\u00f5es da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, julgue os itens que se seguem.","id":301718,"enunciado":"<P align=justify>Um laborat\u00f3rio recebeu amostras de fezes e sangue de um paciente, acompanhadas dos seguintes dados: sexo masculino, com 5 anos de idade, apresenta anemia, edema, prurido e atraso no desenvolvimento f\u00edsico e mental h\u00e1 3 anos. Os exames solicitados foram: hemograma completo, dosagem de albumina s\u00e9rica, exame parasitol\u00f3gico de fezes. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398702,"slug":"farmacia-hematologia"}],"slug":"farmacia\/643537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O achado de hipoproteinemia \u00e9 coerente com a observa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de edema.","provas":[{"id":18535,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"},{"id":18536,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":643543,"hashId":"9422f61c22381a7a8ed615029406849e","enunciado":"<p align=justify>O achado de hipoproteinemia \u00e9 coerente com a observa\u00e7\u00e3o\r\ncl\u00ednica de edema.<\/p>","resposta":2224353,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224353,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224354,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um laborat\u00f3rio recebeu amostras de fezes e sangue de um paciente, acompanhadas dos seguintes dados: sexo masculino, com 5 anos de idade, apresenta anemia, edema, prurido e atraso no desenvolvimento f\u00edsico e mental h\u00e1 3 anos. Os exames solicitados foram: hemograma completo, dosagem de albumina s\u00e9rica, exame parasitol\u00f3gico de fezes. Considerando as informa\u00e7\u00f5es da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, julgue os itens que se seguem.","id":301718,"enunciado":"<P align=justify>Um laborat\u00f3rio recebeu amostras de fezes e sangue de um paciente, acompanhadas dos seguintes dados: sexo masculino, com 5 anos de idade, apresenta anemia, edema, prurido e atraso no desenvolvimento f\u00edsico e mental h\u00e1 3 anos. Os exames solicitados foram: hemograma completo, dosagem de albumina s\u00e9rica, exame parasitol\u00f3gico de fezes. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398702,"slug":"farmacia-hematologia"}],"slug":"farmacia\/643543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se houver suspeita de contamina\u00e7\u00e3o por Strongyloides stercoralis, a amostra de fezes deve ser analisada pelo m\u00e9todo de concentra\u00e7\u00e3o por migra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18535,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"},{"id":18536,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":643548,"hashId":"8893aa4fe1aa9cfbd6b71b48f7ff1b97","enunciado":"<p align=justify>Se houver suspeita de contamina\u00e7\u00e3o por Strongyloides\r\nstercoralis, a amostra de fezes deve ser analisada pelo\r\nm\u00e9todo de concentra\u00e7\u00e3o por migra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2224363,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224363,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224364,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um laborat\u00f3rio recebeu amostras de fezes e sangue de um paciente, acompanhadas dos seguintes dados: sexo masculino, com 5 anos de idade, apresenta anemia, edema, prurido e atraso no desenvolvimento f\u00edsico e mental h\u00e1 3 anos. Os exames solicitados foram: hemograma completo, dosagem de albumina s\u00e9rica, exame parasitol\u00f3gico de fezes. Considerando as informa\u00e7\u00f5es da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, julgue os itens que se seguem.","id":301718,"enunciado":"<P align=justify>Um laborat\u00f3rio recebeu amostras de fezes e sangue de um paciente, acompanhadas dos seguintes dados: sexo masculino, com 5 anos de idade, apresenta anemia, edema, prurido e atraso no desenvolvimento f\u00edsico e mental h\u00e1 3 anos. Os exames solicitados foram: hemograma completo, dosagem de albumina s\u00e9rica, exame parasitol\u00f3gico de fezes. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398702,"slug":"farmacia-hematologia"}],"slug":"farmacia\/643548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O radioimunoensaio \u00e9 um dos m\u00e9todos de imunodiagn\u00f3stico que apresenta alta sensibilidade para an\u00e1lises cl\u00ednicas.","provas":[{"id":18535,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"},{"id":18536,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":643551,"hashId":"cbeb70e25077d5991700957f49f2f1bd","enunciado":"<p align=justify>O radioimunoensaio \u00e9 um dos m\u00e9todos de imunodiagn\u00f3stico\r\nque apresenta alta sensibilidade para an\u00e1lises cl\u00ednicas.<\/p>","resposta":2224369,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224369,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224370,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas recebeu uma solicita\u00e7\u00e3o para detec\u00e7\u00e3o de determinado anticorpo pelo m\u00e9todo de radioimunoensaio. O farmac\u00eautico respons\u00e1vel pelo laborat\u00f3rio verificou que os materiais necess\u00e1rios n\u00e3o estavam dispon\u00edveis no laborat\u00f3rio. Em rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e ao assunto nela mencionado, julgue os itens a seguir.","id":301719,"enunciado":"<P align=justify>Um laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas recebeu uma solicita\u00e7\u00e3o para detec\u00e7\u00e3o de determinado anticorpo pelo m\u00e9todo de radioimunoensaio. O farmac\u00eautico respons\u00e1vel pelo laborat\u00f3rio verificou que os materiais necess\u00e1rios n\u00e3o estavam dispon\u00edveis no laborat\u00f3rio. <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e ao assunto nela mencionado, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica na Investiga\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica na Investiga\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398753,"slug":"farmacia-metodologia-cientifica-na-investigacao-clinica"}],"slug":"farmacia\/643551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"125I e 131I s\u00e3o is\u00f3topos usados com muita freq\u00fc\u00eancia em radioimunoensaio.","provas":[{"id":18535,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"},{"id":18536,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:37:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":643555,"hashId":"906f551ad36983877fd26ed120361f3d","enunciado":"<p><sup>125<\/sup>I e <sup>131<\/sup>I s\u00e3o is\u00f3topos usados com muita freq\u00fc\u00eancia em radioimunoensaio.<\/p>","resposta":2224377,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224377,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224378,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas recebeu uma solicita\u00e7\u00e3o para detec\u00e7\u00e3o de determinado anticorpo pelo m\u00e9todo de radioimunoensaio. O farmac\u00eautico respons\u00e1vel pelo laborat\u00f3rio verificou que os materiais necess\u00e1rios n\u00e3o estavam dispon\u00edveis no laborat\u00f3rio. Em rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e ao assunto nela mencionado, julgue os itens a seguir.","id":301719,"enunciado":"<P align=justify>Um laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas recebeu uma solicita\u00e7\u00e3o para detec\u00e7\u00e3o de determinado anticorpo pelo m\u00e9todo de radioimunoensaio. O farmac\u00eautico respons\u00e1vel pelo laborat\u00f3rio verificou que os materiais necess\u00e1rios n\u00e3o estavam dispon\u00edveis no laborat\u00f3rio. <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e ao assunto nela mencionado, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/643555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em indiv\u00edduos com sorologia positiva para HIV, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio realizar o teste sorol\u00f3gico para hepatite viral, pois n\u00e3o existe a associa\u00e7\u00e3o entre as duas patologias.","provas":[{"id":18535,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"},{"id":18536,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":643559,"hashId":"74916d1eb2ccfc8b6b789f63e61fbb23","enunciado":"<p align=justify>Em indiv\u00edduos com sorologia positiva para HIV, n\u00e3o \u00e9\r\nnecess\u00e1rio realizar o teste sorol\u00f3gico para hepatite viral, pois\r\nn\u00e3o existe a associa\u00e7\u00e3o entre as duas patologias.<\/p>","resposta":2224386,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224385,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224386,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em um banco de sangue, amostras de doadores foram analisadas quanto \u00e0s seguintes caracter\u00edsticas, entre outras: sorologias para HIV, hepatite B, doen\u00e7a de Chagas e tipagens ABO e Rh. Ao se analisar o resultado da sorologia para hepatite B, comparou-se o resultado com os dados mostrados no gr\u00e1fico acima. Em rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o e ao assunto nela abordado, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":301720,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18535\/15.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em um banco de sangue, amostras de doadores foram analisadas quanto \u00e0s seguintes caracter\u00edsticas, entre outras: sorologias para HIV, hepatite B, doen\u00e7a de Chagas e tipagens ABO e Rh. Ao se analisar o resultado da sorologia para hepatite B, comparou-se o resultado com os dados mostrados no gr\u00e1fico acima. Em rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o e ao assunto nela abordado, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica na Investiga\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica na Investiga\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398753,"slug":"farmacia-metodologia-cientifica-na-investigacao-clinica"}],"slug":"farmacia\/643559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve ser realizada a tipagem sang\u00fc\u00ednea quanto aos grupos ABO e Rh.","provas":[{"id":18535,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"},{"id":18536,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":643572,"hashId":"c9bac43bd3278b0f43beb83d15972fc5","enunciado":"<p align=justify>Deve ser realizada a tipagem sang\u00fc\u00ednea quanto aos grupos\r\nABO e Rh.<\/p>","resposta":2224411,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224411,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224412,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um laborat\u00f3rio recebeu amostras colhidas de um paciente rec\u00e9mnascido que apresentava icter\u00edcia para que fossem realizados exames que verificassem poss\u00edvel incompatibilidade maternofetal. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":301721,"enunciado":"<p align=justify>Um laborat\u00f3rio recebeu amostras colhidas de um paciente rec\u00e9mnascido\r\nque apresentava icter\u00edcia para que fossem realizados\r\nexames que verificassem poss\u00edvel incompatibilidade maternofetal.\r\nAcerca dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398702,"slug":"farmacia-hematologia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica na Investiga\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica na Investiga\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398753,"slug":"farmacia-metodologia-cientifica-na-investigacao-clinica"}],"slug":"farmacia\/643572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se determinar o ant\u00edgeno Rh, se o resultado for aglutina\u00e7\u00e3o, deve-se fazer a determina\u00e7\u00e3o do ant\u00edgeno Du. Caso o resultado deste teste seja tamb\u00e9m aglutina\u00e7\u00e3o, classifica-se a amostra como Rh negativo.","provas":[{"id":18535,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"},{"id":18536,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":643573,"hashId":"f108c959281b94c1ba5250379f0e0049","enunciado":"<p align=justify>Ao se determinar o ant\u00edgeno Rh, se o resultado for\r\naglutina\u00e7\u00e3o, deve-se fazer a determina\u00e7\u00e3o do ant\u00edgeno Du.\r\nCaso o resultado deste teste seja tamb\u00e9m aglutina\u00e7\u00e3o,\r\nclassifica-se a amostra como Rh negativo.<\/p>","resposta":2224414,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224413,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224414,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um laborat\u00f3rio recebeu amostras colhidas de um paciente rec\u00e9mnascido que apresentava icter\u00edcia para que fossem realizados exames que verificassem poss\u00edvel incompatibilidade maternofetal. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":301721,"enunciado":"<p align=justify>Um laborat\u00f3rio recebeu amostras colhidas de um paciente rec\u00e9mnascido\r\nque apresentava icter\u00edcia para que fossem realizados\r\nexames que verificassem poss\u00edvel incompatibilidade maternofetal.\r\nAcerca dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398702,"slug":"farmacia-hematologia"}],"slug":"farmacia\/643573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o sangue do rec\u00e9m-nascido tenha sido colhido do cord\u00e3o umbilical, deve-se ter o cuidado de concentrar o sangue antes de se proceder \u00e0 tipagem, para evitar pseudoaglutina\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":18535,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"},{"id":18536,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":643574,"hashId":"75e3a147140cf66bd1fda416bb0d82c4","enunciado":"<p align=justify>Caso o sangue do rec\u00e9m-nascido tenha sido colhido do\r\ncord\u00e3o umbilical, deve-se ter o cuidado de concentrar o\r\nsangue antes de se proceder \u00e0 tipagem, para evitar\r\npseudoaglutina\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2224416,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224415,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224416,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um laborat\u00f3rio recebeu amostras colhidas de um paciente rec\u00e9mnascido que apresentava icter\u00edcia para que fossem realizados exames que verificassem poss\u00edvel incompatibilidade maternofetal. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":301721,"enunciado":"<p align=justify>Um laborat\u00f3rio recebeu amostras colhidas de um paciente rec\u00e9mnascido\r\nque apresentava icter\u00edcia para que fossem realizados\r\nexames que verificassem poss\u00edvel incompatibilidade maternofetal.\r\nAcerca dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398702,"slug":"farmacia-hematologia"}],"slug":"farmacia\/643574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A metodologia laboratorial para detec\u00e7\u00e3o de fungos por meio de cultura deve ser rigorosa, pois h\u00e1 risco de agentes contaminantes de crescimento mais r\u00e1pido impedirem a visualiza\u00e7\u00e3o do agente etiol\u00f3gico em estudo.","provas":[{"id":18535,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"},{"id":18536,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":643577,"hashId":"5a62abb10025c736a497711eba8bf8ca","enunciado":"<p align=justify>A metodologia laboratorial para detec\u00e7\u00e3o de fungos por\r\nmeio de cultura deve ser rigorosa, pois h\u00e1 risco de agentes\r\ncontaminantes de crescimento mais r\u00e1pido impedirem a\r\nvisualiza\u00e7\u00e3o do agente etiol\u00f3gico em estudo.<\/p>","resposta":2224421,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224421,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224422,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, que se referem aos m\u00e9todos para estudo microbiol\u00f3gico e micol\u00f3gico.","id":301722,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, que se referem aos m\u00e9todos para estudo\r\nmicrobiol\u00f3gico e micol\u00f3gico.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica na Investiga\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica na Investiga\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398753,"slug":"farmacia-metodologia-cientifica-na-investigacao-clinica"}],"slug":"farmacia\/643577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ingest\u00e3o de \u00e1cido asc\u00f3rbico interfere na dosagem de bilirrubina s\u00e9rica total.","provas":[{"id":18535,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"},{"id":18536,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":10057},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":643585,"hashId":"c46258cb4b0a4644851ba3a20407ac7b","enunciado":"<p align=justify>A ingest\u00e3o de \u00e1cido asc\u00f3rbico interfere na dosagem de\r\nbilirrubina s\u00e9rica total.<\/p>","resposta":2224437,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224437,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224438,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a interfer\u00eancia de alimentos e medicamentos em exames laboratoriais, julgue os seguintes itens.","id":301723,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a interfer\u00eancia de alimentos e medicamentos em\r\nexames laboratoriais, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica na Investiga\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica na Investiga\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398753,"slug":"farmacia-metodologia-cientifica-na-investigacao-clinica"}],"slug":"farmacia\/643585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cintura escapular \u00e9 composta somente da juntura esternoclavicular e das articula\u00e7\u00f5es acromioclavicular, glenoumeral e escapulotor\u00e1cica.","provas":[{"id":18537,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18538,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Fisioterapeuta - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":643588,"hashId":"02a35fec7ea1e628ef332132dfc2cc57","enunciado":"<p align=justify>A cintura escapular \u00e9 composta somente da juntura\r\nesternoclavicular e das articula\u00e7\u00f5es acromioclavicular,\r\nglenoumeral e escapulotor\u00e1cica.<\/p>","resposta":2224444,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224443,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224444,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de anatomia e de cinesiologia, julgue os itens a seguir.","id":301724,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de anatomia e de cinesiologia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401093,"slug":"fisioterapia-fundamentos-da-saude"}],"slug":"fisioterapia\/643588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os m\u00fasculos peitoral maior e delt\u00f3ide anterior s\u00e3o considerados os mais importantes na flex\u00e3o do ombro.","provas":[{"id":18537,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18538,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Fisioterapeuta - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":643594,"hashId":"f98b4b3244a64939b6bd9b8bd487a075","enunciado":"<p align=justify>Os m\u00fasculos peitoral maior e delt\u00f3ide anterior s\u00e3o\r\nconsiderados os mais importantes na flex\u00e3o do ombro.<\/p>","resposta":2224455,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224455,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224456,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de anatomia e de cinesiologia, julgue os itens a seguir.","id":301724,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de anatomia e de cinesiologia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401093,"slug":"fisioterapia-fundamentos-da-saude"}],"slug":"fisioterapia\/643594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando o quadril \u00e9 fletido por um movimento p\u00e9lvico enquanto a parte superior do corpo permanece ereta, ocorre uma b\u00e1scula posterior da p\u00e9lvis.","provas":[{"id":18537,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18538,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Fisioterapeuta - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":643598,"hashId":"bb415315e18541f7cd482646cf9c00a1","enunciado":"<p align=justify>Quando o quadril \u00e9 fletido por um movimento p\u00e9lvico\r\nenquanto a parte superior do corpo permanece ereta, ocorre\r\numa b\u00e1scula posterior da p\u00e9lvis.<\/p>","resposta":2224464,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224463,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224464,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de anatomia e de cinesiologia, julgue os itens a seguir.","id":301724,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de anatomia e de cinesiologia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401093,"slug":"fisioterapia-fundamentos-da-saude"}],"slug":"fisioterapia\/643598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A articula\u00e7\u00e3o esternoclavicular \u00e9 do tipo selar.","provas":[{"id":18537,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18538,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Fisioterapeuta - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":643605,"hashId":"6c9530d7aaf8bdfa50ff986f1c618b6b","enunciado":"<p align=justify>A articula\u00e7\u00e3o esternoclavicular \u00e9 do tipo selar.<\/p>","resposta":2224477,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224477,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224478,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de anatomia e de cinesiologia, julgue os itens a seguir.","id":301724,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de anatomia e de cinesiologia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401093,"slug":"fisioterapia-fundamentos-da-saude"}],"slug":"fisioterapia\/643605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O efeito articular dos movimentos acromioclaviculares permite a rota\u00e7\u00e3o da esc\u00e1pula. Contudo, os movimentos acromioclaviculares s\u00e3o pequenos e n\u00e3o s\u00e3o mensur\u00e1veis por goniometria.","provas":[{"id":18537,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18538,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Fisioterapeuta - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":643606,"hashId":"b217ca866c7d6523bce98dd6fd0aa7c7","enunciado":"<p align=justify>O efeito articular dos movimentos acromioclaviculares\r\npermite a rota\u00e7\u00e3o da esc\u00e1pula. Contudo, os movimentos\r\nacromioclaviculares s\u00e3o pequenos e n\u00e3o s\u00e3o mensur\u00e1veis por\r\ngoniometria.<\/p>","resposta":2224479,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224479,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224480,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de anatomia e de cinesiologia, julgue os itens a seguir.","id":301724,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de anatomia e de cinesiologia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401093,"slug":"fisioterapia-fundamentos-da-saude"}],"slug":"fisioterapia\/643606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os m\u00fasculos infra-espinhoso, redondo menor e delt\u00f3ide posterior s\u00e3o respons\u00e1veis pela rota\u00e7\u00e3o interna do ombro.","provas":[{"id":18537,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18538,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Fisioterapeuta - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":643608,"hashId":"537e7fe96c386caf79ff7240034cadea","enunciado":"<p align=justify>Os m\u00fasculos infra-espinhoso, redondo menor e delt\u00f3ide\r\nposterior s\u00e3o respons\u00e1veis pela rota\u00e7\u00e3o interna do ombro.<\/p>","resposta":2224484,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224483,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224484,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de anatomia e de cinesiologia, julgue os itens a seguir.","id":301724,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de anatomia e de cinesiologia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401093,"slug":"fisioterapia-fundamentos-da-saude"}],"slug":"fisioterapia\/643608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A bainha rotat\u00f3ria \u00e9 composta pelas inser\u00e7\u00f5es dos m\u00fasculos subescapular, supra-espinhoso, infra-espinhoso e redondo menor.","provas":[{"id":18537,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18538,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Fisioterapeuta - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":643609,"hashId":"c0f6c44d8d28e7dc687507b204802dbc","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A bainha rotat\u00f3ria \u00e9 composta pelas inser\u00e7\u00f5es dos m\u00fasculos\r\nsubescapular, supra-espinhoso, infra-espinhoso e redondo\r\nmenor.<\/p><\/p>","resposta":2224485,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224485,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224486,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de anatomia e de cinesiologia, julgue os itens a seguir.","id":301724,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de anatomia e de cinesiologia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401093,"slug":"fisioterapia-fundamentos-da-saude"}],"slug":"fisioterapia\/643609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"queda do bra\u00e7o detecta a presen\u00e7a de rupturas espec\u00edficas na bainha rotat\u00f3ria.","provas":[{"id":18537,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18538,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Fisioterapeuta - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":643618,"hashId":"edd2a55504a9bca198e008f5e8d57ae3","enunciado":"<p align=justify>queda do bra\u00e7o detecta a presen\u00e7a de rupturas espec\u00edficas na\r\nbainha rotat\u00f3ria.<\/p>","resposta":2224503,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224503,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224504,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a testes ortop\u00e9dicos especiais utilizados em avalia\u00e7\u00e3o fisioter\u00e1pica, \u00e9 correto afirmar que o teste de(a)","id":301725,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>No que se refere a testes ortop\u00e9dicos especiais utilizados em\r\navalia\u00e7\u00e3o fisioter\u00e1pica, \u00e9 correto afirmar que o teste de(a)<\/p><\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80  a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/643618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Adson serve para determinar a permeabilidade das art\u00e9rias popl\u00edteas.","provas":[{"id":18537,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18538,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Fisioterapeuta - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":643623,"hashId":"6439a74f71c2d678ccfb0e4f87c8b55c","enunciado":"<p align=justify>Adson serve para determinar a permeabilidade das art\u00e9rias\r\npopl\u00edteas.<\/p>","resposta":2224514,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224513,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224514,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a testes ortop\u00e9dicos especiais utilizados em avalia\u00e7\u00e3o fisioter\u00e1pica, \u00e9 correto afirmar que o teste de(a)","id":301725,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>No que se refere a testes ortop\u00e9dicos especiais utilizados em\r\navalia\u00e7\u00e3o fisioter\u00e1pica, \u00e9 correto afirmar que o teste de(a)<\/p><\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80  a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/643623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00fasculo diafragma, pela sua alta capacidade de trabalho cont\u00ednuo, \u00e9 composto somente de fibras musculares de contra\u00e7\u00e3o lenta.","provas":[{"id":18537,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18538,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Fisioterapeuta - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":643630,"hashId":"5dcb26370f0b875752c2c418e6330acc","enunciado":"<p align=justify>O m\u00fasculo diafragma, pela sua alta capacidade de trabalho\r\ncont\u00ednuo, \u00e9 composto somente de fibras musculares de\r\ncontra\u00e7\u00e3o lenta.<\/p>","resposta":2224528,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224527,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224528,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a fisiologia, neurofisiologia muscular e controle motor, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":301726,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a fisiologia, neurofisiologia muscular e controle\r\nmotor, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401093,"slug":"fisioterapia-fundamentos-da-saude"}],"slug":"fisioterapia\/643630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O d\u00e9ficit de movimento, a altera\u00e7\u00e3o na percep\u00e7\u00e3o e a falta de sensibilidade s\u00e3o fatores que predisp\u00f5em o indiv\u00edduo ao desenvolvimento de \u00falceras por press\u00e3o.","provas":[{"id":18537,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18538,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Fisioterapeuta - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":643646,"hashId":"74dac1013c0b29856003c6ddc50b7a38","enunciado":"<p align=justify>O d\u00e9ficit de movimento, a altera\u00e7\u00e3o na percep\u00e7\u00e3o e a falta de\r\nsensibilidade s\u00e3o fatores que predisp\u00f5em o indiv\u00edduo ao\r\ndesenvolvimento de \u00falceras por press\u00e3o.<\/p>","resposta":2224559,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224559,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224560,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 marcha e \u00e0s enfermidades ortop\u00e9dicas e neurol\u00f3gicas.","id":301727,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 marcha e \u00e0s enfermidades\r\nortop\u00e9dicas e neurol\u00f3gicas.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/643646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O colete de Milwaukee \u00e9 eficiente somente em curvas escoli\u00f3ticas entre 20 e 40 graus.","provas":[{"id":18537,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18538,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Fisioterapeuta - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":643650,"hashId":"35b9bfbf7f7bc9105e7e787a8c011192","enunciado":"<p align=justify>O colete de Milwaukee \u00e9 eficiente somente em curvas\r\nescoli\u00f3ticas entre 20 e 40 graus.<\/p>","resposta":2224567,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224567,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224568,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 marcha e \u00e0s enfermidades ortop\u00e9dicas e neurol\u00f3gicas.","id":301727,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 marcha e \u00e0s enfermidades\r\nortop\u00e9dicas e neurol\u00f3gicas.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/643650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ins\u00f4nia pode ser uma das manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas decorrentes do exerc\u00edcio desse hor\u00e1rio de trabalho.","provas":[{"id":18539,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"},{"id":18540,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":643658,"hashId":"9d886ea45da1bba1073aba474527b725","enunciado":"<p align=justify>A ins\u00f4nia pode ser uma das manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas decorrentes\r\ndo exerc\u00edcio desse hor\u00e1rio de trabalho.<\/p>","resposta":2224583,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224583,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224584,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que o turno noturno tem absorvido um percentual cada vez mais expressivo de m\u00e3o-de-obra no atual mercado de trabalho, julgue os itens a seguir.","id":301729,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que o turno noturno tem absorvido um percentual\r\ncada vez mais expressivo de m\u00e3o-de-obra no atual mercado de\r\ntrabalho, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/643658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Recomenda-se o uso de benzodiazep\u00ednicos de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida quando os dist\u00farbios do sono tornam-se cr\u00f4nicos.","provas":[{"id":18539,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"},{"id":18540,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":643661,"hashId":"c952f7f9ef796fd339550e2e1b7d8233","enunciado":"<p align=justify>Recomenda-se o uso de benzodiazep\u00ednicos de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida\r\nquando os dist\u00farbios do sono tornam-se cr\u00f4nicos.<\/p>","resposta":2224590,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224589,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224590,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que o turno noturno tem absorvido um percentual cada vez mais expressivo de m\u00e3o-de-obra no atual mercado de trabalho, julgue os itens a seguir.","id":301729,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que o turno noturno tem absorvido um percentual\r\ncada vez mais expressivo de m\u00e3o-de-obra no atual mercado de\r\ntrabalho, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/643661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pulso arterial \u00e9 amplo e pode ser irregular quando se associa a fibrila\u00e7\u00e3o atrial.","provas":[{"id":18539,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"},{"id":18540,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":643673,"hashId":"68d7e50b9b6c7eddd041dc62d1838571","enunciado":"<p align=justify>O pulso arterial \u00e9 amplo e pode ser irregular quando se\r\nassocia a fibrila\u00e7\u00e3o atrial.<\/p>","resposta":2224614,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224613,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224614,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em muitas ocasi\u00f5es, a estenose mitral pode ser encontrada ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de exame f\u00edsico em indiv\u00edduos assintom\u00e1ticos. Acerca desse quadro, julgue os itens que se seguem.","id":301732,"enunciado":"<p align=justify>Em muitas ocasi\u00f5es, a estenose mitral pode ser encontrada ap\u00f3s\r\na realiza\u00e7\u00e3o de exame f\u00edsico em indiv\u00edduos assintom\u00e1ticos.\r\nAcerca desse quadro, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/643673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"diverticulite aguda.","provas":[{"id":18539,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"},{"id":18540,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":643678,"hashId":"2e80af9f245625d6f79893e2531247c8","enunciado":"<p align=justify>diverticulite aguda.<\/p>","resposta":2224624,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224623,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224624,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com 60 anos de idade procurou o prontosocorro de um hospital, queixando-se de apresentar, nos \u00faltimos 2 dias, dor em c\u00f3lica, localizada na fossa il\u00edaca esquerda, seguida de distens\u00e3o abdominal e v\u00f4mitos. H\u00e1 3 meses, verificou mudan\u00e7a do h\u00e1bito intestinal, passando a apresentar longos per\u00edodos de constipa\u00e7\u00e3o intestinal. O exame f\u00edsico realizado \u00e9 inteiramente normal e n\u00e3o existe antecedente de cirurgia abdominal. As causas poss\u00edveis para o quadro cl\u00ednico apresentado acima incluem","id":301733,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente com 60 anos de idade procurou o prontosocorro de um hospital, queixando-se de apresentar, nos \u00faltimos 2 dias, dor em c\u00f3lica, localizada na fossa il\u00edaca esquerda, seguida de distens\u00e3o abdominal e v\u00f4mitos. H\u00e1 3 meses, verificou mudan\u00e7a do h\u00e1bito intestinal, passando a apresentar longos per\u00edodos de constipa\u00e7\u00e3o intestinal. O exame f\u00edsico realizado \u00e9 inteiramente normal e n\u00e3o existe antecedente de cirurgia abdominal. <\/P>\r\n<P align=justify>As causas poss\u00edveis para o quadro cl\u00ednico apresentado acima incluem<\/P>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/643678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"volvo de sigm\u00f3ide.","provas":[{"id":18539,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"},{"id":18540,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":643682,"hashId":"e93a95669bbba818ebce21cb29ef39e3","enunciado":"<p align=justify>volvo de sigm\u00f3ide.<\/p>","resposta":2224632,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224631,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224632,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com 60 anos de idade procurou o prontosocorro de um hospital, queixando-se de apresentar, nos \u00faltimos 2 dias, dor em c\u00f3lica, localizada na fossa il\u00edaca esquerda, seguida de distens\u00e3o abdominal e v\u00f4mitos. H\u00e1 3 meses, verificou mudan\u00e7a do h\u00e1bito intestinal, passando a apresentar longos per\u00edodos de constipa\u00e7\u00e3o intestinal. O exame f\u00edsico realizado \u00e9 inteiramente normal e n\u00e3o existe antecedente de cirurgia abdominal. As causas poss\u00edveis para o quadro cl\u00ednico apresentado acima incluem","id":301733,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente com 60 anos de idade procurou o prontosocorro de um hospital, queixando-se de apresentar, nos \u00faltimos 2 dias, dor em c\u00f3lica, localizada na fossa il\u00edaca esquerda, seguida de distens\u00e3o abdominal e v\u00f4mitos. H\u00e1 3 meses, verificou mudan\u00e7a do h\u00e1bito intestinal, passando a apresentar longos per\u00edodos de constipa\u00e7\u00e3o intestinal. O exame f\u00edsico realizado \u00e9 inteiramente normal e n\u00e3o existe antecedente de cirurgia abdominal. <\/P>\r\n<P align=justify>As causas poss\u00edveis para o quadro cl\u00ednico apresentado acima incluem<\/P>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/643682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"C\u00e2ncer de rim \u00e9 hip\u00f3tese bastante improv\u00e1vel nesse tipo de situa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18539,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"},{"id":18540,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":643685,"hashId":"638cf66701e7fd24c969364741fc5c2b","enunciado":"<p align=justify>C\u00e2ncer de rim \u00e9 hip\u00f3tese bastante improv\u00e1vel nesse tipo de\r\nsitua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2224638,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224637,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224638,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O exame de urina de um paciente com 40 anos de idade, assintom\u00e1tico e com exame f\u00edsico normal, apresenta 10 hem\u00e1cias por campo. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":301734,"enunciado":"<p align=justify>O exame de urina de um paciente com 40 anos de idade,\r\nassintom\u00e1tico e com exame f\u00edsico normal, apresenta\r\n10 hem\u00e1cias por campo. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/643685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio ser\u00e1 diagn\u00f3stico pouco defens\u00e1vel nesse caso, caso n\u00e3o existam pi\u00faria, bacteri\u00faria e nitritos.","provas":[{"id":18539,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"},{"id":18540,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":643687,"hashId":"7f8a318c3256eef73873d26d5001c2e5","enunciado":"<p align=justify>Infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio ser\u00e1 diagn\u00f3stico pouco\r\ndefens\u00e1vel nesse caso, caso n\u00e3o existam pi\u00faria, bacteri\u00faria\r\ne nitritos.<\/p>","resposta":2224641,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224641,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224642,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O exame de urina de um paciente com 40 anos de idade, assintom\u00e1tico e com exame f\u00edsico normal, apresenta 10 hem\u00e1cias por campo. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":301734,"enunciado":"<p align=justify>O exame de urina de um paciente com 40 anos de idade,\r\nassintom\u00e1tico e com exame f\u00edsico normal, apresenta\r\n10 hem\u00e1cias por campo. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/643687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia","id":1623}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"adenocarcinoma g\u00e1strico do tipo difuso \u00e9 mais comum em homens que em mulheres e desenvolve-se geralmente a partir de les\u00f5es pr\u00e9-cancerosas, como gastrite atr\u00f3fica ou metaplasia intestinal do est\u00f4mago.","provas":[{"id":18568,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2004"},{"id":18569,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2004"},{"id":18570,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia","id":1623},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-endoscopia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia - 2004"},{"id":18571,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia","id":1623},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-endoscopia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":644802,"hashId":"6851e94ebbefa52d6cd2fb6ac2db0607","enunciado":"<p align=justify>adenocarcinoma g\u00e1strico do tipo difuso \u00e9 mais comum\r\nem homens que em mulheres e desenvolve-se geralmente\r\na partir de les\u00f5es pr\u00e9-cancerosas, como gastrite atr\u00f3fica ou\r\nmetaplasia intestinal do est\u00f4mago.<\/p>","resposta":2227472,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2227471,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2227472,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 2001, o c\u00e2ncer de est\u00f4mago era o segundo mais freq\u00fcente entre os casos de \u00f3bitos por c\u00e2ncer no Brasil. Geralmente, s\u00e3o diagnosticados em fase tardia, comprometendo seu progn\u00f3stico. Em rela\u00e7\u00e3o ao c\u00e2ncer g\u00e1strico, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":301961,"enunciado":"<p align=justify>Em 2001, o c\u00e2ncer de est\u00f4mago era o segundo mais freq\u00fcente\r\nentre os casos de \u00f3bitos por c\u00e2ncer no Brasil. Geralmente, s\u00e3o\r\ndiagnosticados em fase tardia, comprometendo seu progn\u00f3stico.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao c\u00e2ncer g\u00e1strico, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/644802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia","id":1623}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na infec\u00e7\u00e3o por Candida albicans no es\u00f4fago, a bi\u00f3psia associada ao escovado de les\u00e3o tem um \u00edndice de acerto superior \u00e0 que \u00e9 utilizada apenas com um desses m\u00e9todos.","provas":[{"id":18568,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2004"},{"id":18569,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2004"},{"id":18570,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia","id":1623},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-endoscopia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia - 2004"},{"id":18571,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia","id":1623},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-endoscopia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":644806,"hashId":"4c9fc4d367181b66703fd0d327c004b9","enunciado":"<p align=justify>Na infec\u00e7\u00e3o por Candida albicans no es\u00f4fago, a bi\u00f3psia\r\nassociada ao escovado de les\u00e3o tem um \u00edndice de acerto\r\nsuperior \u00e0 que \u00e9 utilizada apenas com um desses m\u00e9todos.<\/p>","resposta":2227479,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2227479,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2227480,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As infec\u00e7\u00f5es oportun\u00edsticas do es\u00f4fago podem surgir nos indiv\u00edduos submetidos a terapia imunossupressiva e nos portadores de s\u00edndrome de imunodefici\u00eancia adquirida (SIDA). Muitas vezes, o diagn\u00f3stico macrosc\u00f3pico dessas les\u00f5es do es\u00f4fago, realizado pela endoscopia, necessita de bi\u00f3psia para identifica\u00e7\u00e3o do agente etiol\u00f3gico. De acordo com essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens abaixo, relacionados ao comprometimento do es\u00f4fago na SIDA.","id":301962,"enunciado":"<p align=justify>As infec\u00e7\u00f5es oportun\u00edsticas do es\u00f4fago podem surgir nos\r\nindiv\u00edduos submetidos a terapia imunossupressiva e nos portadores\r\nde s\u00edndrome de imunodefici\u00eancia adquirida (SIDA). Muitas vezes,\r\no diagn\u00f3stico macrosc\u00f3pico dessas les\u00f5es do es\u00f4fago, realizado\r\npela endoscopia, necessita de bi\u00f3psia para identifica\u00e7\u00e3o do agente\r\netiol\u00f3gico. De acordo com essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nabaixo, relacionados ao comprometimento do es\u00f4fago na SIDA.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/644806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia","id":1623}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso haja candid\u00edase na orofaringe, pode-se iniciar o tratamento sist\u00eamico da infec\u00e7\u00e3o independentemente do exame endosc\u00f3pico.","provas":[{"id":18568,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2004"},{"id":18569,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2004"},{"id":18570,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia","id":1623},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-endoscopia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia - 2004"},{"id":18571,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia","id":1623},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-endoscopia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":644807,"hashId":"f21b2557576424182eeacab390b68741","enunciado":"<p align=justify>Caso haja candid\u00edase na orofaringe, pode-se iniciar o\r\ntratamento sist\u00eamico da infec\u00e7\u00e3o independentemente do\r\nexame endosc\u00f3pico.<\/p>","resposta":2227481,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2227481,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2227482,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As infec\u00e7\u00f5es oportun\u00edsticas do es\u00f4fago podem surgir nos indiv\u00edduos submetidos a terapia imunossupressiva e nos portadores de s\u00edndrome de imunodefici\u00eancia adquirida (SIDA). Muitas vezes, o diagn\u00f3stico macrosc\u00f3pico dessas les\u00f5es do es\u00f4fago, realizado pela endoscopia, necessita de bi\u00f3psia para identifica\u00e7\u00e3o do agente etiol\u00f3gico. De acordo com essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens abaixo, relacionados ao comprometimento do es\u00f4fago na SIDA.","id":301962,"enunciado":"<p align=justify>As infec\u00e7\u00f5es oportun\u00edsticas do es\u00f4fago podem surgir nos\r\nindiv\u00edduos submetidos a terapia imunossupressiva e nos portadores\r\nde s\u00edndrome de imunodefici\u00eancia adquirida (SIDA). Muitas vezes,\r\no diagn\u00f3stico macrosc\u00f3pico dessas les\u00f5es do es\u00f4fago, realizado\r\npela endoscopia, necessita de bi\u00f3psia para identifica\u00e7\u00e3o do agente\r\netiol\u00f3gico. De acordo com essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nabaixo, relacionados ao comprometimento do es\u00f4fago na SIDA.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/644807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia","id":1623}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na presen\u00e7a de hemorragia digestiva, \u00e9 indicada a remo\u00e7\u00e3o de co\u00e1gulo vermelho vivo com jato de \u00e1gua, realizando-se, a seguir, o tratamento do vaso.","provas":[{"id":18568,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2004"},{"id":18569,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2004"},{"id":18570,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia","id":1623},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-endoscopia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia - 2004"},{"id":18571,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia","id":1623},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-endoscopia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":644811,"hashId":"dc07b7857253a2db2c64fe86bfa6b3dd","enunciado":"<p align=justify>Na presen\u00e7a de hemorragia digestiva, \u00e9 indicada a remo\u00e7\u00e3o\r\nde co\u00e1gulo vermelho vivo com jato de \u00e1gua, realizando-se,\r\na seguir, o tratamento do vaso.<\/p>","resposta":2227489,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2227489,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2227490,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Apesar dos avan\u00e7os no diagn\u00f3stico e tratamento, a mortalidade por hemorragia digestiva alta permanece elevada \u2014 entre 5% e 14%. Em rela\u00e7\u00e3o a essa patologia, julgue os itens que se seguem.","id":301963,"enunciado":"<p align=justify>Apesar dos avan\u00e7os no diagn\u00f3stico e tratamento, a mortalidade\r\npor hemorragia digestiva alta permanece elevada \u2014 entre 5%\r\ne 14%. Em rela\u00e7\u00e3o a essa patologia, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/644811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia","id":1623}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os p\u00f3lipos hiperpl\u00e1sicos raramente sofrem degenera\u00e7\u00e3o maligna e s\u00e3o mais freq\u00fcentes que os p\u00f3lipos adenomatosos.","provas":[{"id":18568,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2004"},{"id":18569,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2004"},{"id":18570,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia","id":1623},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-endoscopia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia - 2004"},{"id":18571,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia","id":1623},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-endoscopia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":644816,"hashId":"1b282e900bd16000c79a057cff0d0aa8","enunciado":"<p align=justify>Os p\u00f3lipos hiperpl\u00e1sicos raramente sofrem degenera\u00e7\u00e3o\r\nmaligna e s\u00e3o mais freq\u00fcentes que os p\u00f3lipos\r\nadenomatosos.<\/p>","resposta":2227499,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2227499,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2227500,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s les\u00f5es elevadas do est\u00f4mago, julgue os itens a seguir.","id":301964,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s les\u00f5es elevadas do est\u00f4mago, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/644816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro","id":10069}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diabetes melito, a infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV), o uso prolongado de cortic\u00f3ides e as nefropatias cr\u00f4nicas s\u00e3o exemplos de condi\u00e7\u00f5es que aumentam o risco de progress\u00e3o de uma infec\u00e7\u00e3o para a doen\u00e7a tuberculosa.","provas":[{"id":18573,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro","id":10069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":644881,"hashId":"ab1ae6e213f60b683f04d9afc4fd345f","enunciado":"<p align=justify>O diabetes melito, a infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia\r\nhumana (HIV), o uso prolongado de cortic\u00f3ides e as\r\nnefropatias cr\u00f4nicas s\u00e3o exemplos de condi\u00e7\u00f5es que\r\naumentam o risco de progress\u00e3o de uma infec\u00e7\u00e3o para a\r\ndoen\u00e7a tuberculosa.<\/p>","resposta":2227779,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2227779,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2227780,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Estima-se que, anualmente, ocorram cerca de 130.000 casos de tuberculose (TB) no Brasil, e que sejam notificados aproximadamente 90.000 deles. Essa doen\u00e7a \u00e9 uma das prioridades do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade quanto a pol\u00edticas governamentais de sa\u00fade, que t\u00eam firmado diretrizes para as a\u00e7\u00f5es e determinado metas para o alcance de seus objetivos. Com rela\u00e7\u00e3o ao programa de Tuberculose no Brasil, tendo por base o manual t\u00e9cnico para controle da tuberculose do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2002), julgue os itens a seguir.","id":301973,"enunciado":"<p align=justify>Estima-se que, anualmente, ocorram cerca de 130.000 casos de\r\ntuberculose (TB) no Brasil, e que sejam notificados\r\naproximadamente 90.000 deles. Essa doen\u00e7a \u00e9 uma das\r\nprioridades do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade quanto a pol\u00edticas\r\ngovernamentais de sa\u00fade, que t\u00eam firmado diretrizes para as\r\na\u00e7\u00f5es e determinado metas para o alcance de seus objetivos. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o ao programa de Tuberculose no Brasil, tendo por base o\r\nmanual t\u00e9cnico para controle da tuberculose do Minist\u00e9rio da\r\nSa\u00fade (2002), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"},{"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"},{"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":"enfermagem\/644881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro","id":10069}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A equipe de sa\u00fade deve ser preparada para fazer a busca sistem\u00e1tica de sintom\u00e1ticos respirat\u00f3rios, definidos como pessoas maiores de 15 anos de idade que procuram os servi\u00e7os de sa\u00fade por qualquer raz\u00e3o e t\u00eam queixas de tosse e expectora\u00e7\u00e3o por, no m\u00ednimo, tr\u00eas meses ou mais, pois, entre eles, deve-se procurar o doente com tuberculose pulmonar bacil\u00edfera.","provas":[{"id":18573,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro","id":10069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":644882,"hashId":"f78f88cba463b2f0be13bf3441f65537","enunciado":"<p align=justify>A equipe de sa\u00fade deve ser preparada para fazer a busca\r\nsistem\u00e1tica de sintom\u00e1ticos respirat\u00f3rios, definidos como\r\npessoas maiores de 15 anos de idade que procuram os\r\nservi\u00e7os de sa\u00fade por qualquer raz\u00e3o e t\u00eam queixas de tosse\r\ne expectora\u00e7\u00e3o por, no m\u00ednimo, tr\u00eas meses ou mais, pois,\r\nentre eles, deve-se procurar o doente com tuberculose\r\npulmonar bacil\u00edfera.<\/p>","resposta":2227782,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2227781,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2227782,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Estima-se que, anualmente, ocorram cerca de 130.000 casos de tuberculose (TB) no Brasil, e que sejam notificados aproximadamente 90.000 deles. Essa doen\u00e7a \u00e9 uma das prioridades do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade quanto a pol\u00edticas governamentais de sa\u00fade, que t\u00eam firmado diretrizes para as a\u00e7\u00f5es e determinado metas para o alcance de seus objetivos. Com rela\u00e7\u00e3o ao programa de Tuberculose no Brasil, tendo por base o manual t\u00e9cnico para controle da tuberculose do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2002), julgue os itens a seguir.","id":301973,"enunciado":"<p align=justify>Estima-se que, anualmente, ocorram cerca de 130.000 casos de\r\ntuberculose (TB) no Brasil, e que sejam notificados\r\naproximadamente 90.000 deles. Essa doen\u00e7a \u00e9 uma das\r\nprioridades do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade quanto a pol\u00edticas\r\ngovernamentais de sa\u00fade, que t\u00eam firmado diretrizes para as\r\na\u00e7\u00f5es e determinado metas para o alcance de seus objetivos. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o ao programa de Tuberculose no Brasil, tendo por base o\r\nmanual t\u00e9cnico para controle da tuberculose do Minist\u00e9rio da\r\nSa\u00fade (2002), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":"enfermagem\/644882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro","id":10069}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devem ser considerados como tuberculose pulmonar positiva os casos em que se constatarem duas baciloscopias diretas positivas, ou uma baciloscopia direta positiva e cultura positiva para o bacilo da TB, ou, ainda, uma baciloscopia direta positiva e a presen\u00e7a de imagem sugestiva de TB no exame radiol\u00f3gico do t\u00f3rax.","provas":[{"id":18573,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro","id":10069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":644886,"hashId":"5d73a1f2b0fc9f73ed1d61a885032f5d","enunciado":"<p align=justify>Devem ser considerados como tuberculose pulmonar\r\npositiva os casos em que se constatarem duas baciloscopias\r\ndiretas positivas, ou uma baciloscopia direta positiva e\r\ncultura positiva para o bacilo da TB, ou, ainda, uma\r\nbaciloscopia direta positiva e a presen\u00e7a de imagem\r\nsugestiva de TB no exame radiol\u00f3gico do t\u00f3rax.<\/p>","resposta":2227789,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2227789,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2227790,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Estima-se que, anualmente, ocorram cerca de 130.000 casos de tuberculose (TB) no Brasil, e que sejam notificados aproximadamente 90.000 deles. Essa doen\u00e7a \u00e9 uma das prioridades do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade quanto a pol\u00edticas governamentais de sa\u00fade, que t\u00eam firmado diretrizes para as a\u00e7\u00f5es e determinado metas para o alcance de seus objetivos. Com rela\u00e7\u00e3o ao programa de Tuberculose no Brasil, tendo por base o manual t\u00e9cnico para controle da tuberculose do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2002), julgue os itens a seguir.","id":301973,"enunciado":"<p align=justify>Estima-se que, anualmente, ocorram cerca de 130.000 casos de\r\ntuberculose (TB) no Brasil, e que sejam notificados\r\naproximadamente 90.000 deles. Essa doen\u00e7a \u00e9 uma das\r\nprioridades do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade quanto a pol\u00edticas\r\ngovernamentais de sa\u00fade, que t\u00eam firmado diretrizes para as\r\na\u00e7\u00f5es e determinado metas para o alcance de seus objetivos. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o ao programa de Tuberculose no Brasil, tendo por base o\r\nmanual t\u00e9cnico para controle da tuberculose do Minist\u00e9rio da\r\nSa\u00fade (2002), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":"enfermagem\/644886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro","id":10069}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrutura informal das organiza\u00e7\u00f5es representa aspectos que emergem espontaneamente de intera\u00e7\u00f5es e relacionamentos sociais entre as pessoas, e sempre se op\u00f5em aos padr\u00f5es estabelecidos na organiza\u00e7\u00e3o formal.","provas":[{"id":18573,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro","id":10069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":644889,"hashId":"0ed477fd7c1cf23831690e8cca451149","enunciado":"<p align=justify>A estrutura informal das organiza\u00e7\u00f5es representa aspectos\r\nque emergem espontaneamente de intera\u00e7\u00f5es e\r\nrelacionamentos sociais entre as pessoas, e sempre se op\u00f5em\r\naos padr\u00f5es estabelecidos na organiza\u00e7\u00e3o formal.<\/p>","resposta":2227796,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2227795,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2227796,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma organiza\u00e7\u00e3o pode ser entendida como um grupo de pessoas com diferentes responsabilidades, unindo esfor\u00e7os a fim de se alcan\u00e7ar objetivos comuns, em uma complexidade de rela\u00e7\u00f5es. Considerando a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de enfermagem, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":301974,"enunciado":"<p align=justify>Uma organiza\u00e7\u00e3o pode ser entendida como um grupo de pessoas\r\ncom diferentes responsabilidades, unindo esfor\u00e7os a fim de se\r\nalcan\u00e7ar objetivos comuns, em uma complexidade de rela\u00e7\u00f5es.\r\nConsiderando a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de enfermagem, julgue\r\nos itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/644889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro","id":10069}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A formaliza\u00e7\u00e3o representa o uso de normas na organiza\u00e7\u00e3o, que pode ser feita nos servi\u00e7os de enfermagem pela descri\u00e7\u00e3o de cargos e fun\u00e7\u00f5es, de normas e rotinas, pela padroniza\u00e7\u00e3o de procedimentos e pelas escalas de distribui\u00e7\u00e3o de pessoal.","provas":[{"id":18573,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro","id":10069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":644892,"hashId":"26333957228a087dc2fbf205b756b46c","enunciado":"<p align=justify>A formaliza\u00e7\u00e3o representa o uso de normas na organiza\u00e7\u00e3o,\r\nque pode ser feita nos servi\u00e7os de enfermagem pela\r\ndescri\u00e7\u00e3o de cargos e fun\u00e7\u00f5es, de normas e rotinas, pela\r\npadroniza\u00e7\u00e3o de procedimentos e pelas escalas de\r\ndistribui\u00e7\u00e3o de pessoal.<\/p>","resposta":2227801,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2227801,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2227802,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma organiza\u00e7\u00e3o pode ser entendida como um grupo de pessoas com diferentes responsabilidades, unindo esfor\u00e7os a fim de se alcan\u00e7ar objetivos comuns, em uma complexidade de rela\u00e7\u00f5es. Considerando a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de enfermagem, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":301974,"enunciado":"<p align=justify>Uma organiza\u00e7\u00e3o pode ser entendida como um grupo de pessoas\r\ncom diferentes responsabilidades, unindo esfor\u00e7os a fim de se\r\nalcan\u00e7ar objetivos comuns, em uma complexidade de rela\u00e7\u00f5es.\r\nConsiderando a organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de enfermagem, julgue\r\nos itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/644892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro","id":10069}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os de sa\u00fade da iniciativa privada podem participar do SUS em car\u00e1ter complementar.","provas":[{"id":18573,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro","id":10069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:37:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":644910,"hashId":"b4e3285b61334ee45a2f2e9bc40d33e7","enunciado":"<p align=justify>Os servi\u00e7os de sa\u00fade da iniciativa privada podem participar\r\ndo SUS em car\u00e1ter complementar.<\/p>","resposta":2227837,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2227837,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2227838,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e na regulamenta\u00e7\u00e3o das Leis n.\u00ba 8.080\/1990 (Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade) e n.\u00ba 8.142\/1990, foi criado o SUS, visando alterar a situa\u00e7\u00e3o de desigualdade na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Quanto a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":301978,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e na regulamenta\u00e7\u00e3o das\r\nLeis n.\u00ba 8.080\/1990 (Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade) e n.\u00ba 8.142\/1990, foi\r\ncriado o SUS, visando alterar a situa\u00e7\u00e3o de desigualdade na\r\nassist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Quanto a esse\r\nassunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/644910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro","id":10069}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os torniquetes, que podem ser usados por at\u00e9 2 horas, em raz\u00e3o dos riscos de les\u00e3o de tecidos, devem ser aplicados sempre que a v\u00edtima apresentar hemorragia em \u00e1reas pass\u00edveis de uso desse dispositivo.","provas":[{"id":18573,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro","id":10069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":644923,"hashId":"09980f14284ffdc4f3f31ee8d61777c1","enunciado":"<p align=justify>Os torniquetes, que podem ser usados por at\u00e9 2 horas, em\r\nraz\u00e3o dos riscos de les\u00e3o de tecidos, devem ser aplicados\r\nsempre que a v\u00edtima apresentar hemorragia em \u00e1reas\r\npass\u00edveis de uso desse dispositivo.<\/p>","resposta":2227882,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2227881,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2227882,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mesmo durante as atividades desenvolvidas em ambientes de trabalho, os profissionais de sa\u00fade podem necessitar implementar medidas relacionadas aos primeiros socorros. Essas condutas podem significar uma minimiza\u00e7\u00e3o das conseq\u00fc\u00eancias para o acidentado ou mesmo determinar sua sobrevida. Considerando as recomenda\u00e7\u00f5es internacionais sobre primeiros socorros, julgue os itens seguintes.","id":301980,"enunciado":"<p align=justify>Mesmo durante as atividades desenvolvidas em ambientes de\r\ntrabalho, os profissionais de sa\u00fade podem necessitar implementar\r\nmedidas relacionadas aos primeiros socorros. Essas condutas\r\npodem significar uma minimiza\u00e7\u00e3o das conseq\u00fc\u00eancias para o\r\nacidentado ou mesmo determinar sua sobrevida. Considerando as\r\nrecomenda\u00e7\u00f5es internacionais sobre primeiros socorros, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hemorragia \/ choque hemorr\u00e1gico","oab":false,"nome":"Hemorragia \/ choque hemorr\u00e1gico","pai":405845,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405827,"slug":"enfermagem-hemorragia-choque-hemorragico"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/644923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro","id":10069}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A consulta de enfermagem teve seu auge durante o per\u00edodo de cria\u00e7\u00e3o dos Minist\u00e9rios da Sa\u00fade e da Educa\u00e7\u00e3o e da regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio dessa profiss\u00e3o, sendo exercida, \u00e0quela \u00e9poca, em ambientes p\u00fablicos e privados.","provas":[{"id":18573,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro","id":10069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":644929,"hashId":"cb5c9d047aa77cbbad90456232497e2d","enunciado":"<p align=justify>A consulta de enfermagem teve seu auge durante o per\u00edodo\r\nde cria\u00e7\u00e3o dos Minist\u00e9rios da Sa\u00fade e da Educa\u00e7\u00e3o e da\r\nregulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio dessa profiss\u00e3o, sendo\r\nexercida, \u00e0quela \u00e9poca, em ambientes p\u00fablicos e privados.<\/p>","resposta":2227892,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2227891,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2227892,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A consulta de enfermagem representa uma atividade que permite a intera\u00e7\u00e3o enfermeiro-paciente, por meio da qual podem ser identificados problemas de sa\u00fade-doen\u00e7a visando a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e a recupera\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":301981,"enunciado":"<p align=justify>A consulta de enfermagem representa uma atividade que permite\r\na intera\u00e7\u00e3o enfermeiro-paciente, por meio da qual podem ser\r\nidentificados problemas de sa\u00fade-doen\u00e7a visando a promo\u00e7\u00e3o da\r\nsa\u00fade e a recupera\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. Com rela\u00e7\u00e3o a\r\nesse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Consulta de enfermagem","oab":false,"nome":"Consulta de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413459,"slug":"enfermagem-consulta-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/644929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro","id":10069}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Trata-se de um caso caracter\u00edstico de diabetes melito (DM) do tipo 2, em que se pode observar sinais e sintomas resultantes primariamente da destrui\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas beta pancre\u00e1ticas e uma tend\u00eancia \u00e0 cetoacidose.","provas":[{"id":18573,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro","id":10069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":644931,"hashId":"d484f1a7494790547cb970d47fec02b9","enunciado":"<p align=justify>Trata-se de um caso caracter\u00edstico de diabetes melito (DM)\r\ndo tipo 2, em que se pode observar sinais e sintomas\r\nresultantes primariamente da destrui\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas beta\r\npancre\u00e1ticas e uma tend\u00eancia \u00e0 cetoacidose.<\/p>","resposta":2227896,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2227895,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2227896,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o caso hipot\u00e9tico descrito acima, julgue os itens seguintes.","id":301982,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18573\/40.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o caso hipot\u00e9tico descrito acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/644931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro","id":10069}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Polaci\u00faria \u00e9 a necessidade de se esvaziar a bexiga com maior freq\u00fc\u00eancia e com volumes de urina reduzidos a cada mic\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18573,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro","id":10069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":644934,"hashId":"ea92cf8c43abd08fdc00e7b56b65a161","enunciado":"<p align=justify>Polaci\u00faria \u00e9 a necessidade de se esvaziar a bexiga com maior\r\nfreq\u00fc\u00eancia e com volumes de urina reduzidos a cada mic\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2227901,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2227901,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2227902,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o caso hipot\u00e9tico descrito acima, julgue os itens seguintes.","id":301982,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18573\/40.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o caso hipot\u00e9tico descrito acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as urin\u00e1rias","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as urin\u00e1rias","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428435,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-urinarias"}],"slug":"enfermagem\/644934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro","id":10069}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As complica\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas do DM podem ser decorrentes de altera\u00e7\u00f5es circulat\u00f3rias (na microcircula\u00e7\u00e3o \u2014 retinopatia e nefropatia; na macrocircula\u00e7\u00e3o \u2014 cardiopatia isqu\u00eamica, doen\u00e7a cerebrovascular e doen\u00e7a vascular perif\u00e9rica) e neurop\u00e1ticas.","provas":[{"id":18573,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro","id":10069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":644940,"hashId":"00dcbb9697d99db362c5c513c3d09702","enunciado":"<p align=justify>As complica\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas do DM podem ser decorrentes de\r\naltera\u00e7\u00f5es circulat\u00f3rias (na microcircula\u00e7\u00e3o \u2014 retinopatia e\r\nnefropatia; na macrocircula\u00e7\u00e3o \u2014 cardiopatia isqu\u00eamica, doen\u00e7a\r\ncerebrovascular e doen\u00e7a vascular perif\u00e9rica) e neurop\u00e1ticas.<\/p>","resposta":2227913,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2227913,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2227914,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o caso hipot\u00e9tico descrito acima, julgue os itens seguintes.","id":301982,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18573\/40.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o caso hipot\u00e9tico descrito acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/644940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A planta baixa do referido curral foi desenhada na escala 1:50. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o comprimento de um cocho de ra\u00e7\u00e3o representado na planta por 16 cm ter\u00e1 32 m em sua dimens\u00e3o real.","provas":[{"id":18575,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":644959,"hashId":"76c3d4ad4397a10ad009ab418fda4302","enunciado":"<p align=justify>A planta baixa do referido curral foi desenhada na escala 1:50.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, o comprimento de um cocho de ra\u00e7\u00e3o\r\nrepresentado na planta por 16 cm ter\u00e1 32 m em sua\r\ndimens\u00e3o real.<\/p>","resposta":2227973,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2227972,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2227973,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do profissional engenheiro agr\u00f4nomo constru\u00e7\u00f5es rurais e instala\u00e7\u00f5es afins. Estas constituem infra-estruturas importantes de apoio ao processo produtivo da atividade agropecu\u00e1ria. Considerando essa atribui\u00e7\u00e3o do engenheiro agr\u00f4nomo, em cada item a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a respeito da constru\u00e7\u00e3o de um curral, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":301986,"enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do profissional engenheiro agr\u00f4nomo constru\u00e7\u00f5es\r\nrurais e instala\u00e7\u00f5es afins. Estas constituem infra-estruturas\r\nimportantes de apoio ao processo produtivo da atividade\r\nagropecu\u00e1ria. Considerando essa atribui\u00e7\u00e3o do engenheiro agr\u00f4nomo,\r\nem cada item a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a\r\nrespeito da constru\u00e7\u00e3o de um curral, seguida de uma assertiva a ser\r\njulgada.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00f5es Rurais","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00f5es Rurais","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401252,"slug":"engenharia-agronomica-construcoes-rurais"}],"slug":"engenharia-agronomica\/644959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na dieta de ruminantes, uma pr\u00e1tica comum que resulta na redu\u00e7\u00e3o de custo com a alimenta\u00e7\u00e3o animal \u00e9 o uso de ur\u00e9ia, fonte de nitrog\u00eanio n\u00e3o-prot\u00e9ico, junto com gr\u00e3o de soja integral triturado e uma fonte de enxofre.","provas":[{"id":18575,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":644965,"hashId":"6a89bf769bc782c89e44dac1d0551b15","enunciado":"<p align=justify>Na dieta de ruminantes, uma pr\u00e1tica comum que resulta na\r\nredu\u00e7\u00e3o de custo com a alimenta\u00e7\u00e3o animal \u00e9 o uso de ur\u00e9ia,\r\nfonte de nitrog\u00eanio n\u00e3o-prot\u00e9ico, junto com gr\u00e3o de soja\r\nintegral triturado e uma fonte de enxofre.<\/p>","resposta":2227988,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2227987,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2227988,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Barreiras sanit\u00e1rias impostas por pa\u00edses como Jap\u00e3o e Canad\u00e1, cotas de importa\u00e7\u00e3o e subs\u00eddios para agricultores locais de pa\u00edses da Uni\u00e3o Europ\u00e9ia, al\u00e9m de algumas \u00e1reas que ainda n\u00e3o foram consideradas oficialmente livres da febre aftosa, atrapalham a exporta\u00e7\u00e3o de carne in natura para alguns mercados internacionais. Entretanto, esses fatores n\u00e3o impediram o Brasil de aumentar suas exporta\u00e7\u00f5es de carne. Isso ocorre pela ado\u00e7\u00e3o de tecnologia e maior controle sanit\u00e1rio. Nesse contexto, julgue os itens a seguir.","id":301987,"enunciado":"<p align=justify>Barreiras sanit\u00e1rias impostas por pa\u00edses como Jap\u00e3o e Canad\u00e1,\r\ncotas de importa\u00e7\u00e3o e subs\u00eddios para agricultores locais de pa\u00edses\r\nda Uni\u00e3o Europ\u00e9ia, al\u00e9m de algumas \u00e1reas que ainda n\u00e3o foram\r\nconsideradas oficialmente livres da febre aftosa, atrapalham a\r\nexporta\u00e7\u00e3o de carne in natura para alguns mercados\r\ninternacionais. Entretanto, esses fatores n\u00e3o impediram o Brasil\r\nde aumentar suas exporta\u00e7\u00f5es de carne. Isso ocorre pela ado\u00e7\u00e3o\r\nde tecnologia e maior controle sanit\u00e1rio. Nesse contexto, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Controle de Qualidade e Tecnologia dos Produtos Agropecu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Controle de Qualidade e Tecnologia dos Produtos Agropecu\u00e1rios","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401249,"slug":"engenharia-agronomica-controle-de-qualidade-e-tecnologia-dos-produtos-agropecuarios"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401253,"slug":"engenharia-agronomica-producao-animal"}],"slug":"engenharia-agronomica\/644965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em granjas de su\u00edno, a utiliza\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica de insemina\u00e7\u00e3o artificial na reprodu\u00e7\u00e3o apresenta vantagens como redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de reprodutores na granja, maior ganho gen\u00e9tico, redu\u00e7\u00e3o de custos, maior seguran\u00e7a sanit\u00e1ria etc.","provas":[{"id":18575,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":644971,"hashId":"67f985ea96d102dd4524c772b494af4a","enunciado":"<p align=justify>Em granjas de su\u00edno, a utiliza\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica de insemina\u00e7\u00e3o\r\nartificial na reprodu\u00e7\u00e3o apresenta vantagens como redu\u00e7\u00e3o\r\ndo n\u00famero de reprodutores na granja, maior ganho gen\u00e9tico,\r\nredu\u00e7\u00e3o de custos, maior seguran\u00e7a sanit\u00e1ria etc.<\/p>","resposta":2228002,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2228002,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2228003,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O produto interno bruto (PIB) rural do Brasil cresceu 5% no \u00faltimo ano. Esse crescimento deve-se, em parte, ao fortalecimento das exporta\u00e7\u00f5es de v\u00e1rios produtos da agricultura e pecu\u00e1ria que, juntos, respondem por mais de um ter\u00e7o das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":301988,"enunciado":"<p align=justify>O produto interno bruto (PIB) rural do Brasil cresceu 5% no\r\n\u00faltimo ano. Esse crescimento deve-se, em parte, ao\r\nfortalecimento das exporta\u00e7\u00f5es de v\u00e1rios produtos da agricultura\r\ne pecu\u00e1ria que, juntos, respondem por mais de um ter\u00e7o das\r\nexporta\u00e7\u00f5es brasileiras. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Controle de Qualidade e Tecnologia dos Produtos Agropecu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Controle de Qualidade e Tecnologia dos Produtos Agropecu\u00e1rios","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401249,"slug":"engenharia-agronomica-controle-de-qualidade-e-tecnologia-dos-produtos-agropecuarios"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401253,"slug":"engenharia-agronomica-producao-animal"}],"slug":"engenharia-agronomica\/644971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A composi\u00e7\u00e3o do \u00f3leo\/gordura presente na dieta de su\u00ednos n\u00e3o influencia o perfil de \u00e1cidos graxos depositados no tecido adiposo do animal pois, durante o processo da digest\u00e3o, ocorre, de forma intensa, a bioidrogena\u00e7\u00e3o dos \u00e1cidos graxos insaturados da dieta, resultando em gordura corporal dura.","provas":[{"id":18575,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":644973,"hashId":"e7311aed2c4e037c4589964cf39a0f19","enunciado":"<p align=justify>A composi\u00e7\u00e3o do \u00f3leo\/gordura presente na dieta de su\u00ednos\r\nn\u00e3o influencia o perfil de \u00e1cidos graxos depositados no\r\ntecido adiposo do animal pois, durante o processo da\r\ndigest\u00e3o, ocorre, de forma intensa, a bioidrogena\u00e7\u00e3o dos\r\n\u00e1cidos graxos insaturados da dieta, resultando em gordura\r\ncorporal dura.<\/p>","resposta":2228007,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2228006,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2228007,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O produto interno bruto (PIB) rural do Brasil cresceu 5% no \u00faltimo ano. Esse crescimento deve-se, em parte, ao fortalecimento das exporta\u00e7\u00f5es de v\u00e1rios produtos da agricultura e pecu\u00e1ria que, juntos, respondem por mais de um ter\u00e7o das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":301988,"enunciado":"<p align=justify>O produto interno bruto (PIB) rural do Brasil cresceu 5% no\r\n\u00faltimo ano. Esse crescimento deve-se, em parte, ao\r\nfortalecimento das exporta\u00e7\u00f5es de v\u00e1rios produtos da agricultura\r\ne pecu\u00e1ria que, juntos, respondem por mais de um ter\u00e7o das\r\nexporta\u00e7\u00f5es brasileiras. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401254,"slug":"engenharia-agronomica-administracao-e-economia-de-empresas-agricolas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/644973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mais de 30% da produ\u00e7\u00e3o brasileira de gr\u00e3os e de carne bovina ocorre atualmente na regi\u00e3o dos cerrados, onde a produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os come\u00e7ou, inexplicavelmente, h\u00e1, relativamente, pouco tempo, uma vez que as condi\u00e7\u00f5es edafoclim\u00e1ticas sempre foram prop\u00edcias \u00e0 explora\u00e7\u00e3o agr\u00edcola e as pr\u00e1ticas agron\u00f4micas necess\u00e1rias para a produ\u00e7\u00e3o nessa regi\u00e3o encontram-se relativamente dominadas desde o final do s\u00e9culo XIX.","provas":[{"id":18575,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":644982,"hashId":"5d8e3196391e037674c580a97d269b35","enunciado":"<p align=justify>Mais de 30% da produ\u00e7\u00e3o brasileira de gr\u00e3os e de carne\r\nbovina ocorre atualmente na regi\u00e3o dos cerrados, onde a\r\nprodu\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os come\u00e7ou, inexplicavelmente, h\u00e1,\r\nrelativamente, pouco tempo, uma vez que as condi\u00e7\u00f5es\r\nedafoclim\u00e1ticas sempre foram prop\u00edcias \u00e0 explora\u00e7\u00e3o\r\nagr\u00edcola e as pr\u00e1ticas agron\u00f4micas necess\u00e1rias para a\r\nprodu\u00e7\u00e3o nessa regi\u00e3o encontram-se relativamente\r\ndominadas desde o final do s\u00e9culo XIX.<\/p>","resposta":2228036,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2228035,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2228036,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Partindo das informa\u00e7\u00f5es dos gr\u00e1ficos acima e acerca dos fatores condicionantes desse cen\u00e1rio, julgue os itens que se seguem.","id":301989,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18575\/41.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Partindo das informa\u00e7\u00f5es dos gr\u00e1ficos acima e acerca dos fatores condicionantes desse cen\u00e1rio, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Controle de Qualidade e Tecnologia dos Produtos Agropecu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Controle de Qualidade e Tecnologia dos Produtos Agropecu\u00e1rios","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401249,"slug":"engenharia-agronomica-controle-de-qualidade-e-tecnologia-dos-produtos-agropecuarios"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401253,"slug":"engenharia-agronomica-producao-animal"}],"slug":"engenharia-agronomica\/644982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O incremento nas exporta\u00e7\u00f5es de carne bovina brasileira deve-se, principalmente, \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o dos animais com capim em vez de ra\u00e7\u00e3o \u2014 como ocorre na Am\u00e9rica do Norte e Europa \u2014, o que confere maior qualidade sanit\u00e1ria e organol\u00e9ptica ao produto, bem como \u00e0 erradica\u00e7\u00e3o da febre aftosa no pa\u00eds, que, durante muito tempo, impediu as exporta\u00e7\u00f5es brasileiras de carne bovina.","provas":[{"id":18575,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":644983,"hashId":"637873d4a9f9dfde453432bd32acfaac","enunciado":"<p align=justify>O incremento nas exporta\u00e7\u00f5es de carne bovina brasileira\r\ndeve-se, principalmente, \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o dos animais com capim\r\nem vez de ra\u00e7\u00e3o \u2014 como ocorre na Am\u00e9rica do Norte e\r\nEuropa \u2014, o que confere maior qualidade sanit\u00e1ria e\r\norganol\u00e9ptica ao produto, bem como \u00e0 erradica\u00e7\u00e3o da febre\r\naftosa no pa\u00eds, que, durante muito tempo, impediu as\r\nexporta\u00e7\u00f5es brasileiras de carne bovina.<\/p>","resposta":2228038,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2228037,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2228038,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Partindo das informa\u00e7\u00f5es dos gr\u00e1ficos acima e acerca dos fatores condicionantes desse cen\u00e1rio, julgue os itens que se seguem.","id":301989,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18575\/41.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Partindo das informa\u00e7\u00f5es dos gr\u00e1ficos acima e acerca dos fatores condicionantes desse cen\u00e1rio, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Controle de Qualidade e Tecnologia dos Produtos Agropecu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Controle de Qualidade e Tecnologia dos Produtos Agropecu\u00e1rios","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401249,"slug":"engenharia-agronomica-controle-de-qualidade-e-tecnologia-dos-produtos-agropecuarios"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401253,"slug":"engenharia-agronomica-producao-animal"}],"slug":"engenharia-agronomica\/644983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ferrugem da soja, que ataca a cultura com maior intensidade na fase de emiss\u00e3o do primeiro trif\u00f3lio, tem causado preju\u00edzos aos sojicultores brasileiros, pois ainda n\u00e3o foram desenvolvidos cultivares resistentes a essa doen\u00e7a, nem fungicidas que a controlem de forma eficiente.","provas":[{"id":18575,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":644991,"hashId":"d9dec5c169b835e74092d9e5f6b92c70","enunciado":"<p align=justify>A ferrugem da soja, que ataca a cultura com maior intensidade\r\nna fase de emiss\u00e3o do primeiro trif\u00f3lio, tem causado preju\u00edzos\r\naos sojicultores brasileiros, pois ainda n\u00e3o foram desenvolvidos\r\ncultivares resistentes a essa doen\u00e7a, nem fungicidas que a\r\ncontrolem de forma eficiente.<\/p>","resposta":2228063,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2228062,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2228063,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Algumas regi\u00f5es brasileiras, como o estado de Mato Grosso, atingiram altas produtividades de soja, superando at\u00e9 a m\u00e9dia norteamericana do produto. Apesar disso, ainda h\u00e1 necessidade de pesquisas nos v\u00e1rios aspectos fitot\u00e9cnicos dessa cultura. A respeito de fitossanidade, aduba\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o de cultivares de soja, julgue os itens seguintes.","id":301992,"enunciado":"<p align=justify>Algumas regi\u00f5es brasileiras, como o estado de Mato Grosso,\r\natingiram altas produtividades de soja, superando at\u00e9 a m\u00e9dia norteamericana\r\ndo produto. Apesar disso, ainda h\u00e1 necessidade de\r\npesquisas nos v\u00e1rios aspectos fitot\u00e9cnicos dessa cultura. A respeito\r\nde fitossanidade, aduba\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o de cultivares de soja, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Cultura dos Cereais","oab":false,"nome":"Cultura dos Cereais","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402629,"slug":"engenharia-agronomica-cultura-dos-cereais"}],"slug":"engenharia-agronomica\/644991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}