{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166133,"perPage":"100","pages":21662,"page":20895,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1rea deve ficar vedada ao pastoreio animal durante pelo menos dois anos, para que a produ\u00e7\u00e3o de sementes seja economicamente vi\u00e1vel.","provas":[{"id":18575,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":644996,"hashId":"a6b18f8de9d65c077233cd047560b366","enunciado":"<p align=justify>A \u00e1rea deve ficar vedada ao pastoreio animal durante pelo\r\nmenos dois anos, para que a produ\u00e7\u00e3o de sementes seja\r\neconomicamente vi\u00e1vel.<\/p>","resposta":2228071,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2228070,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2228071,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que um agricultor possua grande extens\u00e3o de pastagem de Brachiaria brizantha em uma regi\u00e3o de cerrados, onde deseja produzir sementes, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":301993,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que um agricultor possua grande extens\u00e3o de\r\npastagem de Brachiaria brizantha em uma regi\u00e3o de cerrados, onde\r\ndeseja produzir sementes, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","oab":false,"nome":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401244,"slug":"engenharia-agronomica-tecnologia-e-producao-de-sementes"}],"slug":"engenharia-agronomica\/644996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o agricultor possuir uma m\u00e1quina colhedora combinada automotriz de gr\u00e3os, poder\u00e1 us\u00e1-la adequadamente para a colheita de sementes de braqui\u00e1ria. Entre os m\u00e9todos preconizados de colheita de sementes de braqui\u00e1ria, esse \u00e9 o mais recomendado, em raz\u00e3o de possibilitar maior rendimento e melhor qualidade das sementes colhidas.","provas":[{"id":18575,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":10070},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":644999,"hashId":"f44a02d018e5e1da821ca7e4cc266c80","enunciado":"<p align=justify>Se o agricultor possuir uma m\u00e1quina colhedora combinada\r\nautomotriz de gr\u00e3os, poder\u00e1 us\u00e1-la adequadamente para a\r\ncolheita de sementes de braqui\u00e1ria. Entre os m\u00e9todos\r\npreconizados de colheita de sementes de braqui\u00e1ria, esse \u00e9 o\r\nmais recomendado, em raz\u00e3o de possibilitar maior rendimento\r\ne melhor qualidade das sementes colhidas.<\/p>","resposta":2228077,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2228076,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2228077,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que um agricultor possua grande extens\u00e3o de pastagem de Brachiaria brizantha em uma regi\u00e3o de cerrados, onde deseja produzir sementes, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":301993,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que um agricultor possua grande extens\u00e3o de\r\npastagem de Brachiaria brizantha em uma regi\u00e3o de cerrados, onde\r\ndeseja produzir sementes, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","oab":false,"nome":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401244,"slug":"engenharia-agronomica-tecnologia-e-producao-de-sementes"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401250,"slug":"engenharia-agronomica-maquinas-agricolas-motores-e-tratores"}],"slug":"engenharia-agronomica\/644999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"oxigenoterapia em baixo fluxo.","provas":[{"id":18539,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"},{"id":18540,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":643696,"hashId":"1af66d4bba8ada4930ab9f54aed57863","enunciado":"<p align=justify>oxigenoterapia em baixo fluxo.<\/p>","resposta":2224660,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224659,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224660,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"V\u00e1rias causas n\u00e3o-card\u00edacas podem desequilibrar um quadro de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva. Essas causas incluem","id":301736,"enunciado":"<p align=justify>V\u00e1rias causas n\u00e3o-card\u00edacas podem desequilibrar um quadro de\r\ninsufici\u00eancia card\u00edaca congestiva. Essas causas incluem<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/643696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"rigidez noturna.","provas":[{"id":18539,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"},{"id":18540,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":643698,"hashId":"a47bbb25e3b56b4a03f5e86dc7d7a929","enunciado":"<p align=justify>rigidez noturna.<\/p>","resposta":2224664,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224663,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224664,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de artrite reumat\u00f3ide ampara-se na presen\u00e7a de crit\u00e9rios estabelecidos por diretrizes realizadas por sociedades de reumatologia. Esses crit\u00e9rios de diagn\u00f3stico incluem","id":301737,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O diagn\u00f3stico de artrite reumat\u00f3ide ampara-se na presen\u00e7a de\r\ncrit\u00e9rios estabelecidos por diretrizes realizadas por sociedades de\r\nreumatologia. Esses crit\u00e9rios de diagn\u00f3stico incluem<\/p><\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/643698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"s\u00edndrome ombro-m\u00e3o.","provas":[{"id":18539,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"},{"id":18540,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":643699,"hashId":"58b4ee414f706036c40e458dd7e52288","enunciado":"<p align=justify>s\u00edndrome ombro-m\u00e3o.<\/p>","resposta":2224666,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224665,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224666,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de artrite reumat\u00f3ide ampara-se na presen\u00e7a de crit\u00e9rios estabelecidos por diretrizes realizadas por sociedades de reumatologia. Esses crit\u00e9rios de diagn\u00f3stico incluem","id":301737,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O diagn\u00f3stico de artrite reumat\u00f3ide ampara-se na presen\u00e7a de\r\ncrit\u00e9rios estabelecidos por diretrizes realizadas por sociedades de\r\nreumatologia. Esses crit\u00e9rios de diagn\u00f3stico incluem<\/p><\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/643699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"presen\u00e7a de micron\u00f3dulos na radiografia de t\u00f3rax.","provas":[{"id":18539,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"},{"id":18540,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":643707,"hashId":"bcaba9c03c238043461bf14a41dda9bd","enunciado":"<p align=justify>presen\u00e7a de micron\u00f3dulos na radiografia de t\u00f3rax.<\/p>","resposta":2224681,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224681,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224682,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observa-se, no cen\u00e1rio mundial, o recrudescimento de casos de tuberculose, que, muitas vezes, se apresenta na forma miliar. A apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da tuberculose miliar pode ser constatada por","id":301738,"enunciado":"<p align=justify>Observa-se, no cen\u00e1rio mundial, o recrudescimento de casos de\r\ntuberculose, que, muitas vezes, se apresenta na forma miliar.\r\nA apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da tuberculose miliar pode ser constatada\r\npor<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/643707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"arritmias card\u00edacas.","provas":[{"id":18539,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"},{"id":18540,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":643711,"hashId":"5f5bd8b3ce5738b170afbe786ecc7e8e","enunciado":"<p align=justify>arritmias card\u00edacas.<\/p>","resposta":2224689,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224689,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224690,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As conseq\u00fc\u00eancias da hipopotassemia incluem","id":301739,"enunciado":"<p align=justify>As conseq\u00fc\u00eancias da hipopotassemia incluem<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/643711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"pancreatite aguda.","provas":[{"id":18539,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"},{"id":18540,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":643714,"hashId":"648ebab5167bd6be33c22956c3400df8","enunciado":"<p align=justify>pancreatite aguda.<\/p>","resposta":2224695,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224695,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224696,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com 40 anos de idade que procurou o prontosocorro referindo intensa dor precordial em aperto teve o diagn\u00f3stico de infarto agudo do mioc\u00e1rdio como principal possibilidade. Entretanto, algumas condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas podem simular esse problema cl\u00ednico e devem, portanto, ser lembradas como diagn\u00f3stico diferencial. Essas condi\u00e7\u00f5es incluem","id":301740,"enunciado":"<p align=justify>Um paciente com 40 anos de idade que procurou o prontosocorro\r\nreferindo intensa dor precordial em aperto teve o\r\ndiagn\u00f3stico de infarto agudo do mioc\u00e1rdio como principal\r\npossibilidade. Entretanto, algumas condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas podem\r\nsimular esse problema cl\u00ednico e devem, portanto, ser lembradas\r\ncomo diagn\u00f3stico diferencial. Essas condi\u00e7\u00f5es incluem<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/643714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"pneumonia.","provas":[{"id":18539,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"},{"id":18540,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":643715,"hashId":"78f63d1dc90857949b6d35ed4daa7413","enunciado":"<p align=justify>pneumonia.<\/p>","resposta":2224697,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224697,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224698,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com 40 anos de idade que procurou o prontosocorro referindo intensa dor precordial em aperto teve o diagn\u00f3stico de infarto agudo do mioc\u00e1rdio como principal possibilidade. Entretanto, algumas condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas podem simular esse problema cl\u00ednico e devem, portanto, ser lembradas como diagn\u00f3stico diferencial. Essas condi\u00e7\u00f5es incluem","id":301740,"enunciado":"<p align=justify>Um paciente com 40 anos de idade que procurou o prontosocorro\r\nreferindo intensa dor precordial em aperto teve o\r\ndiagn\u00f3stico de infarto agudo do mioc\u00e1rdio como principal\r\npossibilidade. Entretanto, algumas condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas podem\r\nsimular esse problema cl\u00ednico e devem, portanto, ser lembradas\r\ncomo diagn\u00f3stico diferencial. Essas condi\u00e7\u00f5es incluem<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/643715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"esofagite de refluxo.","provas":[{"id":18539,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"},{"id":18540,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":643716,"hashId":"349112842f04882850b5e9e9a0ed1c33","enunciado":"<p align=justify>esofagite de refluxo.<\/p>","resposta":2224699,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224699,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224700,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com 40 anos de idade que procurou o prontosocorro referindo intensa dor precordial em aperto teve o diagn\u00f3stico de infarto agudo do mioc\u00e1rdio como principal possibilidade. Entretanto, algumas condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas podem simular esse problema cl\u00ednico e devem, portanto, ser lembradas como diagn\u00f3stico diferencial. Essas condi\u00e7\u00f5es incluem","id":301740,"enunciado":"<p align=justify>Um paciente com 40 anos de idade que procurou o prontosocorro\r\nreferindo intensa dor precordial em aperto teve o\r\ndiagn\u00f3stico de infarto agudo do mioc\u00e1rdio como principal\r\npossibilidade. Entretanto, algumas condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas podem\r\nsimular esse problema cl\u00ednico e devem, portanto, ser lembradas\r\ncomo diagn\u00f3stico diferencial. Essas condi\u00e7\u00f5es incluem<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/643716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A s\u00edfilis prim\u00e1ria caracteriza-se por les\u00e3o inicial denominada cancro mole.","provas":[{"id":18539,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"},{"id":18540,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":643718,"hashId":"9db40e3922de3ef6ba665062b995b26a","enunciado":"<p align=justify>A s\u00edfilis prim\u00e1ria caracteriza-se por les\u00e3o inicial\r\ndenominada cancro mole.<\/p>","resposta":2224704,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224703,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224704,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da s\u00edfilis, doen\u00e7a infectocontagiosa ainda muito recorrente, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":301741,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da s\u00edfilis, doen\u00e7a infectocontagiosa ainda muito\r\nrecorrente, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/643718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Rea\u00e7\u00e3o sorol\u00f3gica positiva pode ser obtida no surgimento da les\u00e3o inicial.","provas":[{"id":18539,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"},{"id":18540,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":643719,"hashId":"a002a537c3863f3f54cec6e35ef59889","enunciado":"<p align=justify>Rea\u00e7\u00e3o sorol\u00f3gica positiva pode ser obtida no surgimento\r\nda les\u00e3o inicial.<\/p>","resposta":2224706,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224705,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224706,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da s\u00edfilis, doen\u00e7a infectocontagiosa ainda muito recorrente, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":301741,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da s\u00edfilis, doen\u00e7a infectocontagiosa ainda muito\r\nrecorrente, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/643719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A s\u00edfilis adquirida tardia pode ser considerada ap\u00f3s um ano de evolu\u00e7\u00e3o, podendo cursar com les\u00f5es cut\u00e2neas nodulares de car\u00e1ter destrutivo.","provas":[{"id":18539,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"},{"id":18540,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":643721,"hashId":"eade0dcad172685ffc2a6d13b0fd1e57","enunciado":"<p align=justify>A s\u00edfilis adquirida tardia pode ser considerada ap\u00f3s um ano\r\nde evolu\u00e7\u00e3o, podendo cursar com les\u00f5es cut\u00e2neas\r\nnodulares de car\u00e1ter destrutivo.<\/p>","resposta":2224709,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224709,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224710,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da s\u00edfilis, doen\u00e7a infectocontagiosa ainda muito recorrente, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":301741,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da s\u00edfilis, doen\u00e7a infectocontagiosa ainda muito\r\nrecorrente, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/643721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"confus\u00e3o mental.","provas":[{"id":18539,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"},{"id":18540,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geral","id":10058},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Geral - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":643724,"hashId":"367825b1e79e342018ed2847cabf0df2","enunciado":"<p align=justify>confus\u00e3o mental.<\/p>","resposta":2224715,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224715,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224716,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cefal\u00e9ia \u00e9 problema cl\u00ednico de ocorr\u00eancia comum nas estat\u00edsticas de um pronto-socorro. Na avalia\u00e7\u00e3o de um paciente que se queixe desse sintoma, \u00e9 importante identificar informa\u00e7\u00f5es que podem caracterizar ind\u00edcio de gravidade. Os sinais de alerta caracter\u00edsticos incluem","id":301742,"enunciado":"<p align=justify>Cefal\u00e9ia \u00e9 problema cl\u00ednico de ocorr\u00eancia comum nas\r\nestat\u00edsticas de um pronto-socorro. Na avalia\u00e7\u00e3o de um paciente\r\nque se queixe desse sintoma, \u00e9 importante identificar\r\ninforma\u00e7\u00f5es que podem caracterizar ind\u00edcio de gravidade. Os\r\nsinais de alerta caracter\u00edsticos incluem<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/643724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"hipertiroidismo.","provas":[{"id":18541,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2004"},{"id":18542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":643767,"hashId":"5e6d75a5e2a3d57aca83195f30259d84","enunciado":"<p align=justify>hipertiroidismo.<\/p>","resposta":2224801,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224801,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224802,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"V\u00e1rias causas n\u00e3o-card\u00edacas podem desequilibrar um quadro de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva. Essas causas incluem","id":301750,"enunciado":"<p align=justify>V\u00e1rias causas n\u00e3o-card\u00edacas podem desequilibrar um quadro de\r\ninsufici\u00eancia card\u00edaca congestiva. Essas causas incluem<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/643767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A acetilcolina \u00e9 o transmissor qu\u00edmico dos nervos motores da musculatura esquel\u00e9tica.","provas":[{"id":18541,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2004"},{"id":18542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":643769,"hashId":"451939cd40c3af64d015ca39b20d0fcc","enunciado":"<p align=justify>A acetilcolina \u00e9 o transmissor qu\u00edmico dos nervos motores da\r\nmusculatura esquel\u00e9tica.<\/p>","resposta":2224805,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224805,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224806,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao sistema nervoso aut\u00f4nomo, julgue os itens a seguir.","id":301751,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao sistema nervoso aut\u00f4nomo, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/643769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"dos receptores beta-adren\u00e9rgicos.","provas":[{"id":18541,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2004"},{"id":18542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":643770,"hashId":"7e6f9ce89952de884899978fa4d8f18b","enunciado":"<p align=justify>dos receptores beta-adren\u00e9rgicos.<\/p>","resposta":2224808,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224807,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224808,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Do ponto de vista farmacodin\u00e2mico, os agentes inalat\u00f3rios provocam a estimula\u00e7\u00e3o","id":301752,"enunciado":"<p align=justify>Do ponto de vista farmacodin\u00e2mico, os agentes inalat\u00f3rios\r\nprovocam a estimula\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/643770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia \u00e9 associada com hipovolemia e hipertens\u00e3o.","provas":[{"id":18541,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2004"},{"id":18542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":643782,"hashId":"0ed1ab5880883353a3ceb69c4e86e592","enunciado":"<p align=justify>A pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia \u00e9 associada com hipovolemia e hipertens\u00e3o.<\/p>","resposta":2224831,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224831,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224832,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a pacientes obst\u00e9tricas, julgue os itens que se seguem.","id":301758,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a pacientes obst\u00e9tricas, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p><\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/643782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hiperventila\u00e7\u00e3o durante o est\u00e1gio final do trabalho de parto produz aumento do fluxo sangu\u00edneo cerebral e uterino.","provas":[{"id":18541,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2004"},{"id":18542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":643783,"hashId":"b33cee7c91d2c263c4969da2f3839c02","enunciado":"<p align=justify>A hiperventila\u00e7\u00e3o durante o est\u00e1gio final do trabalho de\r\nparto produz aumento do fluxo sangu\u00edneo cerebral e uterino.<\/p>","resposta":2224834,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224833,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224834,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a pacientes obst\u00e9tricas, julgue os itens que se seguem.","id":301758,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a pacientes obst\u00e9tricas, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p><\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/643783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para reduzir o risco de edema traqueal p\u00f3s-intuba\u00e7\u00e3o, em geral s\u00e3o utilizados tubos endotraqueais sem balonete para crian\u00e7as com menos de 10 anos de idade.","provas":[{"id":18541,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2004"},{"id":18542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":643788,"hashId":"1618ade576e4ae24883c7803af9b3852","enunciado":"<p align=justify>Para reduzir o risco de edema traqueal p\u00f3s-intuba\u00e7\u00e3o, em\r\ngeral s\u00e3o utilizados tubos endotraqueais sem balonete para\r\ncrian\u00e7as com menos de 10 anos de idade.<\/p>","resposta":2224843,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224843,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224844,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a anestesia em cirurgia pedi\u00e1trica, julgue os itens seguintes.","id":301761,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a anestesia em cirurgia pedi\u00e1trica, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/643788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sinais cl\u00ednicos de profundidade adequada de anestesia em pacientes pedi\u00e1tricos s\u00e3o diferentes daqueles utilizados em pacientes adultos.","provas":[{"id":18541,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2004"},{"id":18542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":643789,"hashId":"a4b94d65da2c8ea71e676f2f22fb414b","enunciado":"<p align=justify>Os sinais cl\u00ednicos de profundidade adequada de anestesia em\r\npacientes pedi\u00e1tricos s\u00e3o diferentes daqueles utilizados em\r\npacientes adultos.<\/p>","resposta":2224846,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224845,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224846,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a anestesia em cirurgia pedi\u00e1trica, julgue os itens seguintes.","id":301761,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a anestesia em cirurgia pedi\u00e1trica, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/643789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando for imposs\u00edvel o acesso venoso, a adrenalina pode ser corretamente administrada por via traqueal.","provas":[{"id":18541,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2004"},{"id":18542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":643790,"hashId":"bf29d3bf7cd4276a4e2b8828bc61b34e","enunciado":"<p align=justify>Quando for imposs\u00edvel o acesso venoso, a adrenalina pode\r\nser corretamente administrada por via traqueal.<\/p>","resposta":2224847,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224847,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224848,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":301762,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/643790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em presen\u00e7a de carboxihemoglobina, a Spo2 mostrada pelo ox\u00edmetro de pulso \u00e9 sempre baixa.","provas":[{"id":18541,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2004"},{"id":18542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":643796,"hashId":"f505d19933eb69f8b560bc163c6e0083","enunciado":"<p align=justify>Em presen\u00e7a de carboxihemoglobina, a Spo2 mostrada pelo\r\nox\u00edmetro de pulso \u00e9 sempre baixa.<\/p>","resposta":2224860,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224859,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224860,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a monitoriza\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":301765,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a monitoriza\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 119"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/643796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A manobra de Mattox \u00e9 o \u00fanico procedimento que possibilita o acesso \u00e0 aorta supramesoc\u00f3lica e seus ramos.","provas":[{"id":18543,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-angiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia - 2004"},{"id":18544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-angiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"}],"id":643839,"hashId":"886fff21a7cc68345d960c0bd7586ff0","enunciado":"<p align=justify>A manobra de Mattox \u00e9 o \u00fanico procedimento que possibilita\r\no acesso \u00e0 aorta supramesoc\u00f3lica e seus ramos.<\/p>","resposta":2224945,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224945,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224946,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emerg\u00eancias vasculares, julgue os itens a seguir.","id":301775,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emerg\u00eancias vasculares, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Angiologia","oab":false,"nome":"Angiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4466,"slug":"medicina-angiologia"}],"slug":"medicina\/643839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pseudoaneurisma femoral \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o rara das arteriografias transfemorais, associada diretamente \u00e0 espessura da bainha introdutora.","provas":[{"id":18543,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-angiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia - 2004"},{"id":18544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-angiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"}],"id":643857,"hashId":"b7b5bb967e13b04d153b12afa606ec1c","enunciado":"<p align=justify>Pseudoaneurisma femoral \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o rara das\r\narteriografias transfemorais, associada diretamente \u00e0 espessura\r\nda bainha introdutora.<\/p>","resposta":2224982,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224981,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224982,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 angiografia, julgue os itens a seguir.","id":301781,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 angiografia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Angiologia","oab":false,"nome":"Angiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4466,"slug":"medicina-angiologia"}],"slug":"medicina\/643857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na obstru\u00e7\u00e3o aorto-il\u00edaca, o estudo arteriogr\u00e1fico dos pacientes candidatos \u00e0 cirurgia pode desconsiderar os segmentos distais dos membros.1","provas":[{"id":18543,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-angiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia - 2004"},{"id":18544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-angiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"}],"id":643858,"hashId":"732f04cd0a0b6fdf377864b4a0356690","enunciado":"<p align=justify>Na obstru\u00e7\u00e3o aorto-il\u00edaca, o estudo arteriogr\u00e1fico dos\r\npacientes candidatos \u00e0 cirurgia pode desconsiderar os\r\nsegmentos distais dos membros.1<\/p>","resposta":2224984,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224983,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224984,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 angiografia, julgue os itens a seguir.","id":301781,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 angiografia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Angiologia","oab":false,"nome":"Angiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4466,"slug":"medicina-angiologia"}],"slug":"medicina\/643858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O local mais freq\u00fcente da s\u00edndrome do desfiladeiro tor\u00e1cico superior neurog\u00eanica \u00e9 o tri\u00e2ngulo escal\u00eanico.","provas":[{"id":18543,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-angiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia - 2004"},{"id":18544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-medico-area-angiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"}],"id":643861,"hashId":"65e290fd4de0c6ee6aa914e8a16ad57b","enunciado":"<p align=justify>O local mais freq\u00fcente da s\u00edndrome do desfiladeiro\r\ntor\u00e1cico superior neurog\u00eanica \u00e9 o tri\u00e2ngulo escal\u00eanico.<\/p>","resposta":2224989,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2224989,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2224990,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue o item seguinte, acerca da s\u00edndrome do desfiladeiro cervical.","id":301783,"enunciado":"<p align=justify>Julgue o item seguinte, acerca da s\u00edndrome do desfiladeiro\r\ncervical.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Angiologia","oab":false,"nome":"Angiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4466,"slug":"medicina-angiologia"}],"slug":"medicina\/643861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 formada por representantes dos estados brasileiros, eleitos pelo sistema majorit\u00e1rio.","provas":[{"id":18608,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18609,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:37:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":646412,"hashId":"3605e5ad90c0b1577a64c048ae7a1e02","enunciado":"<p align=justify>A C\u00e2mara dos Deputados \u00e9 formada por representantes dos\r\nestados brasileiros, eleitos pelo sistema majorit\u00e1rio.<\/p>","resposta":2232084,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2232083,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2232084,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, acerca da organiza\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro e dos seus poderes.","id":302256,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, acerca da organiza\u00e7\u00e3o do Estado\r\nbrasileiro e dos seus poderes.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","oab":true,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","pai":405249,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407633,"slug":"direito-constitucional-composicao-e-competencias-das-casas-legislativas"}],"slug":"direito-constitucional\/646412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No desenvolvimento de um trabalho visual, cada interven\u00e7\u00e3o desfavor\u00e1vel por parte do orientador ajuda a pessoa a desenvolver o seu julgamento visual.","provas":[{"id":18610,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18611,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":646421,"hashId":"5f8f50b3233306f829ff03eed6ac68a6","enunciado":"<p align=justify>No desenvolvimento de um trabalho visual, cada interven\u00e7\u00e3o\r\ndesfavor\u00e1vel por parte do orientador ajuda a pessoa a\r\ndesenvolver o seu julgamento visual.<\/p>","resposta":2232102,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2232101,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2232102,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Muitos tipos de artesanato \u2014 cer\u00e2mica, tecelagem e trabalhos em metal ou madeira \u2014 e trabalhos envolvendo tintas, l\u00e1pis de cor e giz de cera exercem uma atra\u00e7\u00e3o cada vez maior como atividades de lazer. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":302258,"enunciado":"<p align=justify>Muitos tipos de artesanato \u2014 cer\u00e2mica, tecelagem e trabalhos em\r\nmetal ou madeira \u2014 e trabalhos envolvendo tintas, l\u00e1pis de cor e\r\ngiz de cera exercem uma atra\u00e7\u00e3o cada vez maior como atividades\r\nde lazer. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Linguagens","oab":false,"nome":"Linguagens","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398965,"slug":"artes-linguagens"}],"slug":"artes\/646421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Prof. Adriano Blatt, os \u00edndices de liquidez corrente e de liquidez seca possuem limita\u00e7\u00f5es, n\u00e3o se constituindo numa an\u00e1lise completa de liquidez, sendo meramente pontos de partida. Outros fatores devem ser considerados, EXCETO:","provas":[{"id":3047,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ouro-preto-mg-2004-fumarc-administrador","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Ouro Preto - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:46","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":363583,"hashId":"b7c093bd17bd5777fad66e10eeb7bb99","enunciado":"<p align=justify>Segundo o Prof. Adriano Blatt, os \u00edndices de liquidez corrente e de liquidez seca possuem limita\u00e7\u00f5es, n\u00e3o se constituindo numa an\u00e1lise completa de liquidez, sendo meramente pontos de partida. Outros fatores devem ser considerados, <B>EXCETO<\/B>:<\/p>","resposta":1295805,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a qualidade do gerenciamento.","id":1295803,"corpo":"<p align=justify>a qualidade do gerenciamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a natureza do neg\u00f3cio.","id":1295804,"corpo":"<p align=justify>a natureza do neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a classifica\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito da empresa e a habilidade para refinanciar as suas d\u00edvidas totais.","id":1295805,"corpo":"<p align=justify>a classifica\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito da empresa e a habilidade para refinanciar as suas d\u00edvidas totais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a natureza da necessidade de capital de giro do neg\u00f3cio e como ela afeta a liquidez.","id":1295806,"corpo":"<p align=justify>a natureza da necessidade de capital de giro do neg\u00f3cio e como ela afeta a liquidez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":214394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/363583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que evidencia apenas Contas de Patrimoniais:","provas":[{"id":3047,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ouro-preto-mg-2004-fumarc-administrador","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Ouro Preto - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":363599,"hashId":"2736a84ba34d83e3371ff856264bf926","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que evidencia apenas Contas de Patrimoniais:<\/p>","resposta":1295866,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Receita de Venda e Lucros Acumulados.\t","id":1295865,"corpo":"<p align=justify>Receita de Venda e Lucros Acumulados.\t<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Despesas do Exerc\u00edcio Seguinte e Provis\u00e3o para Devedores Duvidosos.","id":1295866,"corpo":"<p align=justify>Despesas do Exerc\u00edcio Seguinte e Provis\u00e3o para Devedores Duvidosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada e Despesas Tribut\u00e1rias.","id":1295867,"corpo":"<p align=justify>Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada e Despesas Tribut\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Receitas de Exerc\u00edcios Futuros e Despesas Administrativas.","id":1295868,"corpo":"<p align=justify>Receitas de Exerc\u00edcios Futuros e Despesas Administrativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":214408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Teoria","oab":false,"nome":"Teoria","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":291366,"slug":"contabilidade-geral-teoria"},{"nome_clean":"Teoria das Contas (Personal\u00edstica, Patrimonialista, e Material\u00edstica)","oab":false,"nome":"Teoria das Contas (Personal\u00edstica, Patrimonialista, e Material\u00edstica)","pai":291366,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416840,"slug":"contabilidade-geral-teoria-das-contas-personalistica-patrimonialista-e-materialistica"}],"slug":"contabilidade-geral\/363599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o etapas para se calcular o custo de atividades, EXCETO:","provas":[{"id":3047,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ouro-preto-mg-2004-fumarc-administrador","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Ouro Preto - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":363621,"hashId":"db7b85f2337ac8e8208f0c198d294e11","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o etapas para se calcular o custo de atividades, <B>EXCETO<\/B>:<\/p>","resposta":1295939,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise de atividades.","id":1295936,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise de atividades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise do ciclo de vida.","id":1295937,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise do ciclo de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o das medidas de desempenho.","id":1295938,"corpo":"<p align=justify>Identifica\u00e7\u00e3o das medidas de desempenho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00e1lculo do pre\u00e7o do produto.","id":1295939,"corpo":"<p align=justify>C\u00e1lculo do pre\u00e7o do produto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":214413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"ABC - Custeio Baseado em Atividades","oab":false,"nome":"ABC - Custeio Baseado em Atividades","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3972,"slug":"contabilidade-de-custos-abc-custeio-baseado-em-atividades"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"nome_clean":"Sistemas de Custeio","oab":false,"nome":"Sistemas de Custeio","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416688,"slug":"contabilidade-de-custos-sistemas-de-custeio"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/363621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":647}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque o item que expressa o tema central desse texto.","provas":[{"id":3840,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":647},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-tecnico-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":368974,"hashId":"587c3dee268bf3e996423acd61bba3c2","enunciado":"<p align=justify>Marque o item que expressa o tema central desse texto.<\/p>","resposta":1315994,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se a data da Aboli\u00e7\u00e3o marcar\u00e1 no Brasil o fim do predom\u00ednio agr\u00e1rio, o quadro pol\u00edtico institu\u00eddo no ano seguinte quer responder \u00e0 conveni\u00eancia de uma forma adequada \u00e0 nova composi\u00e7\u00e3o social.","id":1315993,"corpo":"<p align=justify>Se a data da Aboli\u00e7\u00e3o marcar\u00e1 no Brasil o fim do\r\npredom\u00ednio agr\u00e1rio, o quadro pol\u00edtico institu\u00eddo no\r\nano seguinte quer responder \u00e0 conveni\u00eancia de uma\r\nforma adequada \u00e0 nova composi\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Existe um elo secreto estabelecendo entre esses dois acontecimentos e numerosos outros uma revolu\u00e7\u00e3o lenta, mas segura e concertada, a \u00fanica que, rigorosamente, temos experimentado em toda a nossa vida nacional.","id":1315994,"corpo":"<p align=justify>Existe um elo secreto estabelecendo entre esses\r\ndois acontecimentos e numerosos outros uma revolu\u00e7\u00e3o\r\nlenta, mas segura e concertada, a \u00fanica que,\r\nrigorosamente, temos experimentado em toda a nossa\r\nvida nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Processa-se, \u00e9 certo, sem o grande alarde de algumas convuls\u00f5es de superf\u00edcie, que os historiadores exageram freq\u00fcentemente em seu zelo, minucioso e f\u00e1cil, de compendiar as transforma\u00e7\u00f5es exteriores da exist\u00eancia dos povos.","id":1315995,"corpo":"<p align=justify>Processa-se, \u00e9 certo, sem o grande alarde de algumas\r\nconvuls\u00f5es de superf\u00edcie, que os historiadores\r\nexageram freq\u00fcentemente em seu zelo, minucioso e\r\nf\u00e1cil, de compendiar as transforma\u00e7\u00f5es exteriores da\r\nexist\u00eancia dos povos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perto dessa revolu\u00e7\u00e3o, a maioria de nossas agita\u00e7\u00f5es do per\u00edodo republicano, como as suas similares das na\u00e7\u00f5es da Am\u00e9rica espanhola, parecem desvios na trajet\u00f3ria da vida pol\u00edtica legal do Estado compar\u00e1veis a essas antigas \"revolu\u00e7\u00f5es palacianas\",","id":1315996,"corpo":"<p align=justify>Perto dessa revolu\u00e7\u00e3o, a maioria de nossas agita\u00e7\u00f5es\r\ndo per\u00edodo republicano, como as suas similares\r\ndas na\u00e7\u00f5es da Am\u00e9rica espanhola, parecem desvios\r\nna trajet\u00f3ria da vida pol\u00edtica legal do Estado compar\u00e1veis\r\na essas antigas \"revolu\u00e7\u00f5es palacianas\",<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00e3o familiares aos conhecedores da hist\u00f3ria europ\u00e9ia. (S\u00e9rgio Buarque de Holanda)","id":1315997,"corpo":"<P align=justify>t\u00e3o familiares aos conhecedores da hist\u00f3ria europ\u00e9ia.<\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>(<EM>S\u00e9rgio Buarque de Holanda<\/EM>)<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia os itens seguintes, que formam um texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es 01 e 02.","id":217534,"enunciado":"<p align=justify>Leia os itens seguintes, que formam um texto, para responder\r\n\u00e0s quest\u00f5es 01 e 02.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 e 02"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/368974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":647}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a op\u00e7\u00e3o cuja afirma\u00e7\u00e3o vai ao encontro do que defende Arthur Caplan no texto abaixo. Autores t\u00eam escrito sobre os riscos que as maquina\u00e7\u00f5es das biotecnologias na medicina supostamente trariam \u00e0 natureza humana, pela modifica\u00e7\u00e3o de sua base biol\u00f3gica (com clonagem, certas t\u00e9cnicas de reprodu\u00e7\u00e3o assistida, modula\u00e7\u00e3o do comportamento por rem\u00e9dios e gen\u00e9tica). Arthur Caplan diz que essas alega\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o muito convincentes. Afirma, com propriedade: \"A pr\u00f3pria natureza humana tem mudado drasticamente em rea\u00e7\u00e3o \u00e0 tecnologia\". E mais: \"Tampouco h\u00e1 raz\u00e3o para glorificar uma fase particular da evolu\u00e7\u00e3o da natureza humana e declar\u00e1-la sacrossanta.\" (Adaptado de Marcelo Leite). ","provas":[{"id":3840,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":647},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-tecnico-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":368978,"hashId":"c379e28202d04c95e27863d3f5a6d4b2","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>Assinale a op\u00e7\u00e3o cuja afirma\u00e7\u00e3o vai ao encontro do que defende Arthur Caplan no texto abaixo. <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Autores t\u00eam escrito sobre os riscos que as maquina\u00e7\u00f5es das biotecnologias na medicina supostamente trariam \u00e0 natureza humana, pela modifica\u00e7\u00e3o de sua base biol\u00f3gica (com clonagem, certas t\u00e9cnicas de reprodu\u00e7\u00e3o assistida, modula\u00e7\u00e3o do comportamento por rem\u00e9dios e gen\u00e9tica). <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Arthur Caplan diz que essas alega\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o muito convincentes. Afirma, com propriedade: \"A pr\u00f3pria natureza humana tem mudado drasticamente em rea\u00e7\u00e3o \u00e0 tecnologia\". E mais: \"Tampouco h\u00e1 raz\u00e3o para glorificar uma fase particular da evolu\u00e7\u00e3o da natureza humana e declar\u00e1-la sacrossanta.\" <\/P>\r\n<P>(<EM>Adaptado de Marcelo Leite<\/EM>).<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":1316015,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se lutar para preservar a natureza humana, que, conforme comprova\u00e7\u00f5es cient\u00edficas, \u00e9 una e imut\u00e1vel.","id":1316013,"corpo":"<p align=justify>Deve-se lutar para preservar a natureza humana,\r\nque, conforme comprova\u00e7\u00f5es cient\u00edficas, \u00e9 una e\r\nimut\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio chamar a aten\u00e7\u00e3o para todos os riscos do avan\u00e7o da ci\u00eancia, mesmo para os n\u00e3o imediatamente identific\u00e1veis e mensur\u00e1veis, para evitar que ocorram mudan\u00e7as na natureza humana e que ela se deteriore.","id":1316014,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 necess\u00e1rio chamar a aten\u00e7\u00e3o para todos os riscos\r\ndo avan\u00e7o da ci\u00eancia, mesmo para os n\u00e3o imediatamente\r\nidentific\u00e1veis e mensur\u00e1veis, para evitar que\r\nocorram mudan\u00e7as na natureza humana e que ela\r\nse deteriore.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A mensura\u00e7\u00e3o dos riscos da pesquisa cient\u00edfica pode ser falaciosa caso sejam desprezadas as mudan\u00e7as j\u00e1 ocorridas na base biol\u00f3gica da natureza humana.","id":1316015,"corpo":"<p align=justify>A mensura\u00e7\u00e3o dos riscos da pesquisa cient\u00edfica pode\r\nser falaciosa caso sejam desprezadas as mudan\u00e7as\r\nj\u00e1 ocorridas na base biol\u00f3gica da natureza humana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 consensual a id\u00e9ia de que a base biol\u00f3gica da humanidade deve ser mantida e, para que n\u00e3o seja desvirtuada, deve-se respeitar a rela\u00e7\u00e3o entre fato &#8211; determina\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas &#8211; e norma &#8211; dogmas a que se deve obedecer.","id":1316016,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 consensual a id\u00e9ia de que a base biol\u00f3gica da humanidade\r\ndeve ser mantida e, para que n\u00e3o seja\r\ndesvirtuada, deve-se respeitar a rela\u00e7\u00e3o entre fato &#8211;\r\ndetermina\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas &#8211; e norma &#8211; dogmas a que\r\nse deve obedecer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pesquisa biom\u00e9dica \u00e9 muito perigosa para ser levada adiante e, portanto, cabe ao Estado, por meio de legisla\u00e7\u00e3o, proibir os estudos da gen\u00e9tica.","id":1316017,"corpo":"<p align=justify>A pesquisa biom\u00e9dica \u00e9 muito perigosa para ser levada\r\nadiante e, portanto, cabe ao Estado, por meio\r\nde legisla\u00e7\u00e3o, proibir os estudos da gen\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/368978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":647}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leitor, que j\u00e1 tens direito _____ uma cadeira na c\u00e2mara ________ ; que j\u00e1 est\u00e1s _______ na fatal casa dos &#8211; enta, _______ se come\u00e7a a rolar pelo plano inclinado dos p\u00e9s-de-galinha nas ______ de lua; leitor ben\u00e9volo, que \u00e9s pai e av\u00f4 de fresca data, _______ alguns minutos de aten\u00e7\u00e3o. (Baseado em Fran\u00e7a J\u00fanior) ","provas":[{"id":3840,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":647},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-tecnico-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":368981,"hashId":"5974c29b0b78c3b6b7fbc0a2297ae102","enunciado":"<p align=justify><P>Leitor, que j\u00e1 tens direito _____ uma cadeira na c\u00e2mara ________ ; que j\u00e1 est\u00e1s _______ na fatal casa dos &#8211; enta, _______ se come\u00e7a a rolar pelo plano inclinado dos p\u00e9s-de-galinha nas ______ de lua; leitor ben\u00e9volo, que \u00e9s pai e av\u00f4 de fresca data, _______ alguns minutos de aten\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>(<EM>Baseado em Fran\u00e7a J\u00fanior<\/EM>)<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3840\/Imagem_210.gif><\/P><\/p>","resposta":1316028,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1316028,"corpo":"<p align=justify><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1316029,"corpo":"<p align=justify><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1316030,"corpo":"<p align=justify><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1316031,"corpo":"<p align=justify><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1316032,"corpo":"<p align=justify><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 08"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/368981","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":647}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana, Bia, Cl\u00f4, D\u00e9a e Ema est\u00e3o sentadas, nessa ordem e em sentido hor\u00e1rio, em torno de uma mesa redonda. Elas est\u00e3o reunidas para eleger aquela que, entre elas, passar\u00e1 a ser a representante do grupo. Feita a vota\u00e7\u00e3o, verificou-se que nenhuma f\u00f4ra eleita, pois cada uma delas havia recebido exatamente um voto. Ap\u00f3s conversarem sobre t\u00e3o inusitado resultado, conclu\u00edram que cada uma havia votado naquela que votou na sua vizinha da esquerda (isto \u00e9, Ana votou naquela que votou na vizinha da esquerda de Ana, Bia votou naquela que votou na vizinha da esquerda de Bia, e assim por diante). Os votos de Ana, Bia, Cl\u00f4, D\u00e9a e Ema foram, respectivamente, para, ","provas":[{"id":3840,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":647},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-tecnico-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:45","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":369011,"hashId":"7a146d9835d54e4bc7471e18b28b125c","enunciado":"<p align=justify>Ana, Bia, Cl\u00f4, D\u00e9a e Ema est\u00e3o sentadas, nessa ordem \r\ne em sentido hor\u00e1rio, em torno de uma mesa redonda. \r\nElas est\u00e3o reunidas para eleger aquela que, entre elas, \r\npassar\u00e1 a ser a representante do grupo. Feita a vota\u00e7\u00e3o, verificou-se que nenhuma f\u00f4ra eleita, pois cada \r\numa delas havia recebido exatamente um voto. Ap\u00f3s \r\nconversarem sobre t\u00e3o inusitado resultado, conclu\u00edram \r\nque cada uma havia votado naquela que votou na sua \r\nvizinha da esquerda (isto \u00e9, Ana votou naquela que votou na vizinha da esquerda de Ana, Bia votou naquela \r\nque votou na vizinha da esquerda de Bia, e assim por \r\ndiante). Os votos de Ana, Bia, Cl\u00f4, D\u00e9a e Ema foram, \r\nrespectivamente, para, <\/p>","resposta":1316182,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ema, Ana, Bia, Cl\u00f4, D\u00e9a. ","id":1316178,"corpo":"<p align=justify>Ema, Ana, Bia, Cl\u00f4, D\u00e9a. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cl\u00f4, D\u00e9a, Ema, Ana, Bia.","id":1316179,"corpo":"<p align=justify>Cl\u00f4, D\u00e9a, Ema, Ana, Bia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cl\u00f4, Bia, Ana, Ema, D\u00e9a. ","id":1316180,"corpo":"<p align=justify>Cl\u00f4, Bia, Ana, Ema, D\u00e9a. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D\u00e9a, Ana, Bia, Ema, Cl\u00f4. ","id":1316181,"corpo":"<p align=justify>D\u00e9a, Ana, Bia, Ema, Cl\u00f4. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D\u00e9a, Ema, Ana, Bia, Cl\u00f4. ","id":1316182,"corpo":"<p align=justify>D\u00e9a, Ema, Ana, Bia, Cl\u00f4. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404266,"slug":"raciocinio-logico-logica-de-argumentacao"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/369011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":647}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tens\u00e3o em um arame de um cabo de a\u00e7o que passa em torno de uma polia pode ser avaliada em termos do di\u00e2metro \"d\" da polia, do di\u00e2metro do arame e do m\u00f3dulo de elasticidade do cabo de a\u00e7o. Julgue as afirmativas abaixo, marque com F a(s) afirmativa(s) falsa(s) e com V a(s) verdadeira(s) e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ( ) A tens\u00e3o de flex\u00e3o em um dos arames do cabo \u00e9 diretamente proporcional ao m\u00f3dulo de elasticidade do cabo e a raz\u00e3o de aspecto d \/ . ( ) Um cabo de a\u00e7o pode falhar quando a carga est\u00e1tica no mesmo excede a resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o no cabo. ( ) Os cabos de a\u00e7o com enrolamento diagonal ou cruzado s\u00e3o mais resistentes \u00e0 falha por fadiga do que os cabos com enrolamento paralelo. ","provas":[{"id":3840,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":647},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-tecnico-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":369038,"hashId":"0992ce0f53c3cf283f4ae5d4ac7e8ae8","enunciado":"<p align=justify><P>A tens\u00e3o em um arame de um cabo de a\u00e7o que passa em torno de uma polia pode ser avaliada em termos do di\u00e2metro \"d\" da polia, do di\u00e2metro <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3840\/Imagens66.gif> do arame e do m\u00f3dulo de elasticidade do cabo de a\u00e7o. <\/P>\r\n<P>Julgue as afirmativas abaixo, marque com <STRONG>F<\/STRONG> a(s) afirmativa(s) falsa(s) e com <STRONG>V<\/STRONG> a(s) verdadeira(s) e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/P>\r\n<P>( ) A tens\u00e3o de flex\u00e3o em um dos arames do cabo \u00e9 diretamente proporcional ao m\u00f3dulo de elasticidade do cabo e a raz\u00e3o de aspecto d \/ <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3840\/Imagens66.gif>. <\/P>\r\n<P>( ) Um cabo de a\u00e7o pode falhar quando a carga est\u00e1tica no mesmo excede a resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o no cabo. <\/P>\r\n<P>( ) Os cabos de a\u00e7o com enrolamento diagonal ou cruzado s\u00e3o mais resistentes \u00e0 falha por fadiga do que os cabos com enrolamento paralelo. <\/P><\/p>","resposta":1316291,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V,V,V ","id":1316289,"corpo":"<p align=justify>V,V,V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V,V,F ","id":1316290,"corpo":"<p align=justify>V,V,F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V,F,V ","id":1316291,"corpo":"<p align=justify>V,F,V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F,V,F ","id":1316292,"corpo":"<p align=justify>F,V,F <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F,F,F ","id":1316293,"corpo":"<p align=justify>F,F,F <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/369038","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":647}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a mudan\u00e7a de estado de l\u00edquido saturado para vapor saturado de uma subst\u00e2ncia pura que obedece \u00e0 seguinte rela\u00e7\u00e3o termodin\u00e2mica em que P, T, v e s denotam press\u00e3o, temperatura, volume espec\u00edfico e entropia espec\u00edfica, respectivamente. Para estados termodin\u00e2micos na regi\u00e3o de satura\u00e7\u00e3o, a diferen\u00e7a de entalpia do vapor (hv) e do l\u00edquido (hl), representada por hlv = hv - hl, pode ser determinada a partir da inclina\u00e7\u00e3o \u00df = (d P \/ dT)sat da curva de press\u00e3o de vapor e da diferen\u00e7a dos volumes espec\u00edficos vapor saturado - l\u00edquido vlv = vv - vl \u00e0 temperatura dada. Marque a op\u00e7\u00e3o que fornece a express\u00e3o correta para o c\u00e1lculo da diferen\u00e7a de entalpia vapor l\u00edquido saturado. ","provas":[{"id":3840,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":647},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-tecnico-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":369046,"hashId":"1313193f9de309b314cd9175fceea9e4","enunciado":"<p align=justify><P>Considere a mudan\u00e7a de estado de l\u00edquido saturado para vapor saturado de uma subst\u00e2ncia pura que obedece \u00e0 seguinte rela\u00e7\u00e3o termodin\u00e2mica <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3840\/Imagens90.gif><\/P>\r\n<P>em que P, T, v e s denotam press\u00e3o, temperatura, volume espec\u00edfico e entropia espec\u00edfica, respectivamente. <\/P>\r\n<P>Para estados termodin\u00e2micos na regi\u00e3o de satura\u00e7\u00e3o, a diferen\u00e7a de entalpia do vapor (h<SUB>v<\/SUB>) e do l\u00edquido (h<SUB>l<\/SUB>), representada por h<SUB>lv<\/SUB> <STRONG>=<\/STRONG> h<SUB>v<\/SUB> - h<SUB>l<\/SUB>, pode ser determinada a partir da inclina\u00e7\u00e3o \u00df <STRONG>=<\/STRONG> (d P \/ dT)<SUB>sat <\/SUB>da curva de press\u00e3o de vapor e da diferen\u00e7a dos volumes espec\u00edficos vapor saturado - l\u00edquido v<SUB>lv<\/SUB> <STRONG>=<\/STRONG> v<SUB>v<\/SUB> - v<SUB>l <\/SUB>\u00e0 temperatura dada. Marque a op\u00e7\u00e3o que fornece a express\u00e3o correta para o c\u00e1lculo da diferen\u00e7a de entalpia vapor l\u00edquido saturado. <\/P><\/p>","resposta":1316324,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hlv = \u00df T vlv ","id":1316324,"corpo":"<p align=justify>h<SUB>lv <\/SUB>= \u00df T v<SUB>lv<\/SUB> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hlv = \u00df 1\/2 T vlv ","id":1316325,"corpo":"<p align=justify>h<SUB>lv<\/SUB> = \u00df <SUP>1\/2<\/SUP> T v<SUB>lv <\/SUB><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hlv = (\u00df T) 1\/2 vlv ","id":1316326,"corpo":"<p align=justify>h<SUB>lv<\/SUB> = (\u00df T) <SUP>1\/2<\/SUP> v<SUB>lv<\/SUB> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hlv = (2 \u00df) 1\/2 T vlv ","id":1316327,"corpo":"<p align=justify>h<SUB>lv<\/SUB> = (2 \u00df) <SUP>1\/2<\/SUP> T v<SUB>lv<\/SUB> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hlv = 2 \u00df T vlv ","id":1316328,"corpo":"<p align=justify>h<SUB>lv<\/SUB> = 2 \u00df T v<SUB>lv <\/SUB><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"nome_clean":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402688,"slug":"engenharia-mecanica-leis-e-propriedades-da-termodinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/369046","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":647}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta. ","provas":[{"id":3840,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":647},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-tecnico-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":369067,"hashId":"45e3242da861ea93819bbd1f1558caf2","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o<U> incorreta<\/U>. <\/p>","resposta":1316431,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A soldagem TIG \u00e9 usada com freq\u00fc\u00eancia para a soldagem de chapas finas por induzir menores deforma\u00e7\u00f5es durante o processo de soldagem. ","id":1316429,"corpo":"<p align=justify>A soldagem TIG \u00e9 usada com freq\u00fc\u00eancia para a soldagem de chapas finas por induzir menores deforma\u00e7\u00f5es durante o processo de soldagem. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em um processo de soldagem a arco voltaico, a penetra\u00e7\u00e3o do cord\u00e3o de solda aumenta com o aumento da intensidade da corrente el\u00e9trica. ","id":1316430,"corpo":"<p align=justify>Em um processo de soldagem a arco voltaico, a penetra\u00e7\u00e3o do cord\u00e3o de solda aumenta com o aumento da intensidade da corrente el\u00e9trica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando o avan\u00e7o ao longo da linha de soldagem \u00e9 muito r\u00e1pido, verifica-se a forma\u00e7\u00e3o de mordeduras nas laterais do cord\u00e3o de solda. ","id":1316431,"corpo":"<p align=justify>Quando o avan\u00e7o ao longo da linha de soldagem \u00e9 muito r\u00e1pido, verifica-se a forma\u00e7\u00e3o de mordeduras nas laterais do cord\u00e3o de solda. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de chama muito pobre em g\u00e1s combust\u00edvel em soldagens oxiacetileno causa a oxida\u00e7\u00e3o do metal fundido. ","id":1316432,"corpo":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de chama muito pobre em g\u00e1s combust\u00edvel em soldagens oxiacetileno causa a oxida\u00e7\u00e3o do metal fundido. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A automa\u00e7\u00e3o do processo de soldagem MIG-MAG \u00e9 mais simples que a do processo TIG, devido ao mecanismo de alimenta\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica do arame de material de adi\u00e7\u00e3o encontrado no primeiro. ","id":1316433,"corpo":"<p align=justify>A automa\u00e7\u00e3o do processo de soldagem MIG-MAG \u00e9 mais simples que a do processo TIG, devido ao mecanismo de alimenta\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica do arame de material de adi\u00e7\u00e3o encontrado no primeiro. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/369067","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":647}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um trocador de calor do tipo tubular \u00e9 utilizado para aquecer 2,5 kg\/s de \u00e1gua de 15 a 85 \u00b0C. O aquecimento deve ser feito pela passagem de um \u00f3leo aquecido a uma temperatura de 160 \u00baC, pelo lado do casco do trocador de calor. Considere que os calores espec\u00edficos da \u00e1gua e do \u00f3leo s\u00e3o, respectivamente, 4200 J\/kg.K e 2000 J\/kg.K. A vaz\u00e3o m\u00e1ssica do \u00f3leo em kg\/s deixando o trocador a uma temperatura de 100 \u00b0C \u00e9 ","provas":[{"id":3840,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":647},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-tecnico-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":369074,"hashId":"6e6b7ac2aaa2ba2ea49289d51c862be7","enunciado":"<p align=justify><P>Um trocador de calor do tipo tubular \u00e9 utilizado para aquecer 2,5 kg\/s de \u00e1gua de 15 a 85 \u00b0C. O aquecimento deve ser feito pela passagem de um \u00f3leo aquecido a uma temperatura de 160 \u00baC, pelo lado do casco do trocador de calor. Considere que os calores espec\u00edficos da \u00e1gua e do \u00f3leo s\u00e3o, respectivamente, 4200 J\/kg.K e 2000 J\/kg.K. <\/P>\r\n<P>A vaz\u00e3o m\u00e1ssica do \u00f3leo em kg\/s deixando o trocador a uma temperatura de 100 \u00b0C \u00e9 <\/P><\/p>","resposta":1316461,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1316459,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3840\/Imagens130.gif><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1316460,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3840\/Imagens132.gif><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1316461,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3840\/Imagens133.gif><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1316462,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3840\/Imagens134.gif><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1316463,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3840\/Imagens135.gif><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"nome_clean":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Leis e Propriedades da Termodin\u00e2mica","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402688,"slug":"engenharia-mecanica-leis-e-propriedades-da-termodinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/369074","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":647}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o ciclo Rankine esquematizado abaixo, julgue os seguintes itens, marque com F a(s) afirmativa(s) falsa(s) e com V a(s) verdadeira(s) e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ( ) A compress\u00e3o realizada pela bomba \u00e9 adiab\u00e1tica e revers\u00edvel, sendo o trabalho realizado pela bomba quantificado pela diferen\u00e7a de entalpia entre os pontos 4-3. ( ) O valor do consumo espec\u00edfico de vapor \u00e9 um par\u00e2metro de compara\u00e7\u00e3o entre o tamanho relativo de plantas de vapor em fun\u00e7\u00e3o de sua pot\u00eancia produzida. ( ) A efici\u00eancia t\u00e9rmica do ciclo Rankine esquematizado acima \u00e9 dada pela raz\u00e3o do trabalho l\u00edquido pelo calor adicionado, ou seja: ","provas":[{"id":3840,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":647},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-tecnico-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":369081,"hashId":"4a7370a77abf3e5418f2c1f7fc92676a","enunciado":"<p align=justify><P>De acordo com o ciclo Rankine esquematizado abaixo, julgue os seguintes itens, marque com <STRONG>F<\/STRONG> a(s) afirmativa(s) falsa(s) e com <STRONG>V<\/STRONG> a(s) verdadeira(s) e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3840\/Imagens138.gif><\/P>\r\n<P>( ) A compress\u00e3o realizada pela bomba \u00e9 adiab\u00e1tica e revers\u00edvel, sendo o trabalho realizado pela bomba quantificado pela diferen\u00e7a de entalpia entre os pontos 4-3. <\/P>\r\n<P>( ) O valor do consumo espec\u00edfico de vapor \u00e9 um par\u00e2metro de compara\u00e7\u00e3o entre o tamanho relativo de plantas de vapor em fun\u00e7\u00e3o de sua pot\u00eancia produzida. <\/P>\r\n<P>( ) A efici\u00eancia t\u00e9rmica do ciclo Rankine esquematizado acima \u00e9 dada pela raz\u00e3o do trabalho l\u00edquido pelo calor adicionado, ou seja: <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3840\/Imagens139.gif><\/P><\/p>","resposta":1316500,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V,V,V","id":1316499,"corpo":"<p align=justify>V,V,V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V,V,F","id":1316500,"corpo":"<p align=justify>V,V,F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V,F,F","id":1316501,"corpo":"<p align=justify>V,F,F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F,V,V","id":1316502,"corpo":"<p align=justify>F,V,V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F,F,V","id":1316503,"corpo":"<p align=justify>F,F,V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o (ciclo, componentes e psicrometria)","oab":false,"nome":"Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o (ciclo, componentes e psicrometria)","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402711,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-de-refrigeracao-ciclo-componentes-e-psicrometria"}],"slug":"engenharia-mecanica\/369081","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":647}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a sistemas de preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio \u00e9 incorreto afirmar que ","provas":[{"id":3840,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":647},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-tecnico-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":369082,"hashId":"0cff9e9e06df424e6ef2e222c14ad8e0","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a sistemas de preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio \u00e9 <U>incorreto<\/U> afirmar que <\/p>","resposta":1316507,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em sistemas de encanamento para chuveiros autom\u00e1ticos (sprinklers), o di\u00e2metro da tubula\u00e7\u00e3o reduz-se \u00e0 medida que se aproxima dos bicos por onde sai o agente extintor. ","id":1316504,"corpo":"<p align=justify>em sistemas de encanamento para chuveiros autom\u00e1ticos (<EM>sprinklers<\/EM>), o di\u00e2metro da tubula\u00e7\u00e3o reduz-se \u00e0 medida que se aproxima dos bicos por onde sai o agente extintor. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em sistemas de prote\u00e7\u00e3o por hidrantes, as instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas de combate a inc\u00eandio devem ser independentes das demais existentes na edifica\u00e7\u00e3o. ","id":1316505,"corpo":"<p align=justify>em sistemas de prote\u00e7\u00e3o por hidrantes, as instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas de combate a inc\u00eandio devem ser independentes das demais existentes na edifica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a forma mais recomendada para o combate a inc\u00eandios da classe B \u00e9 por meio da retirada do comburente, empregando-se, por exemplo, CO2 ou p\u00f3 qu\u00edmico seco. ","id":1316506,"corpo":"<p align=justify>a forma mais recomendada para o combate a inc\u00eandios da classe B \u00e9 por meio da retirada do comburente, empregando-se, por exemplo, CO<SUB>2<\/SUB> ou p\u00f3 qu\u00edmico seco. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por atuar diretamente na retirada de calor do sistema a \u00e1gua \u00e9 o agente extintor mais recomendado no combate a inc\u00eandios da classe C. ","id":1316507,"corpo":"<p align=justify>por atuar diretamente na retirada de calor do sistema a \u00e1gua \u00e9 o agente extintor mais recomendado no combate a inc\u00eandios da classe C. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"g\u00e1s carb\u00f4nico e espuma qu\u00edmica constituem agentes extintores adequados para o combate a inc\u00eandios em equipamentos el\u00e9tricos e l\u00edquidos inflam\u00e1veis. ","id":1316508,"corpo":"<p align=justify>g\u00e1s carb\u00f4nico e espuma qu\u00edmica constituem agentes extintores adequados para o combate a inc\u00eandios em equipamentos el\u00e9tricos e l\u00edquidos inflam\u00e1veis. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"},{"nome_clean":"Tecnologia de preven\u00e7\u00e3o no combate a sinistros","oab":false,"nome":"Tecnologia de preven\u00e7\u00e3o no combate a sinistros","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417202,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-tecnologia-de-prevencao-no-combate-a-sinistros"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/369082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":647}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as op\u00e7\u00f5es abaixo referentes \u00e0s normas de licita\u00e7\u00e3o e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993) e assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o incorreta. ","provas":[{"id":3840,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":647},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-tecnico-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":369084,"hashId":"d799b6771585c980dd0eb561fbd8e843","enunciado":"<p align=justify>Julgue as op\u00e7\u00f5es abaixo referentes \u00e0s normas de licita\u00e7\u00e3o e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993) e assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o <U>incorreta<\/U>. <\/p>","resposta":1316517,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas licita\u00e7\u00f5es para fornecimento de bens, a comprova\u00e7\u00e3o de aptid\u00e3o, quando for o caso, ser\u00e1 feita por meio de atestados fornecidos por pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico ou privado. ","id":1316514,"corpo":"<p align=justify>Nas licita\u00e7\u00f5es para fornecimento de bens, a comprova\u00e7\u00e3o de aptid\u00e3o, quando for o caso, ser\u00e1 feita por meio de atestados fornecidos por pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico ou privado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 dispens\u00e1vel quando a Uni\u00e3o tiver de intervir no dom\u00ednio econ\u00f4mico para regular pre\u00e7os ou normalizar o abastecimento. ","id":1316515,"corpo":"<p align=justify>A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 dispens\u00e1vel quando a Uni\u00e3o tiver de intervir no dom\u00ednio econ\u00f4mico para regular pre\u00e7os ou normalizar o abastecimento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qualquer cidad\u00e3o poder\u00e1 requerer \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica os quantitativos das obras e pre\u00e7os unit\u00e1rios de determinada obra executada. ","id":1316516,"corpo":"<p align=justify>Qualquer cidad\u00e3o poder\u00e1 requerer \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica os quantitativos das obras e pre\u00e7os unit\u00e1rios de determinada obra executada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A exist\u00eancia de pre\u00e7os registrados obriga a Administra\u00e7\u00e3o a firmar as contrata\u00e7\u00f5es que deles poder\u00e3o advir, ficando-lhe facultada a utiliza\u00e7\u00e3o de outros meios, respeitada a legisla\u00e7\u00e3o relativa \u00e0s licita\u00e7\u00f5es, sendo assegurado ao benefici\u00e1rio do registro prefer\u00eancia em igualdade de condi\u00e7\u00f5es. ","id":1316517,"corpo":"<p align=justify>A exist\u00eancia de pre\u00e7os registrados obriga a Administra\u00e7\u00e3o a firmar as contrata\u00e7\u00f5es que deles poder\u00e3o advir, ficando-lhe facultada a utiliza\u00e7\u00e3o de outros meios, respeitada a legisla\u00e7\u00e3o relativa \u00e0s licita\u00e7\u00f5es, sendo assegurado ao benefici\u00e1rio do registro prefer\u00eancia em igualdade de condi\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Concorr\u00eancia \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados, que, na fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o preliminar, comprovem possuir os requisitos m\u00ednimos de qualifica\u00e7\u00e3o exigidos no edital para execu\u00e7\u00e3o de seu objeto. ","id":1316518,"corpo":"<p align=justify>Concorr\u00eancia \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados, que, na fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o preliminar, comprovem possuir os requisitos m\u00ednimos de qualifica\u00e7\u00e3o exigidos no edital para execu\u00e7\u00e3o de seu objeto. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":217631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/369084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor","id":2501}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Complementar n. 59\/2001, s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os auxiliares dos Tribunais, EXCETO","provas":[{"id":2967,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor","id":2501},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2004-nce-tecnico-judiciario-area-revisor","tipo":1,"nome":"NCE - MPE PA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":363272,"hashId":"25a4e88123f4df07777a69cc2b62cc64","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Lei Complementar n. 59\/2001, s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os auxiliares dos Tribunais, <STRONG>EXCETO<\/STRONG><\/p>","resposta":1294317,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Secretaria do Tribunal de Justi\u00e7a. ","id":1294317,"corpo":"<p align=justify>a Secretaria do Tribunal de Justi\u00e7a. \r\n  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Secretaria da Corte Superior.","id":1294318,"corpo":"<p align=justify>a Secretaria da Corte Superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Secretaria da Corregedoria-Geral de Justi\u00e7a.","id":1294319,"corpo":"<p align=justify>a Secretaria da Corregedoria-Geral de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Secretaria do Tribunal de Justi\u00e7a Militar. ","id":1294320,"corpo":"<p align=justify>a Secretaria do Tribunal de Justi\u00e7a Militar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":214130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ MG","pai":395423,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394497,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/363272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor","id":2501}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a responsabilidade do servidor, de acordo com a Lei Complementar n. 59\/2001, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":2967,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor","id":2501},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2004-nce-tecnico-judiciario-area-revisor","tipo":1,"nome":"NCE - MPE PA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Revisor - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":363281,"hashId":"a3770d26b600ae6c0578104d4af30b39","enunciado":"<p align=justify>Sobre a responsabilidade do servidor, de acordo com a Lei Complementar n. 59\/2001, \u00e9 <STRONG>CORRETO<\/STRONG> afirmar que<\/p>","resposta":1294368,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a responsabilidade civil decorre de ato omissivo ou comissivo do servidor que, mesmo no exerc\u00edcio regular de suas atribui\u00e7\u00f5es, causa danos a outrem. ","id":1294365,"corpo":"<p align=justify>a responsabilidade civil decorre de ato  omissivo ou comissivo do servidor que, \r\nmesmo no exerc\u00edcio regular de suas atribui\u00e7\u00f5es, causa danos a outrem. \r\n  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a responsabilidade civil-administrativa decorre de ato omissivo ou comissivo, doloso ou culposo que resulte em preju\u00edzo ao er\u00e1rio ou a terceiros.","id":1294366,"corpo":"<p align=justify>a responsabilidade civil-administrativa decorre de ato omissivo ou comissivo, doloso \r\nou culposo que resulte em preju\u00edzo ao er\u00e1rio ou a terceiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a responsabilidade penal abrange os crimes e as contraven\u00e7\u00f5es imputadas ao servidor. ","id":1294367,"corpo":"<p align=justify>a responsabilidade penal abrange os crimes e as contraven\u00e7\u00f5es imputadas ao \r\nservidor. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a responsabilidade administrativa do servidor ser\u00e1 afastada no caso de absolvi\u00e7\u00e3o criminal que negue a exist\u00eancia do fato ou sua autoria.","id":1294368,"corpo":"<p align=justify>a responsabilidade administrativa do servidor ser\u00e1 afastada no caso de absolvi\u00e7\u00e3o \r\ncriminal que negue a exist\u00eancia do fato ou sua autoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":214139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ MG","pai":395423,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394497,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/363281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Redes","id":495}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual destes sistemas operacionais n\u00e3o foi desenvolvido para uso em computadores pessoais (PC&#39;s):","provas":[{"id":3059,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Redes","id":495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-redes","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Redes - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":363424,"hashId":"138704d0bd85bf72cb5963a482dad6bf","enunciado":"<p align=justify>Qual destes sistemas operacionais n\u00e3o foi desenvolvido para uso em \r\ncomputadores pessoais (PC&#39;s):<\/p>","resposta":1295059,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Windows Server 2003. ","id":1295056,"corpo":"<p align=justify>Windows Server 2003. \r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Windows Me.","id":1295057,"corpo":"<p align=justify>Windows Me.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Windows XP. ","id":1295058,"corpo":"<p align=justify>Windows XP. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Windows CE.","id":1295059,"corpo":"<p align=justify>Windows CE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":214259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/363424","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Redes","id":495}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na psicologia da educa\u00e7\u00e3o encontramos diversas abordagens sobre o processo ensino-aprendizagem. A cita\u00e7\u00e3o: \"N\u00e3o se pode ensinar diretamente a uma outra pessoa, pode-se, t\u00e3o somente, facilitar-lhe a aprendizagem.\" \u00c9 atribu\u00edda a: ","provas":[{"id":3059,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Redes","id":495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-redes","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Redes - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":363486,"hashId":"c6ae5d32c18f50c3dda41b546462300b","enunciado":"<p align=justify>Na psicologia da educa\u00e7\u00e3o encontramos diversas abordagens sobre o \r\nprocesso ensino-aprendizagem. A cita\u00e7\u00e3o: \"N\u00e3o se pode ensinar \r\ndiretamente a uma outra pessoa, pode-se, t\u00e3o somente, facilitar-lhe a \r\naprendizagem.\" \u00c9 atribu\u00edda a: <\/p>","resposta":1295344,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teoria da auto-atualiza\u00e7\u00e3o de Abraham Maslow. ","id":1295343,"corpo":"<p align=justify>Teoria da auto-atualiza\u00e7\u00e3o de Abraham Maslow. \r\n  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teoria da personalidade: aprendizagem centrada no aluno de Carl Rogers. ","id":1295344,"corpo":"<p align=justify>Teoria da personalidade: aprendizagem centrada no aluno de Carl \r\nRogers. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teoria da psicologia da consci\u00eancia de William James.","id":1295345,"corpo":"<p align=justify>Teoria da psicologia da consci\u00eancia de William James.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teoria da aprendizagem e psicog\u00eanese de Jean Piaget. ","id":1295346,"corpo":"<p align=justify>Teoria da aprendizagem e psicog\u00eanese de Jean Piaget. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":214295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/363486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Redes","id":495}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O movimento que se interessou pela utilidade dos processos mentais, estudando a atividade mental n\u00e3o em si e por si, mas como parte de todo o mundo da atividade biol\u00f3gica, como parte integral da evolu\u00e7\u00e3o org\u00e2nica, buscando descobrir como age um processo mental, \u00e9 conhecido por:","provas":[{"id":3059,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Redes","id":495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-redes","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Redes - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":363494,"hashId":"e16a1a15f78899dc934b8520cac5e8ed","enunciado":"<p align=justify>O movimento que se interessou pela utilidade dos processos mentais, \r\nestudando a atividade mental n\u00e3o em si e por si, mas como parte de todo \r\no mundo da atividade biol\u00f3gica, como parte integral da evolu\u00e7\u00e3o org\u00e2nica, \r\nbuscando descobrir como age um processo mental, \u00e9 conhecido por:<\/p>","resposta":1295384,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estruturalismo. ","id":1295382,"corpo":"<p align=justify>Estruturalismo.  \r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Psican\u00e1lise.","id":1295383,"corpo":"<p align=justify>Psican\u00e1lise.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Funcionalismo.","id":1295384,"corpo":"<p align=justify>Funcionalismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Behaviorismo.","id":1295385,"corpo":"<p align=justify>Behaviorismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":214303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Psicologia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417545,"slug":"psicologia-historia-da-psicologia"}],"slug":"psicologia\/363494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Redes","id":495}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre motiva\u00e7\u00e3o apenas N\u00c3O podemos afirmar que:","provas":[{"id":3059,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Redes","id":495},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-redes","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Redes - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":363511,"hashId":"3787912e241a5695af57c75fe3962372","enunciado":"<p align=justify>Sobre motiva\u00e7\u00e3o apenas <STRONG>N\u00c3O<\/STRONG> podemos afirmar que:<\/p>","resposta":1295459,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Usualmente a motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 c\u00edclica. ","id":1295458,"corpo":"<p align=justify>Usualmente a motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 c\u00edclica. \r\n   <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os motivos prim\u00e1rios s\u00e3o motivos aprendidos que s\u00e3o inatos ou aparecem com a matura\u00e7\u00e3o.","id":1295459,"corpo":"<p align=justify>Os motivos prim\u00e1rios s\u00e3o motivos aprendidos que s\u00e3o inatos ou \r\naparecem com a matura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os motivos convergem quando um tipo de atividade satisfaz simultaneamente v\u00e1rios motivos.","id":1295460,"corpo":"<p align=justify>Os motivos convergem quando um tipo de atividade satisfaz \r\nsimultaneamente v\u00e1rios motivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 um termo que abrange qualquer comportamento dirigido para um objetivo.","id":1295461,"corpo":"<p align=justify>Motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 um termo que abrange qualquer comportamento dirigido \r\npara um objetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":214319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":"administracao-geral\/363511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ambas as palavras cont\u00eam exemplo de d\u00edgrafo em:","provas":[{"id":3047,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ouro-preto-mg-2004-fumarc-administrador","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Ouro Preto - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":362781,"hashId":"09fd6ea96d0d2171a466e77b0311693e","enunciado":"<p align=justify>Ambas as palavras cont\u00eam exemplo de d\u00edgrafo em:<\/p>","resposta":1292029,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"excitante - nostalgia","id":1292026,"corpo":"<p align=justify>excitante - nostalgia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"parto - cres\u00e7am","id":1292027,"corpo":"<p align=justify>parto - cres\u00e7am<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"barro - adjetivo","id":1292028,"corpo":"<p align=justify>barro - adjetivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"guia - chave","id":1292029,"corpo":"<p align=justify>guia - chave<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":213761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/362781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"O choro foi t\u00e3o intenso que os pais pediram socorro ao m\u00e9dico.\" A palavra destacada \u00e9 formada por: ","provas":[{"id":3047,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ouro-preto-mg-2004-fumarc-administrador","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Ouro Preto - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":362812,"hashId":"d248ee53fda2887fd38e4a2356f7d48a","enunciado":"<P align=justify>\"O <STRONG><U>choro<\/U><\/STRONG> foi t\u00e3o intenso que os pais pediram socorro ao m\u00e9dico.\" A palavra destacada \u00e9 formada por: <\/P>","resposta":1292178,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o regressiva","id":1292178,"corpo":"<p align=justify>deriva\u00e7\u00e3o regressiva<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria","id":1292179,"corpo":"<p align=justify>deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica","id":1292180,"corpo":"<p align=justify>deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o ","id":1292181,"corpo":"<p align=justify>composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o\r\n\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":213785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"},{"nome_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deriva\u00e7\u00e3o","pai":403619,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409087,"slug":"lingua-portuguesa-derivacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/362812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A teoria contingencial tem sido amplamente utilizada na pr\u00e1tica da administra\u00e7\u00e3o em enfermagem e, atualmente, tem integrado os conte\u00fados de administra\u00e7\u00e3o em cursos de gradua\u00e7\u00e3o, atualiza\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o para enfermeiros.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633852,"hashId":"fffec50f668bbccae8c59c9df1dd1265","enunciado":"<p align=justify>A teoria contingencial tem sido amplamente utilizada na\r\npr\u00e1tica da administra\u00e7\u00e3o em enfermagem e, atualmente, tem\r\nintegrado os conte\u00fados de administra\u00e7\u00e3o em cursos de\r\ngradua\u00e7\u00e3o, atualiza\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o para enfermeiros.<\/p>","resposta":2200156,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200155,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200156,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das teorias administrativas, julgue os itens a seguir.","id":299643,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das teorias administrativas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Teorias administrativas e enfermagem","oab":false,"nome":"Teorias administrativas e enfermagem","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428234,"slug":"enfermagem-teorias-administrativas-e-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/633852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As mudan\u00e7as no n\u00edvel de funcionamento de uma pessoa devem ser observadas e registradas com o prop\u00f3sito de avaliar a evolu\u00e7\u00e3o do paciente. Assim, o enfermeiro pode auxiliar as pessoas em atividades essenciais, comparando suas capacidades antes e ap\u00f3s os cuidados, fundamentado-se nos quatorze componentes de cuidados b\u00e1sicos de enfermagem. Tais id\u00e9ias est\u00e3o baseadas nos trabalhos de Virginia Henderson.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633869,"hashId":"f6fc871ecbab35371f23d4a653ef271f","enunciado":"<p align=justify>As mudan\u00e7as no n\u00edvel de funcionamento de uma pessoa\r\ndevem ser observadas e registradas com o prop\u00f3sito de\r\navaliar a evolu\u00e7\u00e3o do paciente. Assim, o enfermeiro pode\r\nauxiliar as pessoas em atividades essenciais, comparando\r\nsuas capacidades antes e ap\u00f3s os cuidados, fundamentado-se\r\nnos quatorze componentes de cuidados b\u00e1sicos de\r\nenfermagem. Tais id\u00e9ias est\u00e3o baseadas nos trabalhos de\r\nVirginia Henderson.<\/p>","resposta":2200200,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200200,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200201,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante \u00e0s teorias de enfermagem, julgue os itens a seguir.","id":299646,"enunciado":"<p align=justify>No tocante \u00e0s teorias de enfermagem, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Teorias da Enfermagem","oab":false,"nome":"Teorias da Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428341,"slug":"enfermagem-teorias-da-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/633869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das mais importantes expoentes da enfermagem brasileira, Wanda Horta, elaborou o referencial te\u00f3rico das necessidades humanas b\u00e1sicas, que foram classificadas nos n\u00edveis psicobiol\u00f3gico, psicossocial e psicoespiritual.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633871,"hashId":"a09744b0753abe40ba8ef75b0f47ebdc","enunciado":"<p align=justify>Uma das mais importantes expoentes da enfermagem\r\nbrasileira, Wanda Horta, elaborou o referencial te\u00f3rico das\r\nnecessidades humanas b\u00e1sicas, que foram classificadas nos\r\nn\u00edveis psicobiol\u00f3gico, psicossocial e psicoespiritual.<\/p>","resposta":2200204,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200204,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200205,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante \u00e0s teorias de enfermagem, julgue os itens a seguir.","id":299646,"enunciado":"<p align=justify>No tocante \u00e0s teorias de enfermagem, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Wanda Horta","oab":false,"nome":"Wanda Horta","pai":428341,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428381,"slug":"enfermagem-wanda-horta"}],"slug":"enfermagem\/633871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Incid\u00eancia de uma doen\u00e7a corresponde ao n\u00famero de casos existentes da mesma.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633890,"hashId":"5624137d5ed1abd3bb6700016c33478c","enunciado":"<p align=justify>Incid\u00eancia de uma doen\u00e7a corresponde ao n\u00famero de casos\r\nexistentes da mesma.<\/p>","resposta":2200250,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200249,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200250,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O profissional de enfermagem necessita de s\u00f3lidos conhecimentos de epidemiologia, cujo principal objetivo geral \u00e9 contribuir para reduzir os problemas de sa\u00fade na popula\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemiologia, julgue os itens seguintes.","id":299651,"enunciado":"<p align=justify>O profissional de enfermagem necessita de s\u00f3lidos conhecimentos\r\nde epidemiologia, cujo principal objetivo geral \u00e9 contribuir para\r\nreduzir os problemas de sa\u00fade na popula\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nepidemiologia, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428288,"slug":"enfermagem-epidemiologia"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica","pai":428285,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428329,"slug":"enfermagem-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"enfermagem\/633890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a previs\u00e3o da quantidade de funcion\u00e1rios necess\u00e1ria para o atendimento em diferentes situa\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia, pode-se utilizar uma classifica\u00e7\u00e3o que considere os cuidados progressivos dos pacientes (por exemplo, considerando o cuidado intensivo at\u00e9 o cuidado domiciliar) ou determinar o tempo m\u00e9dio dispensado pela equipe de enfermagem no cuidado ao paciente.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:43:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633895,"hashId":"b33e9ff4c75d2fa88285eafdb6dd820b","enunciado":"<p align=justify>Para a previs\u00e3o da quantidade de funcion\u00e1rios necess\u00e1ria\r\npara o atendimento em diferentes situa\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia,\r\npode-se utilizar uma classifica\u00e7\u00e3o que considere os cuidados\r\nprogressivos dos pacientes (por exemplo, considerando o\r\ncuidado intensivo at\u00e9 o cuidado domiciliar) ou determinar o\r\ntempo m\u00e9dio dispensado pela equipe de enfermagem no\r\ncuidado ao paciente.<\/p>","resposta":2200264,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200264,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200265,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O dimensionamento de recursos humanos em enfermagem \u00e9 procedimento complexo, que tem por objetivo a previs\u00e3o da quantidade de funcion\u00e1rios requerida para atender, direta ou indiretamente, as necessidades de assist\u00eancia. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":299652,"enunciado":"<p align=justify>O dimensionamento de recursos humanos em enfermagem \u00e9\r\nprocedimento complexo, que tem por objetivo a previs\u00e3o da\r\nquantidade de funcion\u00e1rios requerida para atender, direta ou\r\nindiretamente, as necessidades de assist\u00eancia. A respeito desse\r\nassunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Dimensionamento de pessoal","oab":false,"nome":"Dimensionamento de pessoal","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428223,"slug":"enfermagem-dimensionamento-de-pessoal"}],"slug":"enfermagem\/633895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em bibliotecas, sistema de informa\u00e7\u00e3o administrativa \u00e9 um sistema para prover informa\u00e7\u00f5es que englobe todos os componentes da biblioteca, qualquer que seja o uso dessas informa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":18309,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":633935,"hashId":"2f5db05a51863a459582f09a757f9d80","enunciado":"<p align=justify>Em bibliotecas, sistema de informa\u00e7\u00e3o administrativa \u00e9 um\r\nsistema para prover informa\u00e7\u00f5es que englobe todos os\r\ncomponentes da biblioteca, qualquer que seja o uso dessas\r\ninforma\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2200374,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200374,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200375,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no pressuposto objeto do texto acima, julgue os seguintes itens, relacionados a organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas: princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca e marketing em centros de documenta\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os de bibliotecas.","id":299662,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18309\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no pressuposto objeto do texto acima, julgue os seguintes itens, relacionados a organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas: princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca e marketing em centros de documenta\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os de bibliotecas.<\/P>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397790,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-administracao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/633935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o de assuntos \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica global ou parcial de itens bibliogr\u00e1ficos. \u00c9 o mesmo que cataloga\u00e7\u00e3o de assuntos.","provas":[{"id":18309,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":633945,"hashId":"2b1e3665ae3004dfefdae47b82899a64","enunciado":"<p align=justify>Indexa\u00e7\u00e3o de assuntos \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica global ou\r\nparcial de itens bibliogr\u00e1ficos. \u00c9 o mesmo que cataloga\u00e7\u00e3o\r\nde assuntos.<\/p>","resposta":2200394,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200394,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200395,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nesse texto, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca de processamento t\u00e9cnico, especificamente sobre conceitos, defini\u00e7\u00e3o e tipos de indexa\u00e7\u00e3o, linguagens, descritores e processos de indexa\u00e7\u00e3o.","id":299664,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18309\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nesse texto, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca de processamento t\u00e9cnico, especificamente sobre conceitos, defini\u00e7\u00e3o e tipos de indexa\u00e7\u00e3o, linguagens, descritores e processos de indexa\u00e7\u00e3o.<\/P>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/633945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrutura da CDU consta de duas esp\u00e9cies de tabelas: as enumerativas e as anal\u00edticas, embora a distin\u00e7\u00e3o entre elas n\u00e3o seja t\u00e3o n\u00edtida e fixa.","provas":[{"id":18309,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":633952,"hashId":"21b84ba30bdd27c99de8df4f3dcff08b","enunciado":"<p align=justify>A estrutura da CDU consta de duas esp\u00e9cies de tabelas: as\r\nenumerativas e as anal\u00edticas, embora a distin\u00e7\u00e3o entre elas\r\nn\u00e3o seja t\u00e3o n\u00edtida e fixa.<\/p>","resposta":2200409,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200408,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200409,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a estrutura, princ\u00edpios, \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares da Classifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal (CDU), julgue os itens seguintes.","id":299665,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a estrutura, princ\u00edpios, \u00edndices principais e emprego\r\ndas tabelas auxiliares da Classifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal (CDU),\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"}],"slug":"biblioteconomia\/633952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em cataloga\u00e7\u00e3o, recurso bibliogr\u00e1fico \u00e9 uma express\u00e3o ou manifesta\u00e7\u00e3o de uma obra ou de um item formando a base para a descri\u00e7\u00e3o. A descri\u00e7\u00e3o consiste na individualiza\u00e7\u00e3o do item-base, tornando-o \u00fanico entre os demais de um acervo.","provas":[{"id":18309,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":633956,"hashId":"196b4660f99ccfb398cb494c9f9f596c","enunciado":"<p align=justify>Em cataloga\u00e7\u00e3o, recurso bibliogr\u00e1fico \u00e9 uma express\u00e3o ou\r\nmanifesta\u00e7\u00e3o de uma obra ou de um item formando a base\r\npara a descri\u00e7\u00e3o. A descri\u00e7\u00e3o consiste na individualiza\u00e7\u00e3o do\r\nitem-base, tornando-o \u00fanico entre os demais de um acervo.<\/p>","resposta":2200416,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200416,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200417,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cataloga\u00e7\u00e3o pertence \u00e0 an\u00e1lise descritiva dos processos t\u00e9cnicos. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":299666,"enunciado":"<p align=justify>A cataloga\u00e7\u00e3o pertence \u00e0 an\u00e1lise descritiva dos processos\r\nt\u00e9cnicos. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/633956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fonte de informa\u00e7\u00e3o especializada Brasil verde: quem \u00e9 quem na ecologia, publicado em Bras\u00edlia, pela Edi\u00e7\u00f5es Apoio, traz um cadastro de \u00f3rg\u00e3os governamentais e internacionais, institui\u00e7\u00f5es de ensino e de pesquisa, organiza\u00e7\u00f5es, empresas, editoras, \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o ambiental e outras entidades ligadas ao meio ambiente, e personalidades ligadas \u00e0s atividades ambientais.","provas":[{"id":18309,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":633965,"hashId":"50283b6afa346f7625ca67f161f4b031","enunciado":"<P align=justify>A fonte de informa\u00e7\u00e3o especializada <U>Brasil verde<\/U>: quem \u00e9 quem na ecologia, publicado em Bras\u00edlia, pela Edi\u00e7\u00f5es Apoio, traz um cadastro de \u00f3rg\u00e3os governamentais e internacionais, institui\u00e7\u00f5es de ensino e de pesquisa, organiza\u00e7\u00f5es, empresas, editoras, \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o ambiental e outras entidades ligadas ao meio ambiente, e personalidades ligadas \u00e0s atividades ambientais.<\/P>","resposta":2200434,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200434,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200435,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima, julgue os itens a seguir, relativos a fontes de informa\u00e7\u00e3o geral e especializada.","id":299667,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18309\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima, julgue os itens a seguir, relativos a fontes de informa\u00e7\u00e3o geral e especializada.<\/P>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/633965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma altera\u00e7\u00e3o substancial observada no processo de automa\u00e7\u00e3o de bibliotecas, no Brasil, diz respeito ao comportamento do usu\u00e1rio que, ao ter acesso ao sistema, pode realizar suas pr\u00f3prias pesquisas e, com o uso da Internet, obter maior conhecimento dos recursos informacionais das bibliotecas e utiliz\u00e1-los com mais efetividade, credibilidade, confiabilidade e precis\u00e3o dos dados.","provas":[{"id":18309,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":633975,"hashId":"97bce57b620add1fd45f18712327e1a7","enunciado":"<p align=justify>Uma altera\u00e7\u00e3o substancial observada no processo de\r\nautoma\u00e7\u00e3o de bibliotecas, no Brasil, diz respeito ao\r\ncomportamento do usu\u00e1rio que, ao ter acesso ao sistema,\r\npode realizar suas pr\u00f3prias pesquisas e, com o uso da\r\nInternet, obter maior conhecimento dos recursos\r\ninformacionais das bibliotecas e utiliz\u00e1-los com mais\r\nefetividade, credibilidade, confiabilidade e precis\u00e3o dos\r\ndados.<\/p>","resposta":2200454,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200454,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200455,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de automa\u00e7\u00e3o de processos e servi\u00e7os em unidades de informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":299669,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de automa\u00e7\u00e3o de processos e servi\u00e7os em unidades de\r\ninforma\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/633975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A denominada Escola Canadense, cujo representante mais conhecido no Brasil \u00e9 Marshall McLuhan, enfatizou a necessidade de se estudar os efeitos dos meios de comunica\u00e7\u00e3o como tecnologia e n\u00e3o apenas como difusores de mensagens.","provas":[{"id":18310,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Jornalista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":634003,"hashId":"e1daa8d7d1ca15992de3f767cfbc82a8","enunciado":"<p align=justify>A denominada Escola Canadense, cujo representante mais\r\nconhecido no Brasil \u00e9 Marshall McLuhan, enfatizou a\r\nnecessidade de se estudar os efeitos dos meios de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o como tecnologia e n\u00e3o apenas como difusores\r\nde mensagens.<\/p>","resposta":2200510,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200510,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200511,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir.","id":299674,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18310\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/634003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo de comunica\u00e7\u00e3o que deu sustenta\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria hipod\u00e9rmica apresenta como principal equ\u00edvoco a id\u00e9ia mecanicista inerente ao esquema est\u00edmulo - resposta.","provas":[{"id":18310,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Jornalista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":634006,"hashId":"eaa0fdfdf2f92a3b29a254f7d089f60e","enunciado":"<p align=justify>O modelo de comunica\u00e7\u00e3o que deu sustenta\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria\r\nhipod\u00e9rmica apresenta como principal equ\u00edvoco a id\u00e9ia\r\nmecanicista inerente ao esquema est\u00edmulo - resposta.<\/p>","resposta":2200516,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200516,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200517,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir.","id":299674,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18310\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/634006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O jornalismo no Brasil n\u00e3o constitui inst\u00e2ncia formadora de opini\u00e3o p\u00fablica, visto que predominam os g\u00eaneros informativos, como a not\u00edcia e a reportagem.","provas":[{"id":18310,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Jornalista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":634013,"hashId":"c338a5f83ac10b651967c709017c038e","enunciado":"<p align=justify>O jornalismo no Brasil n\u00e3o constitui inst\u00e2ncia formadora de\r\nopini\u00e3o p\u00fablica, visto que predominam os g\u00eaneros\r\ninformativos, como a not\u00edcia e a reportagem.<\/p>","resposta":2200531,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200530,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200531,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do assunto abordado no texto acima, julgue os seguintes itens.","id":299676,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18310\/9.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do assunto abordado no texto acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"}],"slug":"comunicacao-social\/634013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201cainda assim\u201d (l.4) \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o, empregada no texto com sentido temporal.","provas":[{"id":18462,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"},{"id":18463,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Assistente Social - 2004"},{"id":18464,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"},{"id":18473,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2004"},{"id":18474,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Contador - 2004"},{"id":18478,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Engenheiro Civil - 2004"},{"id":18479,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Engenheiro Civil - 2004"},{"id":18480,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Engenheiro Cl\u00ednico - 2004"},{"id":18481,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Engenheiro Cl\u00ednico - 2004"},{"id":18482,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Farmac\u00eautico - 2004"},{"id":18483,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Farmac\u00eautico - 2004"},{"id":18493,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18494,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18495,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Pedagogo - 2004"},{"id":18514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18515,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":18558,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2004"},{"id":18559,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2004"},{"id":18560,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Processamento de Dados - 2004"},{"id":18561,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Processamento de Dados - 2004"},{"id":18583,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":18585,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":639898,"hashId":"b77f13e21ea741efe72ef85ec672428a","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o \u201cainda assim\u201d (l.4) \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o,\r\nempregada no texto com sentido temporal.<\/p>","resposta":2216020,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216019,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216020,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tipologia, \u00e0s estruturas gramaticais e \u00e0s id\u00e9ias do texto ao lado.","id":300885,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18462\/37.gif><\/P>\r\n<P>Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tipologia, \u00e0s estruturas gramaticais e \u00e0s id\u00e9ias do texto ao lado.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/639898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Preserva-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical, se os dois-pontos empregados na linha 13 forem substitu\u00eddos por travess\u00e3o.","provas":[{"id":18462,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"},{"id":18463,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Assistente Social - 2004"},{"id":18464,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"},{"id":18473,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2004"},{"id":18474,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Contador - 2004"},{"id":18478,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Engenheiro Civil - 2004"},{"id":18479,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Engenheiro Civil - 2004"},{"id":18480,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Engenheiro Cl\u00ednico - 2004"},{"id":18481,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Engenheiro Cl\u00ednico - 2004"},{"id":18482,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Farmac\u00eautico - 2004"},{"id":18483,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Farmac\u00eautico - 2004"},{"id":18493,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18494,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18495,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Pedagogo - 2004"},{"id":18514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18515,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":18558,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2004"},{"id":18559,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2004"},{"id":18560,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Processamento de Dados - 2004"},{"id":18561,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Processamento de Dados - 2004"},{"id":18583,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":18585,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":639901,"hashId":"a89dc4c973a497627daf95a692d4fe05","enunciado":"<p align=justify>Preserva-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical, se os dois-pontos\r\nempregados na linha 13 forem substitu\u00eddos por travess\u00e3o.<\/p>","resposta":2216025,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216025,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216026,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tipologia, \u00e0s estruturas gramaticais e \u00e0s id\u00e9ias do texto ao lado.","id":300885,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18462\/37.gif><\/P>\r\n<P>Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tipologia, \u00e0s estruturas gramaticais e \u00e0s id\u00e9ias do texto ao lado.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso dos dois-pontos","oab":false,"nome":"Uso dos dois-pontos","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403670,"slug":"lingua-portuguesa-uso-dos-dois-pontos"},{"nome_clean":"Travess\u00e3o","oab":false,"nome":"Travess\u00e3o","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403674,"slug":"lingua-portuguesa-travessao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/639901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 21, \u201co que\u201d tem o mesmo sentido de fato que, e sua rela\u00e7\u00e3o com a ora\u00e7\u00e3o anterior \u00e9 de coordena\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18462,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"},{"id":18463,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Assistente Social - 2004"},{"id":18464,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"},{"id":18473,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2004"},{"id":18474,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Contador - 2004"},{"id":18478,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Engenheiro Civil - 2004"},{"id":18479,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Engenheiro Civil - 2004"},{"id":18480,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Engenheiro Cl\u00ednico - 2004"},{"id":18481,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Engenheiro Cl\u00ednico - 2004"},{"id":18482,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Farmac\u00eautico - 2004"},{"id":18483,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Farmac\u00eautico - 2004"},{"id":18493,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18494,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18495,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Pedagogo - 2004"},{"id":18514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18515,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":18558,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2004"},{"id":18559,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2004"},{"id":18560,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Processamento de Dados - 2004"},{"id":18561,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Processamento de Dados - 2004"},{"id":18583,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":18585,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":639904,"hashId":"39a6ee3ac597e84b9da499e21519abfb","enunciado":"<p align=justify>Na linha 21, \u201co que\u201d tem o mesmo sentido de fato que, e sua\r\nrela\u00e7\u00e3o com a ora\u00e7\u00e3o anterior \u00e9 de coordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2216032,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216031,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216032,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tipologia, \u00e0s estruturas gramaticais e \u00e0s id\u00e9ias do texto ao lado.","id":300885,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18462\/37.gif><\/P>\r\n<P>Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tipologia, \u00e0s estruturas gramaticais e \u00e0s id\u00e9ias do texto ao lado.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/639904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trecho \u201cos calend\u00e1rios tamb\u00e9m serviam \u2014 e at\u00e9 hoje servem\u201d (l.25-26) pode perder todas as marcas de plural sem se tornar incorreto ou inadequado para o contexto.","provas":[{"id":18462,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"},{"id":18463,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Assistente Social - 2004"},{"id":18464,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"},{"id":18473,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2004"},{"id":18474,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Contador - 2004"},{"id":18478,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Engenheiro Civil - 2004"},{"id":18479,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Engenheiro Civil - 2004"},{"id":18480,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Engenheiro Cl\u00ednico - 2004"},{"id":18481,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Engenheiro Cl\u00ednico - 2004"},{"id":18482,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Farmac\u00eautico - 2004"},{"id":18483,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Farmac\u00eautico - 2004"},{"id":18493,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18494,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18495,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Pedagogo - 2004"},{"id":18514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18515,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":18558,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2004"},{"id":18559,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2004"},{"id":18560,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Processamento de Dados - 2004"},{"id":18561,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Processamento de Dados - 2004"},{"id":18583,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":18585,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":639907,"hashId":"926ed28cd009b08b07e072d2ec246c1d","enunciado":"<p align=justify>O trecho \u201cos calend\u00e1rios tamb\u00e9m serviam \u2014 e at\u00e9 hoje\r\nservem\u201d (l.25-26) pode perder todas as marcas de plural sem\r\nse tornar incorreto ou inadequado para o contexto.<\/p>","resposta":2216037,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216037,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216038,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tipologia, \u00e0s estruturas gramaticais e \u00e0s id\u00e9ias do texto ao lado.","id":300885,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18462\/37.gif><\/P>\r\n<P>Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tipologia, \u00e0s estruturas gramaticais e \u00e0s id\u00e9ias do texto ao lado.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/639907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As c\u00e9lulas-tronco t\u00eaem sido estudadas sob v\u00e1rios pontos de vistas.","provas":[{"id":18462,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"},{"id":18463,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Assistente Social - 2004"},{"id":18464,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"},{"id":18473,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2004"},{"id":18474,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Contador - 2004"},{"id":18478,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Engenheiro Civil - 2004"},{"id":18479,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Engenheiro Civil - 2004"},{"id":18480,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Engenheiro Cl\u00ednico - 2004"},{"id":18481,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Engenheiro Cl\u00ednico - 2004"},{"id":18482,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Farmac\u00eautico - 2004"},{"id":18483,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Farmac\u00eautico - 2004"},{"id":18493,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18494,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18495,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Pedagogo - 2004"},{"id":18514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18515,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":18558,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2004"},{"id":18559,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2004"},{"id":18560,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Processamento de Dados - 2004"},{"id":18561,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Processamento de Dados - 2004"},{"id":18583,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":18585,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":639913,"hashId":"7080c22ce2ad4a8d42f70b567feef6d3","enunciado":"<p align=justify>As c\u00e9lulas-tronco t\u00eaem sido estudadas sob v\u00e1rios\r\npontos de vistas.<\/p>","resposta":2216050,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216049,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216050,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0s id\u00e9ias gerais do texto I.","id":300886,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18462\/38.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens a seguir quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0s id\u00e9ias gerais do texto I.<\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/639913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A segunda pergunta da entrevista foi respondida com um trecho predominantemente expositivo-narrativo.","provas":[{"id":18462,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"},{"id":18463,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Assistente Social - 2004"},{"id":18464,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"},{"id":18473,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2004"},{"id":18474,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Contador - 2004"},{"id":18478,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Engenheiro Civil - 2004"},{"id":18479,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Engenheiro Civil - 2004"},{"id":18480,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Engenheiro Cl\u00ednico - 2004"},{"id":18481,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Engenheiro Cl\u00ednico - 2004"},{"id":18482,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Farmac\u00eautico - 2004"},{"id":18483,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Farmac\u00eautico - 2004"},{"id":18493,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18494,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18495,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Pedagogo - 2004"},{"id":18514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18515,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":18558,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2004"},{"id":18559,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2004"},{"id":18560,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Processamento de Dados - 2004"},{"id":18561,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Processamento de Dados - 2004"},{"id":18583,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":18585,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":639917,"hashId":"4f78e9739e7bb0ad25fb77d3b9af719c","enunciado":"A segunda pergunta da entrevista foi respondida com\r\num trecho predominantemente expositivo-narrativo.","resposta":2216057,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216057,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216058,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0s id\u00e9ias gerais do texto I.","id":300886,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18462\/38.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens a seguir quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0s id\u00e9ias gerais do texto I.<\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/639917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O PSF utiliza o m\u00e9todo epidemiol\u00f3gico para a identifica\u00e7\u00e3o dos agravos \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e, por meio da an\u00e1lise de indicadores de sa\u00fade, estabelece a\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias para a melhoria dessas condi\u00e7\u00f5es. O SIAB \u00e9 um sistema de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade que recebe informa\u00e7\u00f5es coletadas pelo PSF e pelas unidades hospitalares, processando-as para produzir os indicadores necess\u00e1rios.","provas":[{"id":18462,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"},{"id":18463,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Assistente Social - 2004"},{"id":18464,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"},{"id":18473,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2004"},{"id":18474,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Contador - 2004"},{"id":18478,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Engenheiro Civil - 2004"},{"id":18479,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Engenheiro Civil - 2004"},{"id":18480,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Engenheiro Cl\u00ednico - 2004"},{"id":18481,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Engenheiro Cl\u00ednico - 2004"},{"id":18482,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Farmac\u00eautico - 2004"},{"id":18483,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Farmac\u00eautico - 2004"},{"id":18493,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18494,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18495,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Pedagogo - 2004"},{"id":18514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18515,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":18558,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2004"},{"id":18559,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2004"},{"id":18560,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Processamento de Dados - 2004"},{"id":18561,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Processamento de Dados - 2004"},{"id":18583,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":18585,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":639930,"hashId":"85f51f956f33803c236992b78cfe8cbc","enunciado":"<p align=justify>O PSF utiliza o m\u00e9todo epidemiol\u00f3gico para a identifica\u00e7\u00e3o dos\r\nagravos \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e, por meio da an\u00e1lise\r\nde indicadores de sa\u00fade, estabelece a\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias para a\r\nmelhoria dessas condi\u00e7\u00f5es. O SIAB \u00e9 um sistema de informa\u00e7\u00e3o em\r\nsa\u00fade que recebe informa\u00e7\u00f5es coletadas pelo PSF e pelas unidades\r\nhospitalares, processando-as para produzir os indicadores\r\nnecess\u00e1rios.<\/p>","resposta":2216084,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216083,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216084,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os programas Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF) e Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (PACS) s\u00e3o modelos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade estabelecidos em conson\u00e2ncia com os objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Com rela\u00e7\u00e3o a esses modelos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":300889,"enunciado":"<p align=justify>Os programas Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF) e Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade\r\n(PACS) s\u00e3o modelos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade estabelecidos em conson\u00e2ncia\r\ncom os objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Com rela\u00e7\u00e3o a esses\r\nmodelos, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","pai":398394,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398395,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-saude-da-familia"},{"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398742,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-de-informacao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/639930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No atual momento de implanta\u00e7\u00e3o do SUS, a complexidade da estrutura pol\u00edtico-administrativa estabelecida pela Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, em que os tr\u00eas n\u00edveis de governo s\u00e3o aut\u00f4nomos, sem vincula\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica, contrap\u00f5e-se, na \u00e1rea dos servi\u00e7os de sa\u00fade, \u00e0 exist\u00eancia no Brasil de milhares de munic\u00edpios pequenos demais para gerirem, em seu territ\u00f3rio, um sistema funcional completo, assim como existem dezenas que demandam a exist\u00eancia de mais de um sistema em sua \u00e1rea de abrang\u00eancia, mas, simultaneamente, s\u00e3o p\u00f3los de atra\u00e7\u00e3o regional garantidos pela universalidade do acesso.","provas":[{"id":18462,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"},{"id":18463,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Assistente Social - 2004"},{"id":18464,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"},{"id":18473,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2004"},{"id":18474,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Contador - 2004"},{"id":18478,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Engenheiro Civil - 2004"},{"id":18479,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Engenheiro Civil - 2004"},{"id":18480,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Engenheiro Cl\u00ednico - 2004"},{"id":18481,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Engenheiro Cl\u00ednico - 2004"},{"id":18482,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Farmac\u00eautico - 2004"},{"id":18483,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Farmac\u00eautico - 2004"},{"id":18493,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18494,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18495,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Pedagogo - 2004"},{"id":18514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18515,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":18558,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2004"},{"id":18559,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2004"},{"id":18560,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Processamento de Dados - 2004"},{"id":18561,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Processamento de Dados - 2004"},{"id":18583,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":18585,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":639938,"hashId":"4adcc921c3243b32fc0b98b34c1fa765","enunciado":"<p align=justify>No atual momento de implanta\u00e7\u00e3o do SUS, a complexidade\r\nda estrutura pol\u00edtico-administrativa estabelecida pela\r\nConstitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, em que os tr\u00eas n\u00edveis de\r\ngoverno s\u00e3o aut\u00f4nomos, sem vincula\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica,\r\ncontrap\u00f5e-se, na \u00e1rea dos servi\u00e7os de sa\u00fade, \u00e0 exist\u00eancia no\r\nBrasil de milhares de munic\u00edpios pequenos demais para\r\ngerirem, em seu territ\u00f3rio, um sistema funcional completo,\r\nassim como existem dezenas que demandam a exist\u00eancia de\r\nmais de um sistema em sua \u00e1rea de abrang\u00eancia, mas,\r\nsimultaneamente, s\u00e3o p\u00f3los de atra\u00e7\u00e3o regional garantidos\r\npela universalidade do acesso.<\/p>","resposta":2216099,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216099,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216100,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao sistema de sa\u00fade brasileiro, julgue os itens que se seguem.","id":300890,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao sistema de sa\u00fade brasileiro, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398392,"slug":"direito-sanitario-e-saude-evolucao-historica-e-construcao-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-constitucional\/639938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de implanta\u00e7\u00e3o do SUS tem posto esse tema em evid\u00eancia, uma vez que os princ\u00edpios e a legisla\u00e7\u00e3o que norteiam o sistema enfatizam a import\u00e2ncia das informa\u00e7\u00f5es e dos indicadores gerenciais e epidemiol\u00f3gicos para o cumprimento das atribui\u00e7\u00f5es federais, estaduais e municipais e para a efetiva\u00e7\u00e3o do controle social.","provas":[{"id":18462,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"},{"id":18463,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Assistente Social - 2004"},{"id":18464,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"},{"id":18473,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2004"},{"id":18474,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Contador - 2004"},{"id":18478,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Engenheiro Civil - 2004"},{"id":18479,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Engenheiro Civil - 2004"},{"id":18480,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Engenheiro Cl\u00ednico - 2004"},{"id":18481,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Engenheiro Cl\u00ednico - 2004"},{"id":18482,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Farmac\u00eautico - 2004"},{"id":18483,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Farmac\u00eautico - 2004"},{"id":18493,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18494,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18495,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Pedagogo - 2004"},{"id":18514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18515,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":18558,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2004"},{"id":18559,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2004"},{"id":18560,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Processamento de Dados - 2004"},{"id":18561,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Processamento de Dados - 2004"},{"id":18583,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":18585,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":639940,"hashId":"6dd4313102f7e9c8d5e1b92f7e68e97d","enunciado":"<p align=justify>O processo de implanta\u00e7\u00e3o do SUS tem posto esse tema em\r\nevid\u00eancia, uma vez que os princ\u00edpios e a legisla\u00e7\u00e3o que\r\nnorteiam o sistema enfatizam a import\u00e2ncia das informa\u00e7\u00f5es\r\ne dos indicadores gerenciais e epidemiol\u00f3gicos para o\r\ncumprimento das atribui\u00e7\u00f5es federais, estaduais e municipais\r\ne para a efetiva\u00e7\u00e3o do controle social.<\/p>","resposta":2216103,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216103,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216104,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O papel da informa\u00e7\u00e3o para o planejamento, a execu\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o de atividades tem sua import\u00e2ncia cada vez mais expressiva. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema no setor de sa\u00fade, julgue os itens seguintes.","id":300891,"enunciado":"<p align=justify>O papel da informa\u00e7\u00e3o para o planejamento, a execu\u00e7\u00e3o e a\r\navalia\u00e7\u00e3o de atividades tem sua import\u00e2ncia cada vez mais\r\nexpressiva. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema no setor de sa\u00fade, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/639940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A taxa de mortalidade infantil \u00e9 um bom indicador do desenvolvimento socioecon\u00f4mico de uma popula\u00e7\u00e3o. No Brasil, verifica-se uma tend\u00eancia de redu\u00e7\u00e3o da mortalidade infantil nas regi\u00f5es Sul e Sudeste, o que reflete uma melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o nessas regi\u00f5es. Infelizmente, o mesmo n\u00e3o se observa nas regi\u00f5es Norte e Nordeste do pa\u00eds. O perfil epidemiol\u00f3gico dessas regi\u00f5es refor\u00e7a o cen\u00e1rio de desigualdades no Brasil e a necessidade de se implementar a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade efetivas.","provas":[{"id":18462,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"},{"id":18463,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Assistente Social - 2004"},{"id":18464,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"},{"id":18473,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2004"},{"id":18474,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Contador - 2004"},{"id":18478,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Engenheiro Civil - 2004"},{"id":18479,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Engenheiro Civil - 2004"},{"id":18480,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Engenheiro Cl\u00ednico - 2004"},{"id":18481,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Engenheiro Cl\u00ednico - 2004"},{"id":18482,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Farmac\u00eautico - 2004"},{"id":18483,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Farmac\u00eautico - 2004"},{"id":18493,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18494,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18495,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Pedagogo - 2004"},{"id":18514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18515,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":18558,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2004"},{"id":18559,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2004"},{"id":18560,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Processamento de Dados - 2004"},{"id":18561,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Processamento de Dados - 2004"},{"id":18583,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":18585,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":639941,"hashId":"efce75bf0fc1180d990ddea2cc9c41bd","enunciado":"<p align=justify>A taxa de mortalidade infantil \u00e9 um bom indicador do\r\ndesenvolvimento socioecon\u00f4mico de uma popula\u00e7\u00e3o. No\r\nBrasil, verifica-se uma tend\u00eancia de redu\u00e7\u00e3o da mortalidade\r\ninfantil nas regi\u00f5es Sul e Sudeste, o que reflete uma melhoria\r\ndas condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o nessas regi\u00f5es.\r\nInfelizmente, o mesmo n\u00e3o se observa nas regi\u00f5es Norte e\r\nNordeste do pa\u00eds. O perfil epidemiol\u00f3gico dessas regi\u00f5es\r\nrefor\u00e7a o cen\u00e1rio de desigualdades no Brasil e a necessidade\r\nde se implementar a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade efetivas.<\/p>","resposta":2216106,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216105,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216106,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O papel da informa\u00e7\u00e3o para o planejamento, a execu\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o de atividades tem sua import\u00e2ncia cada vez mais expressiva. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema no setor de sa\u00fade, julgue os itens seguintes.","id":300891,"enunciado":"<p align=justify>O papel da informa\u00e7\u00e3o para o planejamento, a execu\u00e7\u00e3o e a\r\navalia\u00e7\u00e3o de atividades tem sua import\u00e2ncia cada vez mais\r\nexpressiva. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema no setor de sa\u00fade, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/639941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"V\u00e1rias pesquisas apontam que a qualidade do contato humano \u00e9 um dos pontos cr\u00edticos do sistema hospitalar p\u00fablico brasileiro. Assim, o Estatuto do Idoso e o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente estabeleceram medidas de prote\u00e7\u00e3o dessas minorias em rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em resposta \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o, elaborou o Programa Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o, que constitui uma proposta de trabalho voltada \u00e0 humaniza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os hospitalares p\u00fablicos de sa\u00fade, envolvendo a\u00e7\u00f5es integradas que visam mudar substancialmente o padr\u00e3o de assist\u00eancia ao usu\u00e1rio nos hospitais p\u00fablicos do Brasil, de forma a melhorar a qualidade e a efic\u00e1cia dos servi\u00e7os hoje prestados por essas institui\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":18462,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"},{"id":18463,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Assistente Social - 2004"},{"id":18464,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"},{"id":18473,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-contador-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2004"},{"id":18474,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Contador - 2004"},{"id":18478,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Engenheiro Civil - 2004"},{"id":18479,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Engenheiro Civil - 2004"},{"id":18480,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Engenheiro Cl\u00ednico - 2004"},{"id":18481,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Engenheiro Cl\u00ednico - 2004"},{"id":18482,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Farmac\u00eautico - 2004"},{"id":18483,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Farmac\u00eautico - 2004"},{"id":18493,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18494,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18495,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Pedagogo - 2004"},{"id":18514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18515,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":18558,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2004"},{"id":18559,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":10065},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2004"},{"id":18560,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Processamento de Dados - 2004"},{"id":18561,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Processamento de Dados","id":7101},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - T\u00e9cnico em Processamento de Dados - 2004"},{"id":18583,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":18585,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":639946,"hashId":"e201a200d68ec07a47a5f1c3af4d5067","enunciado":"<p align=justify>V\u00e1rias pesquisas apontam que a qualidade do contato\r\nhumano \u00e9 um dos pontos cr\u00edticos do sistema hospitalar\r\np\u00fablico brasileiro. Assim, o Estatuto do Idoso e o Estatuto da\r\nCrian\u00e7a e do Adolescente estabeleceram medidas de\r\nprote\u00e7\u00e3o dessas minorias em rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o.\r\nO Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em resposta \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o, elaborou o\r\nPrograma Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o, que constitui uma\r\nproposta de trabalho voltada \u00e0 humaniza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os\r\nhospitalares p\u00fablicos de sa\u00fade, envolvendo a\u00e7\u00f5es integradas\r\nque visam mudar substancialmente o padr\u00e3o de assist\u00eancia\r\nao usu\u00e1rio nos hospitais p\u00fablicos do Brasil, de forma a\r\nmelhorar a qualidade e a efic\u00e1cia dos servi\u00e7os hoje prestados\r\npor essas institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2216116,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216115,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216116,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O aumento da expectativa de vida, somado \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da taxa de natalidade, trouxe um aumento da popula\u00e7\u00e3o idosa em todo o mundo. No referente \u00e0 pol\u00edtica de sa\u00fade do idoso, julgue os itens que se seguem.","id":300892,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O aumento da expectativa de vida, somado \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da taxa\r\nde natalidade, trouxe um aumento da popula\u00e7\u00e3o idosa em todo o\r\nmundo. No referente \u00e0 pol\u00edtica de sa\u00fade do idoso, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p><\/p>","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/639946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para os institucionalistas ou neo-institucionalistas, orientados pela matriz weberiana, os interesses dependem do grupo fundamental no qual os indiv\u00edduos se inserem e a sua realiza\u00e7\u00e3o requer a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.","provas":[{"id":18462,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"},{"id":18463,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":639949,"hashId":"10751396e40224536e34ebf1982dcaf2","enunciado":"<p align=justify>Para os institucionalistas ou neo-institucionalistas, orientados\r\npela matriz weberiana, os interesses dependem do grupo\r\nfundamental no qual os indiv\u00edduos se inserem e a sua\r\nrealiza\u00e7\u00e3o requer a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.<\/p>","resposta":2216122,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216121,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216122,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A constitui\u00e7\u00e3o dos interesses dos sujeitos que atuam no processo de estabelecimento das pol\u00edticas p\u00fablicas \u00e9 explicada pelos principais paradigmas da ci\u00eancia pol\u00edtica contempor\u00e2nea. Sob o ponto de vista desses paradigmas, julgue os itens seguintes.","id":300893,"enunciado":"<p align=justify>A constitui\u00e7\u00e3o dos interesses dos sujeitos que atuam no processo\r\nde estabelecimento das pol\u00edticas p\u00fablicas \u00e9 explicada pelos\r\nprincipais paradigmas da ci\u00eancia pol\u00edtica contempor\u00e2nea. Sob o\r\nponto de vista desses paradigmas, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Teoria Pol\u00edtica Contempor\u00e2nea","oab":true,"nome":"Teoria Pol\u00edtica Contempor\u00e2nea","pai":398716,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398724,"slug":"ciencia-politica-teoria-politica-contemporanea"}],"slug":"ciencia-politica\/639949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Alguns instrumentos utilizados na pesquisa avaliativa, como o question\u00e1rio e a entrevista, s\u00e3o exclusivos e de uso restrito ao m\u00e9todo qualitativo.","provas":[{"id":18462,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"},{"id":18463,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":639955,"hashId":"f104d8d5705c3a7b5f709998683fe547","enunciado":"<p align=justify>Alguns instrumentos utilizados na pesquisa avaliativa, como\r\no question\u00e1rio e a entrevista, s\u00e3o exclusivos e de uso restrito\r\nao m\u00e9todo qualitativo.<\/p>","resposta":2216134,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216133,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216134,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A pesquisa avaliativa cresceu na esteira do m\u00e9todo cient\u00edfico como meio de aferir o modo de tratar problemas sociais. Nesse contexto, julgue os itens a seguir.","id":300895,"enunciado":"<p align=justify>A pesquisa avaliativa cresceu na esteira do m\u00e9todo cient\u00edfico\r\ncomo meio de aferir o modo de tratar problemas sociais. Nesse\r\ncontexto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/639955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pesquisa realizada utilizando estudo de caso, uma t\u00e9cnica de natureza qualitativa, n\u00e3o comporta o recurso a t\u00e9cnicas quantitativas durante a sua realiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18462,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"},{"id":18463,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":639960,"hashId":"46ce95a3cb0f72ceebc0407c82b1b68b","enunciado":"<p align=justify>A pesquisa realizada utilizando estudo de caso, uma t\u00e9cnica\r\nde natureza qualitativa, n\u00e3o comporta o recurso a t\u00e9cnicas\r\nquantitativas durante a sua realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2216144,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216143,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216144,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para o assistente social, a pesquisa deve ser considerada como elemento essencial na constru\u00e7\u00e3o de um projeto profissional emancipat\u00f3rio. Quanto a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":300896,"enunciado":"<p align=justify>Para o assistente social, a pesquisa deve ser considerada como\r\nelemento essencial na constru\u00e7\u00e3o de um projeto profissional\r\nemancipat\u00f3rio. Quanto a esse assunto, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/639960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os grupos operativos visam uma melhoria de alguma situa\u00e7\u00e3o de patologia dos indiv\u00edduos estritamente no plano da sa\u00fade ps\u00edquica.","provas":[{"id":18462,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"},{"id":18463,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":639970,"hashId":"1e03ad403fa804b38e73853f53a034a9","enunciado":"<p align=justify>Os grupos operativos visam uma melhoria de alguma\r\nsitua\u00e7\u00e3o de patologia dos indiv\u00edduos estritamente no plano\r\nda sa\u00fade ps\u00edquica.<\/p>","resposta":2216164,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216163,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216164,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, no referente ao trabalho com grupos.","id":300898,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, no referente ao trabalho com grupos.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/639970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os grupos de auto-ajuda ou m\u00fatua ajuda s\u00e3o compostos por pessoas portadoras de uma mesma categoria de preju\u00edzos e de necessidades.","provas":[{"id":18462,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"},{"id":18463,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":639971,"hashId":"ff3e1cba80f5d092cc462eca43419e6f","enunciado":"<p align=justify>Os grupos de auto-ajuda ou m\u00fatua ajuda s\u00e3o compostos por\r\npessoas portadoras de uma mesma categoria de preju\u00edzos e\r\nde necessidades.<\/p>","resposta":2216165,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216165,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216166,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, no referente ao trabalho com grupos.","id":300898,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, no referente ao trabalho com grupos.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/639971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na rede de malha estreita, o casal tem mais liberdade e, em conseq\u00fc\u00eancia disso, \u00e9 menos controlado socialmente.","provas":[{"id":18462,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"},{"id":18463,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":639976,"hashId":"32080262fa8b018910346ca3681ff55a","enunciado":"<p align=justify>Na rede de malha estreita, o casal tem mais liberdade e, em\r\nconseq\u00fc\u00eancia disso, \u00e9 menos controlado socialmente.<\/p>","resposta":2216176,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216175,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216176,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a vis\u00e3o de Elizabeth Bott, a rede social pode ser qualificada, conforme a densidade de suas rela\u00e7\u00f5es, em rede de malha estreita e rede de malha frouxa. Nesse sentido, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":300899,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a vis\u00e3o de Elizabeth Bott, a rede social pode ser\r\nqualificada, conforme a densidade de suas rela\u00e7\u00f5es, em rede de\r\nmalha estreita e rede de malha frouxa. Nesse sentido, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Redes Sociais","oab":false,"nome":"Redes Sociais","pai":398145,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415307,"slug":"servico-social-redes-sociais"}],"slug":"servico-social\/639976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apenas o conjunto da categoria, reunida em congresso nacional convocado com anteced\u00eancia m\u00ednima de um ano, pode introduzir mudan\u00e7as no c\u00f3digo de \u00e9tica profissional do assistente social.","provas":[{"id":18462,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"},{"id":18463,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":639996,"hashId":"4acdb323007a2f5dd6563c45d7d2afab","enunciado":"<p align=justify>Apenas o conjunto da categoria, reunida em congresso\r\nnacional convocado com anteced\u00eancia m\u00ednima de um ano,\r\npode introduzir mudan\u00e7as no c\u00f3digo de \u00e9tica profissional do\r\nassistente social.<\/p>","resposta":2216216,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216215,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216216,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da \u00e9tica profissional do assistente social, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":300904,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da \u00e9tica profissional do assistente social, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/639996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O enfoque interdisciplinar consiste em um esfor\u00e7o de busca da vis\u00e3o global da realidade, como supera\u00e7\u00e3o das impress\u00f5es est\u00e1ticas, e do h\u00e1bito de pensar fragmentador e simplificador da realidade.","provas":[{"id":18462,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"},{"id":18463,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":639997,"hashId":"6fb9e4ea976e8c37c4c4981619c330c0","enunciado":"<p align=justify>O enfoque interdisciplinar consiste em um esfor\u00e7o de busca\r\nda vis\u00e3o global da realidade, como supera\u00e7\u00e3o das impress\u00f5es\r\nest\u00e1ticas, e do h\u00e1bito de pensar fragmentador e simplificador\r\nda realidade.<\/p>","resposta":2216217,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216217,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216218,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que o setor sa\u00fade mental, dentro do conjunto do setor sa\u00fade, \u00e9 reconhecido hoje no pa\u00eds como o que mais avan\u00e7ou na dire\u00e7\u00e3o da interdisciplinaridade. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":300905,"enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que o setor sa\u00fade mental, dentro do conjunto\r\ndo setor sa\u00fade, \u00e9 reconhecido hoje no pa\u00eds como o que mais\r\navan\u00e7ou na dire\u00e7\u00e3o da interdisciplinaridade. Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/639997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto a reforma psiqui\u00e1trica como a reforma sanit\u00e1ria caminharam no sentido de desinstitucionalizar a \u00e1rea da sa\u00fade.","provas":[{"id":18462,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"},{"id":18463,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":640002,"hashId":"5a3dc0929297379d6444d59a465c51f3","enunciado":"<p align=justify>Tanto a reforma psiqui\u00e1trica como a reforma sanit\u00e1ria\r\ncaminharam no sentido de desinstitucionalizar a \u00e1rea da\r\nsa\u00fade.<\/p>","resposta":2216228,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216227,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216228,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s concep\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 reforma psiqui\u00e1trica e ao redirecionamento do modelo assistencial em sa\u00fade mental, julgue os itens que seguem.","id":300906,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s concep\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 reforma psiqui\u00e1trica e\r\nao redirecionamento do modelo assistencial em sa\u00fade mental,\r\njulgue os itens que seguem.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415319,"slug":"servico-social-protecao-social-as-pessoas-com-deficiencia-fisica-ou-mental"}],"slug":"servico-social\/640002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A interna\u00e7\u00e3o em hospitais-dia n\u00e3o \u00e9 adequada para crises agudas, quando o paciente precisa ser contido e protegido pela dificuldade de se manter dentro do circuito social.","provas":[{"id":18462,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"},{"id":18463,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":640005,"hashId":"1ff7edbb6040ddbe2eab50ae9dad730c","enunciado":"<p align=justify>A interna\u00e7\u00e3o em hospitais-dia n\u00e3o \u00e9 adequada para crises\r\nagudas, quando o paciente precisa ser contido e protegido\r\npela dificuldade de se manter dentro do circuito social.<\/p>","resposta":2216234,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216233,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216234,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s concep\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 reforma psiqui\u00e1trica e ao redirecionamento do modelo assistencial em sa\u00fade mental, julgue os itens que seguem.","id":300906,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s concep\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 reforma psiqui\u00e1trica e\r\nao redirecionamento do modelo assistencial em sa\u00fade mental,\r\njulgue os itens que seguem.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/640005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Paulo, com 70 anos de idade, vem progressivamente apresentando perturba\u00e7\u00f5es de fun\u00e7\u00f5es m\u00faltiplas como mem\u00f3ria, orienta\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o, c\u00e1lculo, linguagem e julgamento. Essa situa\u00e7\u00e3o caracteriza um quadro de dem\u00eancia, que n\u00e3o sugere ocorr\u00eancia da doen\u00e7a de Alzheimer.","provas":[{"id":18462,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"},{"id":18463,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":640007,"hashId":"ef8acc2ec3b9a519b01077cd3bbdf41d","enunciado":"<p align=justify>Paulo, com 70 anos de idade, vem progressivamente\r\napresentando perturba\u00e7\u00f5es de fun\u00e7\u00f5es m\u00faltiplas como\r\nmem\u00f3ria, orienta\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o, c\u00e1lculo, linguagem e\r\njulgamento. Essa situa\u00e7\u00e3o caracteriza um quadro de\r\ndem\u00eancia, que n\u00e3o sugere ocorr\u00eancia da doen\u00e7a de\r\nAlzheimer.<\/p>","resposta":2216238,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216237,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216238,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada, referente \u00e0s psicopatologias mais freq\u00fcentemente observadas em nosso meio.","id":300907,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada, referente \u00e0s\r\npsicopatologias mais freq\u00fcentemente observadas em nosso meio.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415319,"slug":"servico-social-protecao-social-as-pessoas-com-deficiencia-fisica-ou-mental"}],"slug":"servico-social\/640007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando usa bebida alco\u00f3lica, S\u00f4nia imediatamente fica alcoolizada, violenta e agressiva, um comportamento completamente diferente de quando est\u00e1 s\u00f3bria, e tamb\u00e9m das amigas, que bebem muito mais e n\u00e3o sentem nada. Nessa situa\u00e7\u00e3o, tudo indica que S\u00f4nia apresenta sinais de intoxica\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica.","provas":[{"id":18462,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"},{"id":18463,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":640010,"hashId":"ee3abc49e079f266fbbba6ece8390f5c","enunciado":"<p align=justify>Quando usa bebida alco\u00f3lica, S\u00f4nia imediatamente fica\r\nalcoolizada, violenta e agressiva, um comportamento\r\ncompletamente diferente de quando est\u00e1 s\u00f3bria, e tamb\u00e9m\r\ndas amigas, que bebem muito mais e n\u00e3o sentem nada. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, tudo indica que S\u00f4nia apresenta sinais de\r\nintoxica\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica.<\/p>","resposta":2216243,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216243,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216244,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada, referente \u00e0s psicopatologias mais freq\u00fcentemente observadas em nosso meio.","id":300907,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada, referente \u00e0s\r\npsicopatologias mais freq\u00fcentemente observadas em nosso meio.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/640010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A teoria do conhecimento preocupa-se com estudar os problemas fundamentais do empirismo.","provas":[{"id":18464,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":640020,"hashId":"9ffb5197086ffefc6bd4cf8b1004132e","enunciado":"<p align=justify>A teoria do conhecimento preocupa-se com estudar os\r\nproblemas fundamentais do empirismo.<\/p>","resposta":2216264,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216263,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216264,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os seguintes itens.","id":300910,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18464\/40.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397770,"slug":"biblioteconomia-ciencia-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/640020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gnoseologia, a epistemologia e a metodologia s\u00e3o \u00e1reas distintas da teoria do conhecimento.","provas":[{"id":18464,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":640021,"hashId":"8f5a1454295d336ab7e08d3a8c3d53e1","enunciado":"<p align=justify>A gnoseologia, a epistemologia e a metodologia s\u00e3o \u00e1reas\r\ndistintas da teoria do conhecimento.<\/p>","resposta":2216265,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216265,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216266,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os seguintes itens.","id":300910,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18464\/40.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397770,"slug":"biblioteconomia-ciencia-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/640021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es constitui-se dos seguintes procedimentos: estudo da comunidade; pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o; aquisi\u00e7\u00e3o; desbaste e descarte; avalia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18464,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":640027,"hashId":"b12698b6f0dd9590ccf11d2fdff9ef52","enunciado":"<p align=justify>O processo de forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\r\nconstitui-se dos seguintes procedimentos: estudo da\r\ncomunidade; pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o; aquisi\u00e7\u00e3o; desbaste e\r\ndescarte; avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2216277,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216277,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216278,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a necessidade de tratamento dos documentos, ou seja, seu processamento t\u00e9cnico, julgue os itens que se seguem.","id":300911,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a necessidade de tratamento dos documentos, ou\r\nseja, seu processamento t\u00e9cnico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"}],"slug":"biblioteconomia\/640027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o de cat\u00e1logos comerciais de livrarias e editoras de bibliografias, devidamente atualizadas, a manuten\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o do fich\u00e1rio de sugest\u00f5es e o acompanhamento do movimento editorial na \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da biblioteca s\u00e3o requisitos prescind\u00edveis ao cumprimento eficaz do processo de sele\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18464,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":640030,"hashId":"01418a606c270f9b3dd573f5095f33fc","enunciado":"<p align=justify>A manuten\u00e7\u00e3o de cat\u00e1logos comerciais de livrarias e editoras\r\nde bibliografias, devidamente atualizadas, a manuten\u00e7\u00e3o e\r\natualiza\u00e7\u00e3o do fich\u00e1rio de sugest\u00f5es e o acompanhamento do\r\nmovimento editorial na \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da biblioteca s\u00e3o\r\nrequisitos prescind\u00edveis ao cumprimento eficaz do processo\r\nde sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2216284,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216283,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216284,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a necessidade de tratamento dos documentos, ou seja, seu processamento t\u00e9cnico, julgue os itens que se seguem.","id":300911,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a necessidade de tratamento dos documentos, ou\r\nseja, seu processamento t\u00e9cnico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397789,"slug":"biblioteconomia-catalogo-tipos-e-funcoes"}],"slug":"biblioteconomia\/640030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como processo que implementa as decis\u00f5es da sele\u00e7\u00e3o, a aquisi\u00e7\u00e3o inclui todas as atividades inerentes aos processo de compra, doa\u00e7\u00e3o e permuta de documentos.","provas":[{"id":18464,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":640031,"hashId":"991a3d42699bea266e8f2616aa73a8f8","enunciado":"<p align=justify>Como processo que implementa as decis\u00f5es da sele\u00e7\u00e3o, a\r\naquisi\u00e7\u00e3o inclui todas as atividades inerentes aos processo de\r\ncompra, doa\u00e7\u00e3o e permuta de documentos.<\/p>","resposta":2216285,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216285,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216286,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a necessidade de tratamento dos documentos, ou seja, seu processamento t\u00e9cnico, julgue os itens que se seguem.","id":300911,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a necessidade de tratamento dos documentos, ou\r\nseja, seu processamento t\u00e9cnico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"}],"slug":"biblioteconomia\/640031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle patrimonial do acervo n\u00e3o \u00e9 da al\u00e7ada do processo de aquisi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18464,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":640032,"hashId":"2c0b6ca8ce2fe32e0a85e02ef150d35c","enunciado":"<p align=justify>O controle patrimonial do acervo n\u00e3o \u00e9 da al\u00e7ada do\r\nprocesso de aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2216288,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216287,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216288,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos processos e fun\u00e7\u00f5es em uma unidade de informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":300912,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos processos e fun\u00e7\u00f5es em uma unidade de\r\ninforma\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397790,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-administracao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/640032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conhecimento detalhado dos tr\u00e2mites burocr\u00e1ticos impl\u00edcitos a cada institui\u00e7\u00e3o mantenedora e o conhecimento das dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, entre outros, s\u00e3o fatores decisivos para o desempenho eficaz da fun\u00e7\u00e3o sele\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18464,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":640033,"hashId":"395b50a8c2266d93b53032eff7d08413","enunciado":"<p align=justify>O conhecimento detalhado dos tr\u00e2mites burocr\u00e1ticos\r\nimpl\u00edcitos a cada institui\u00e7\u00e3o mantenedora e o conhecimento\r\ndas dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, entre outros, s\u00e3o fatores\r\ndecisivos para o desempenho eficaz da fun\u00e7\u00e3o sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2216290,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216289,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216290,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos processos e fun\u00e7\u00f5es em uma unidade de informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":300912,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos processos e fun\u00e7\u00f5es em uma unidade de\r\ninforma\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/640033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Descarte \u00e9 a retirada definitiva do material do acervo da biblioteca, com a correspondente baixa nos arquivos de registro.","provas":[{"id":18464,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":640036,"hashId":"e463257dd470dbfc233006053c0fcf4f","enunciado":"<p align=justify>Descarte \u00e9 a retirada definitiva do material do acervo da\r\nbiblioteca, com a correspondente baixa nos arquivos de\r\nregistro.<\/p>","resposta":2216295,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216295,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216296,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos processos e fun\u00e7\u00f5es em uma unidade de informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":300912,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos processos e fun\u00e7\u00f5es em uma unidade de\r\ninforma\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/640036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle terminol\u00f3gico objetiva limitar o vocabul\u00e1rio.","provas":[{"id":18464,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":640040,"hashId":"018897ef403bd0ddcfd89d559c250050","enunciado":"<p align=justify>O controle terminol\u00f3gico objetiva limitar o vocabul\u00e1rio.<\/p>","resposta":2216304,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216303,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216304,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s linguagens document\u00e1rias, julgue os itens a seguir.","id":300913,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s linguagens document\u00e1rias, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/640040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O vocabul\u00e1rio controlado, que apresenta entradas sob o cabe\u00e7alho de assunto do modo mais espec\u00edfico poss\u00edvel, \u00e9 p\u00f3s-coordenado.","provas":[{"id":18464,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":640041,"hashId":"0f89426f45b70ea87d8ee5ff774bdea4","enunciado":"<p align=justify>O vocabul\u00e1rio controlado, que apresenta entradas sob o\r\ncabe\u00e7alho de assunto do modo mais espec\u00edfico poss\u00edvel, \u00e9\r\np\u00f3s-coordenado.<\/p>","resposta":2216306,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216305,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216306,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s linguagens document\u00e1rias, julgue os itens a seguir.","id":300913,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s linguagens document\u00e1rias, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/640041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"M\u00e9todo indutivo refere-se ao exame da terminologia extra\u00edda de documentos de determinada \u00e1rea.","provas":[{"id":18464,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":640043,"hashId":"5e91ae486dc61e05ab5cd45ef7e9784c","enunciado":"<p align=justify>M\u00e9todo indutivo refere-se ao exame da terminologia extra\u00edda\r\nde documentos de determinada \u00e1rea.<\/p>","resposta":2216310,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216309,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216310,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s linguagens document\u00e1rias, julgue os itens a seguir.","id":300913,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s linguagens document\u00e1rias, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Resumos e \u00edndices: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Resumos e \u00edndices: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397780,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397786,"slug":"biblioteconomia-resumos-e-indices-tipos-e-funcoes"}],"slug":"biblioteconomia\/640043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A representa\u00e7\u00e3o document\u00e1ria \u00e9 obtida por meio de um processo que se inicia pela an\u00e1lise do texto, com o objetivo de identificar conte\u00fados pertinentes em fun\u00e7\u00e3o das finalidades do sistema e da representa\u00e7\u00e3o desses conte\u00fados, de forma sint\u00e9tica, padronizada e un\u00edvoca.","provas":[{"id":18464,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":640047,"hashId":"650afc8e5826778b7ac791d607b33505","enunciado":"<p align=justify>A representa\u00e7\u00e3o document\u00e1ria \u00e9 obtida por meio de um\r\nprocesso que se inicia pela an\u00e1lise do texto, com o objetivo\r\nde identificar conte\u00fados pertinentes em fun\u00e7\u00e3o das\r\nfinalidades do sistema e da representa\u00e7\u00e3o desses conte\u00fados,\r\nde forma sint\u00e9tica, padronizada e un\u00edvoca.<\/p>","resposta":2216317,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2216317,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2216318,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s linguagens document\u00e1rias, julgue os itens a seguir.","id":300913,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s linguagens document\u00e1rias, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/640047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}