{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166132,"perPage":"100","pages":21662,"page":20910,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para transformar uma \u00e1rvore n\u00e3o-bin\u00e1ria em bin\u00e1ria, deve-se realizar duas a\u00e7\u00f5es: alocar as sub\u00e1rvores dos n\u00f3s na sub\u00e1rvore direita e alocar os n\u00f3s-irm\u00e3os na sub\u00e1rvore esquerda.","provas":[{"id":19264,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":667251,"hashId":"81f2a03a359c7b2503a1d4b2aba52a56","enunciado":"<p align=justify>Para transformar uma \u00e1rvore n\u00e3o-bin\u00e1ria em bin\u00e1ria,\r\ndeve-se realizar duas a\u00e7\u00f5es: alocar as sub\u00e1rvores dos n\u00f3s\r\nna sub\u00e1rvore direita e alocar os n\u00f3s-irm\u00e3os na sub\u00e1rvore\r\nesquerda.<\/p>","resposta":2288861,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2288861,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2288862,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de conceitos de estruturas de dados, julgue os itens que seguem.","id":307061,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de conceitos de estruturas de dados, julgue os itens\r\nque seguem.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/667251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo embasado em prototipagem \u00e9 um modelo de processo incremental que enfatiza um ciclo de desenvolvimento extremamente curto. A primeira fase do processo \u00e9 a modelagem de neg\u00f3cio e a \u00faltima \u00e9 a fase de teste e entrega.","provas":[{"id":19264,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":667253,"hashId":"f706126a7098d7ff989bccd226ff1048","enunciado":"<p align=justify>O modelo embasado em prototipagem \u00e9 um modelo de\r\nprocesso incremental que enfatiza um ciclo de\r\ndesenvolvimento extremamente curto. A primeira fase do\r\nprocesso \u00e9 a modelagem de neg\u00f3cio e a \u00faltima \u00e9 a fase de\r\nteste e entrega.<\/p>","resposta":2288866,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2288865,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2288866,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um modelo de processo para engenharia de software \u00e9 escolhido com base na natureza do projeto e da aplica\u00e7\u00e3o, nos m\u00e9todos e ferramentas a serem usados e nos controles e produtos intermedi\u00e1rios e finais que s\u00e3o requeridos. Conforme defini\u00e7\u00f5es de alguns desses modelos, julgue os itens seguintes.","id":307062,"enunciado":"<p align=justify>Um modelo de processo para engenharia de software \u00e9\r\nescolhido com base na natureza do projeto e da aplica\u00e7\u00e3o, nos\r\nm\u00e9todos e ferramentas a serem usados e nos controles e\r\nprodutos intermedi\u00e1rios e finais que s\u00e3o requeridos. Conforme\r\ndefini\u00e7\u00f5es de alguns desses modelos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/667253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo em espiral evolui \u00e0 medida que o processo avan\u00e7a, permitindo ao desenvolvedor e ao cliente entenderem melhor os riscos e reagirem em cada n\u00edvel evolucion\u00e1rio.","provas":[{"id":19264,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":667254,"hashId":"a9a1a8425ebebbceae11bc7427a93670","enunciado":"<p align=justify>O modelo em espiral evolui \u00e0 medida que o processo\r\navan\u00e7a, permitindo ao desenvolvedor e ao cliente\r\nentenderem melhor os riscos e reagirem em cada n\u00edvel\r\nevolucion\u00e1rio.<\/p>","resposta":2288867,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2288867,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2288868,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um modelo de processo para engenharia de software \u00e9 escolhido com base na natureza do projeto e da aplica\u00e7\u00e3o, nos m\u00e9todos e ferramentas a serem usados e nos controles e produtos intermedi\u00e1rios e finais que s\u00e3o requeridos. Conforme defini\u00e7\u00f5es de alguns desses modelos, julgue os itens seguintes.","id":307062,"enunciado":"<p align=justify>Um modelo de processo para engenharia de software \u00e9\r\nescolhido com base na natureza do projeto e da aplica\u00e7\u00e3o, nos\r\nm\u00e9todos e ferramentas a serem usados e nos controles e\r\nprodutos intermedi\u00e1rios e finais que s\u00e3o requeridos. Conforme\r\ndefini\u00e7\u00f5es de alguns desses modelos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/667254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo de processo concorrente \u00e9 utilizado com freq\u00fc\u00eancia no desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es cliente\/servidor, nas quais seus v\u00e1rios componentes s\u00e3o projetados e realizados concorrentemente, definindo uma rede de atividades em vez de uma seq\u00fc\u00eancia de eventos.","provas":[{"id":19264,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":667255,"hashId":"67bdb52f5f300bdf02bd0b0db13953d4","enunciado":"<p align=justify>O modelo de processo concorrente \u00e9 utilizado com\r\nfreq\u00fc\u00eancia no desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es\r\ncliente\/servidor, nas quais seus v\u00e1rios componentes s\u00e3o\r\nprojetados e realizados concorrentemente, definindo uma\r\nrede de atividades em vez de uma seq\u00fc\u00eancia de eventos.<\/p>","resposta":2288869,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2288869,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2288870,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um modelo de processo para engenharia de software \u00e9 escolhido com base na natureza do projeto e da aplica\u00e7\u00e3o, nos m\u00e9todos e ferramentas a serem usados e nos controles e produtos intermedi\u00e1rios e finais que s\u00e3o requeridos. Conforme defini\u00e7\u00f5es de alguns desses modelos, julgue os itens seguintes.","id":307062,"enunciado":"<p align=justify>Um modelo de processo para engenharia de software \u00e9\r\nescolhido com base na natureza do projeto e da aplica\u00e7\u00e3o, nos\r\nm\u00e9todos e ferramentas a serem usados e nos controles e\r\nprodutos intermedi\u00e1rios e finais que s\u00e3o requeridos. Conforme\r\ndefini\u00e7\u00f5es de alguns desses modelos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/667255","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19264,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":667257,"hashId":"ca6fb73033062809ac6641e1fe998fae","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19264\/35.gif><\/p>","resposta":2288873,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2288873,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2288874,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a sintaxe e a sem\u00e2ntica de comandos do sistema operacional Unix, julgue os itens a seguir.","id":307063,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a sintaxe e a sem\u00e2ntica de comandos do sistema\r\noperacional Unix, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos","oab":false,"nome":"Conceitos","pai":8137,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8121,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/667257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comando sort < \/etc\/passwd > arq &gt;&gt; err permite ordenar o arquivo \u201cpasswd\u201d e colocar o resultado no arquivo de nome \u201carq\u201d e os erros, se houver, em um arquivo de nome \u201cerr\u201d.","provas":[{"id":19264,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2004-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:40:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":667258,"hashId":"8cb89837c7e78290d398b123a37a501b","enunciado":"<p align=justify>O comando sort < \/etc\/passwd > arq &gt;&gt; err permite\r\nordenar o arquivo \u201cpasswd\u201d e colocar o resultado no\r\narquivo de nome \u201carq\u201d e os erros, se houver, em um\r\narquivo de nome \u201cerr\u201d.<\/p>","resposta":2288876,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2288875,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2288876,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a sintaxe e a sem\u00e2ntica de comandos do sistema operacional Unix, julgue os itens a seguir.","id":307063,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a sintaxe e a sem\u00e2ntica de comandos do sistema\r\noperacional Unix, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos","oab":false,"nome":"Conceitos","pai":8137,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8121,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/667258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a argumenta\u00e7\u00e3o do texto, define-se \u201cecoturismo\u201d (l.1) como \u201ca conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente\u201d (l.2).","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"},{"id":19356,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Assistente Social - 2004"},{"id":19357,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Enfermeiro - 2004"},{"id":19362,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19363,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Soci\u00f3logo - 2004"},{"id":19541,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19542,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Soci\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":670425,"hashId":"893d436ce5a26213b4e6c96e0652950b","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a argumenta\u00e7\u00e3o do texto, define-se\r\n\u201cecoturismo\u201d (l.1) como \u201ca conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente\u201d\r\n(l.2).<\/p>","resposta":2299124,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299123,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299124,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":307756,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19355\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/670425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma verbal \u201csignifica\u201d (l.9) est\u00e1 empregada no singular para concordar com \u201cuma fonte importante\u201d (l.10).","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"},{"id":19356,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Assistente Social - 2004"},{"id":19357,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Enfermeiro - 2004"},{"id":19362,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19363,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Soci\u00f3logo - 2004"},{"id":19541,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19542,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Soci\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":670430,"hashId":"c8153544691ccfe07740bbea31dcc7b4","enunciado":"<p align=justify>A forma verbal \u201csignifica\u201d (l.9) est\u00e1 empregada no singular\r\npara concordar com \u201cuma fonte importante\u201d (l.10).<\/p>","resposta":2299134,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299133,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299134,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":307756,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19355\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"nome_clean":"Regras gerais","oab":false,"nome":"Regras gerais","pai":403658,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409467,"slug":"lingua-portuguesa-regras-gerais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/670430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pelos sentidos textuais, o pronome \u201cele\u201d (l.17) retoma a id\u00e9ia de \u201cperigo\u201d (l.15).","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"},{"id":19356,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Assistente Social - 2004"},{"id":19357,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Enfermeiro - 2004"},{"id":19362,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19363,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Soci\u00f3logo - 2004"},{"id":19541,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19542,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Soci\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":670437,"hashId":"25bbaed3e80cdfee296861c6ab57d2a7","enunciado":"<p align=justify>Pelos sentidos textuais, o pronome \u201cele\u201d (l.17) retoma a\r\nid\u00e9ia de \u201cperigo\u201d (l.15).<\/p>","resposta":2299148,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299147,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299148,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os seguintes itens, relativos ao texto anterior.","id":307757,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19355\/5.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os seguintes itens, relativos ao texto anterior.<\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"}],"slug":"lingua-portuguesa\/670437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inser\u00e7\u00e3o de qualquer antes de \u201camea\u00e7a da guerra\u201d (l.13) preserva a coer\u00eancia e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"},{"id":19356,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Assistente Social - 2004"},{"id":19357,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Enfermeiro - 2004"},{"id":19362,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19363,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Soci\u00f3logo - 2004"},{"id":19541,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19542,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Soci\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":670449,"hashId":"b85fa4db27b7ebbbe0e1a820fee85f82","enunciado":"<p align=justify>A inser\u00e7\u00e3o de qualquer antes de \u201camea\u00e7a da guerra\u201d (l.13)\r\npreserva a coer\u00eancia e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.<\/p>","resposta":2299172,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299171,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299172,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens que se seguem, a respeito do texto acima.","id":307758,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19355\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens que se seguem, a respeito do texto acima.<\/P>","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/670449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O programa de sa\u00fade da fam\u00edlia \u00e9 uma estrat\u00e9gia de organiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, fundamentada nos princ\u00edpios de regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o do SUS, que fortalece as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, a promo\u00e7\u00e3o e a recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, de forma integral e cont\u00ednua.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"},{"id":19356,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Assistente Social - 2004"},{"id":19357,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Enfermeiro - 2004"},{"id":19362,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19363,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Soci\u00f3logo - 2004"},{"id":19541,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19542,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Soci\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":670453,"hashId":"6aa4b2e9378590dd5fac943164f7d452","enunciado":"<p align=justify>O programa de sa\u00fade da fam\u00edlia \u00e9 uma estrat\u00e9gia de\r\norganiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, fundamentada nos princ\u00edpios\r\nde regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o do SUS, que fortalece as\r\na\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, a promo\u00e7\u00e3o e a recupera\u00e7\u00e3o\r\nda sa\u00fade, de forma integral e cont\u00ednua.<\/p>","resposta":2299179,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299179,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299180,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo por refer\u00eancia o assunto abordado no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":307759,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19355\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo por refer\u00eancia o assunto abordado no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/670453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A descentraliza\u00e7\u00e3o, diretriz organizacional do SUS, exige que a informa\u00e7\u00e3o alcance as diferentes esferas de governo, conforme suas compet\u00eancias. Assim, cabem \u00e0 dire\u00e7\u00e3o nacional do SUS definir e coordenar os sistemas de vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade, analisando as informa\u00e7\u00f5es produzidas nos diferentes sistemas de informa\u00e7\u00e3o, planejar as estrat\u00e9gias de a\u00e7\u00e3o cab\u00edveis e delegar sempre ao gestor estadual da sa\u00fade a execu\u00e7\u00e3o dessas a\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"},{"id":19356,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Assistente Social - 2004"},{"id":19357,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Enfermeiro - 2004"},{"id":19362,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19363,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Soci\u00f3logo - 2004"},{"id":19541,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19542,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Soci\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":670458,"hashId":"270fe22db614e30e7472f38de8548cd5","enunciado":"<p align=justify>A descentraliza\u00e7\u00e3o, diretriz organizacional do SUS, exige\r\nque a informa\u00e7\u00e3o alcance as diferentes esferas de governo,\r\nconforme suas compet\u00eancias. Assim, cabem \u00e0 dire\u00e7\u00e3o\r\nnacional do SUS definir e coordenar os sistemas de\r\nvigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade, analisando as informa\u00e7\u00f5es produzidas nos\r\ndiferentes sistemas de informa\u00e7\u00e3o, planejar as estrat\u00e9gias de\r\na\u00e7\u00e3o cab\u00edveis e delegar sempre ao gestor estadual da sa\u00fade\r\na execu\u00e7\u00e3o dessas a\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2299190,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299189,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299190,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o muito importantes para subsidiar o processo de decis\u00e3o e de a\u00e7\u00e3o. O processo de gest\u00e3o do setor de sa\u00fade exige a tomada de decis\u00f5es de alta responsabilidade e relev\u00e2ncia social. Em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":307760,"enunciado":"<p align=justify>As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o muito importantes para subsidiar o processo\r\nde decis\u00e3o e de a\u00e7\u00e3o. O processo de gest\u00e3o do setor de sa\u00fade\r\nexige a tomada de decis\u00f5es de alta responsabilidade e relev\u00e2ncia\r\nsocial. Em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","pai":424071,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424073,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-art-16-a-19"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/670458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um profissional, independentemente do cargo que ocupe, ao suspeitar de maus tratos em institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade contra crian\u00e7as, adolescentes ou idosos, tem a obriga\u00e7\u00e3o de comunicar o fato aos \u00f3rg\u00e3os competentes, sob pena de cometer crime de responsabilidade.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"},{"id":19356,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Assistente Social - 2004"},{"id":19357,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Enfermeiro - 2004"},{"id":19362,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19363,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Soci\u00f3logo - 2004"},{"id":19541,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19542,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Soci\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":670462,"hashId":"00ebc05cadd4289faf58b48231c90e41","enunciado":"<p align=justify>Um profissional, independentemente do cargo que ocupe, ao\r\nsuspeitar de maus tratos em institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade contra\r\ncrian\u00e7as, adolescentes ou idosos, tem a obriga\u00e7\u00e3o de\r\ncomunicar o fato aos \u00f3rg\u00e3os competentes, sob pena de\r\ncometer crime de responsabilidade.<\/p>","resposta":2299197,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299197,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299198,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Estatuto do Idoso e o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente s\u00e3o exemplos dos avan\u00e7os na busca por melhores condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Acerca desse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":307761,"enunciado":"<p align=justify>O Estatuto do Idoso e o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente s\u00e3o\r\nexemplos dos avan\u00e7os na busca por melhores condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade\r\nda popula\u00e7\u00e3o. Acerca desse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/670462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para poder intervir nos agravos \u00e0 sa\u00fade, h\u00e1 a necessidade de conhecimento dos fatores de risco e do perfil da popula\u00e7\u00e3o exposta a eles. Essas informa\u00e7\u00f5es subsidiam o planejamento da organiza\u00e7\u00e3o de oferta de servi\u00e7os de sa\u00fade.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"},{"id":19356,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Assistente Social - 2004"},{"id":19357,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Enfermeiro - 2004"},{"id":19362,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19363,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Soci\u00f3logo - 2004"},{"id":19541,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2004"},{"id":19542,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Soci\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":670474,"hashId":"807d1920dc09d92a116ebcf3b2b243de","enunciado":"<p align=justify>Para poder intervir nos agravos \u00e0 sa\u00fade, h\u00e1 a necessidade de\r\nconhecimento dos fatores de risco e do perfil da popula\u00e7\u00e3o\r\nexposta a eles. Essas informa\u00e7\u00f5es subsidiam o planejamento\r\nda organiza\u00e7\u00e3o de oferta de servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","resposta":2299221,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299221,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299222,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade, atribui\u00e7\u00e3o do SUS, julgue os seguintes itens.","id":307765,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade, atribui\u00e7\u00e3o do SUS, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/670474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A filtragem das informa\u00e7\u00f5es repassadas pelos subordinados a seus superiores, diferentemente da percep\u00e7\u00e3o seletiva, n\u00e3o constitui barreira para uma comunica\u00e7\u00e3o eficaz, pois permite que os que tomam as decis\u00f5es utilizem apenas informa\u00e7\u00f5es relevantes nas suas an\u00e1lises.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":670477,"hashId":"0db40fd4cde291664d20564bea24049a","enunciado":"<p align=justify>A filtragem das informa\u00e7\u00f5es repassadas pelos subordinados\r\na seus superiores, diferentemente da percep\u00e7\u00e3o seletiva, n\u00e3o\r\nconstitui barreira para uma comunica\u00e7\u00e3o eficaz, pois permite\r\nque os que tomam as decis\u00f5es utilizem apenas informa\u00e7\u00f5es\r\nrelevantes nas suas an\u00e1lises.<\/p>","resposta":2299228,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299227,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299228,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Alguns aspectos organizacionais, como a motiva\u00e7\u00e3o e a lideran\u00e7a, s\u00e3o capazes de influir decisivamente no desempenho organizacional. Tendo em vista a din\u00e2mica organizacional, julgue os itens a seguir.","id":307766,"enunciado":"<p align=justify>Alguns aspectos organizacionais, como a motiva\u00e7\u00e3o e a lideran\u00e7a,\r\ns\u00e3o capazes de influir decisivamente no desempenho\r\norganizacional. Tendo em vista a din\u00e2mica organizacional, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/670477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio de Pareto permite a defini\u00e7\u00e3o de prioridades na corre\u00e7\u00e3o de defeitos de fabrica\u00e7\u00e3o de determinado produto.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":670481,"hashId":"aca170f54580bf3a6d14b8f72213ac96","enunciado":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio de Pareto permite a defini\u00e7\u00e3o de\r\nprioridades na corre\u00e7\u00e3o de defeitos de fabrica\u00e7\u00e3o de\r\ndeterminado produto.<\/p>","resposta":2299235,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299235,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299236,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es, no intuito de melhorarem sua produtividade e seus retornos, bem como de assegurarem seus objetivos e a qualidade de seus produtos, utilizam diversos modelos e ferramentas de gest\u00e3o, como, por exemplo, a reengenharia. Com rela\u00e7\u00e3o a modelos e ferramentas de gest\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":307767,"enunciado":"<p align=justify>As organiza\u00e7\u00f5es, no intuito de melhorarem sua produtividade e\r\nseus retornos, bem como de assegurarem seus objetivos e a\r\nqualidade de seus produtos, utilizam diversos modelos e\r\nferramentas de gest\u00e3o, como, por exemplo, a reengenharia. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a modelos e ferramentas de gest\u00e3o, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"},{"nome_clean":"Gr\u00e1fico de Pareto","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fico de Pareto","pai":417304,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404601,"slug":"administracao-geral-grafico-de-pareto"}],"slug":"administracao-geral\/670481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma universidade corporativa, os empregados s\u00e3o formados de acordo com os valores e a cultura da empresa, o que favorece a obten\u00e7\u00e3o de mais comprometimento organizacional.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":670484,"hashId":"a52479f7fd2bbe2abff91df0d2f2c597","enunciado":"<p align=justify>Em uma universidade corporativa, os empregados s\u00e3o\r\nformados de acordo com os valores e a cultura da empresa,\r\no que favorece a obten\u00e7\u00e3o de mais comprometimento\r\norganizacional.<\/p>","resposta":2299241,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299241,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299242,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos, julgue os seguintes itens.","id":307768,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404617,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/670484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 formula\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica no \u00e2mbito do planejamento estrat\u00e9gico, \u00e9 fundamental que a empresa esteja atenta \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de concorr\u00eancia em uma ind\u00fastria, definidas por Porter em alguns elementos, que incluem a amea\u00e7a de novos participantes e o poder de barganha de fornecedores e dos clientes.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":670487,"hashId":"7d41026b1037be32920707b1614bd20e","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 formula\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica no \u00e2mbito do planejamento\r\nestrat\u00e9gico, \u00e9 fundamental que a empresa esteja atenta \u00e0s\r\ncondi\u00e7\u00f5es de concorr\u00eancia em uma ind\u00fastria, definidas por\r\nPorter em alguns elementos, que incluem a amea\u00e7a de novos\r\nparticipantes e o poder de barganha de fornecedores e dos\r\nclientes.<\/p>","resposta":2299247,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299247,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299248,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista a flexibilidade e o planejamento organizacional, aspectos inerentes \u00e0 administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":307769,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista a flexibilidade e o planejamento organizacional,\r\naspectos inerentes \u00e0 administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404611,"slug":"administracao-geral-estrategia"}],"slug":"administracao-geral\/670487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o da chegada da alta esta\u00e7\u00e3o e do aumento do n\u00famero de clientes, um restaurante contratou cinco novos gar\u00e7ons, pelo prazo de 45 dias. Orientado por seu contador, o propriet\u00e1rio do restaurante deixou de assinar as carteiras de trabalho desses trabalhadores, por consider\u00e1-los tempor\u00e1rios e eventuais, j\u00e1 que n\u00e3o eram necess\u00e1rios para o funcionamento normal do empreendimento. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caso haja fiscaliza\u00e7\u00e3o pela Delegacia Regional do Trabalho, a empresa dever\u00e1 ser autuada, em raz\u00e3o do cometimento de infra\u00e7\u00e3o no tratamento dado aos cinco gar\u00e7ons contratados.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":670490,"hashId":"f184b62aa7371b2bfd88c8c2544fa59b","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Em raz\u00e3o da chegada da alta esta\u00e7\u00e3o e do aumento do\r\nn\u00famero de clientes, um restaurante contratou cinco novos\r\ngar\u00e7ons, pelo prazo de 45 dias. Orientado por seu contador,\r\no propriet\u00e1rio do restaurante deixou de assinar as carteiras de\r\ntrabalho desses trabalhadores, por consider\u00e1-los tempor\u00e1rios\r\ne eventuais, j\u00e1 que n\u00e3o eram necess\u00e1rios para o\r\nfuncionamento normal do empreendimento. Nessa situa\u00e7\u00e3o,\r\ncaso haja fiscaliza\u00e7\u00e3o pela Delegacia Regional do Trabalho,\r\na empresa dever\u00e1 ser autuada, em raz\u00e3o do cometimento de\r\ninfra\u00e7\u00e3o no tratamento dado aos cinco gar\u00e7ons contratados.<\/p><\/p>","resposta":2299253,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299253,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299254,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cada um dos itens a seguir apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acerca de conceitos de empregado e empregador, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":307770,"enunciado":"<p align=justify>Cada um dos itens a seguir apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica\r\nacerca de conceitos de empregado e empregador, seguida de uma\r\nassertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o Profissional","oab":true,"nome":"Identifica\u00e7\u00e3o Profissional","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406753,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-identificacao-profissional"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/670490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Jonas foi contratado por um supermercado para realizar a cobran\u00e7a informal dos cheques sem provis\u00e3o de fundos emitidos pelos clientes. Auferia 40% dos valores recuperados, sendo respons\u00e1vel pela defini\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos necess\u00e1rios \u00e0s cobran\u00e7as, afastada qualquer possibilidade de coa\u00e7\u00e3o f\u00edsica ou moral. Contava com o aux\u00edlio de dois trabalhadores de porte f\u00edsico avantajado, com os quais realizava visitas aos clientes inadimplentes, que recebiam parte dos valores auferidos por Jonas. Ap\u00f3s oito anos, acabou dispensado das atividades, em raz\u00e3o da moderniza\u00e7\u00e3o do sistema de cobran\u00e7a adotado pelo supermercado. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caso recorra \u00e0 justi\u00e7a do trabalho, Jonas deve ter reconhecido o direito \u00e0s verbas decorrentes da rescis\u00e3o de seu contrato de trabalho, inclu\u00edda a indeniza\u00e7\u00e3o de 40% sobre os valores devidos a t\u00edtulo de FGTS.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":670491,"hashId":"9e9711a3894b56764761d3fd9362a3f0","enunciado":"<p align=justify>Jonas foi contratado por um supermercado para realizar a\r\ncobran\u00e7a informal dos cheques sem provis\u00e3o de fundos\r\nemitidos pelos clientes. Auferia 40% dos valores\r\nrecuperados, sendo respons\u00e1vel pela defini\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos\r\nnecess\u00e1rios \u00e0s cobran\u00e7as, afastada qualquer possibilidade de\r\ncoa\u00e7\u00e3o f\u00edsica ou moral. Contava com o aux\u00edlio de dois\r\ntrabalhadores de porte f\u00edsico avantajado, com os quais\r\nrealizava visitas aos clientes inadimplentes, que recebiam\r\nparte dos valores auferidos por Jonas. Ap\u00f3s oito anos,\r\nacabou dispensado das atividades, em raz\u00e3o da\r\nmoderniza\u00e7\u00e3o do sistema de cobran\u00e7a adotado pelo\r\nsupermercado. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caso recorra \u00e0 justi\u00e7a do\r\ntrabalho, Jonas deve ter reconhecido o direito \u00e0s verbas\r\ndecorrentes da rescis\u00e3o de seu contrato de trabalho, inclu\u00edda\r\na indeniza\u00e7\u00e3o de 40% sobre os valores devidos a t\u00edtulo de\r\nFGTS.<\/p>","resposta":2299256,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299255,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299256,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cada um dos itens a seguir apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acerca de conceitos de empregado e empregador, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":307770,"enunciado":"<p align=justify>Cada um dos itens a seguir apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica\r\nacerca de conceitos de empregado e empregador, seguida de uma\r\nassertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Verbas Rescis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Verbas Rescis\u00f3rias","pai":406774,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406794,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-verbas-rescisorias"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/670491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s cinco anos exercendo a fun\u00e7\u00e3o de supervisor de produ\u00e7\u00e3o em uma grande cervejaria, inclusive recebendo v\u00e1rios pr\u00eamios pela produtividade alcan\u00e7ada, Paulo acabou cometendo grave erro em servi\u00e7o, o que gerou significativos preju\u00edzos ao empregador. Diante de seus antecedentes funcionais, optou a empresa por aplicar-lhe suspens\u00e3o de 35 dias. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caso Paulo discorde da pena aplicada, poder\u00e1 considerar rescindido o contrato sem justa causa, por iniciativa do empregador, postulando na justi\u00e7a do trabalho as verbas decorrentes.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":670493,"hashId":"b9f069e42927227367b87b0bb332fc65","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s cinco anos exercendo a fun\u00e7\u00e3o de supervisor de\r\nprodu\u00e7\u00e3o em uma grande cervejaria, inclusive recebendo\r\nv\u00e1rios pr\u00eamios pela produtividade alcan\u00e7ada, Paulo acabou\r\ncometendo grave erro em servi\u00e7o, o que gerou significativos\r\npreju\u00edzos ao empregador. Diante de seus antecedentes\r\nfuncionais, optou a empresa por aplicar-lhe suspens\u00e3o de 35\r\ndias. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caso Paulo discorde da pena aplicada,\r\npoder\u00e1 considerar rescindido o contrato sem justa causa, por\r\niniciativa do empregador, postulando na justi\u00e7a do trabalho\r\nas verbas decorrentes.<\/p>","resposta":2299259,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299259,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299260,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os itens que se seguem apresentam situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas referentes \u00e0 rescis\u00e3o dos contratos de trabalho, envolvendo a aplica\u00e7\u00e3o de justa causa, seguidas de assertivas a serem julgadas.","id":307771,"enunciado":"<p align=justify>Os itens que se seguem apresentam situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas\r\nreferentes \u00e0 rescis\u00e3o dos contratos de trabalho, envolvendo a\r\naplica\u00e7\u00e3o de justa causa, seguidas de assertivas a serem julgadas.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Suspens\u00e3o e Interrup\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o e Interrup\u00e7\u00e3o","pai":406755,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406759,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-suspensao-e-interrupcao"},{"nome_clean":"Verbas Rescis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Verbas Rescis\u00f3rias","pai":406774,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406794,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-verbas-rescisorias"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/670493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o das dificuldades de dic\u00e7\u00e3o que o afligiam, M\u00e1rio passou a ser objeto de brincadeiras entre seus colegas de trabalho. Insatisfeito, pediu que parassem com aquele comportamento, sob pena de levar o fato ao conhecimento de seus superiores. N\u00e3o se sensibilizando com o pedido, o empregado Pedro insistiu nas brincadeiras, atribuindo a M\u00e1rio um apelido ofensivo, o que gerou um debate caloroso que culminou em agress\u00e3o f\u00edsica. Em decorr\u00eancia desse fato, Pedro e M\u00e1rio foram dispensados por justa causa. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caso M\u00e1rio recorra \u00e0 justi\u00e7a do trabalho, dever\u00e1 ter ganho de causa, pois a rea\u00e7\u00e3o dele, al\u00e9m de natural, resultou do exerc\u00edcio do leg\u00edtimo direito de defesa de sua honra e boa fama.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":670494,"hashId":"269b0dc3b1163ed184f903db30c48363","enunciado":"<p align=justify>Em raz\u00e3o das dificuldades de dic\u00e7\u00e3o que o afligiam, M\u00e1rio\r\npassou a ser objeto de brincadeiras entre seus colegas de\r\ntrabalho. Insatisfeito, pediu que parassem com aquele\r\ncomportamento, sob pena de levar o fato ao conhecimento\r\nde seus superiores. N\u00e3o se sensibilizando com o pedido, o\r\nempregado Pedro insistiu nas brincadeiras, atribuindo a\r\nM\u00e1rio um apelido ofensivo, o que gerou um debate caloroso\r\nque culminou em agress\u00e3o f\u00edsica. Em decorr\u00eancia desse fato,\r\nPedro e M\u00e1rio foram dispensados por justa causa. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, caso M\u00e1rio recorra \u00e0 justi\u00e7a do trabalho, dever\u00e1 ter\r\nganho de causa, pois a rea\u00e7\u00e3o dele, al\u00e9m de natural, resultou\r\ndo exerc\u00edcio do leg\u00edtimo direito de defesa de sua honra e boa\r\nfama.<\/p>","resposta":2299261,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299261,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299262,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os itens que se seguem apresentam situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas referentes \u00e0 rescis\u00e3o dos contratos de trabalho, envolvendo a aplica\u00e7\u00e3o de justa causa, seguidas de assertivas a serem julgadas.","id":307771,"enunciado":"<p align=justify>Os itens que se seguem apresentam situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas\r\nreferentes \u00e0 rescis\u00e3o dos contratos de trabalho, envolvendo a\r\naplica\u00e7\u00e3o de justa causa, seguidas de assertivas a serem julgadas.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Verbas Rescis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Verbas Rescis\u00f3rias","pai":406774,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406794,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-verbas-rescisorias"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/670494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na condi\u00e7\u00e3o de vendedora de bolsas de uma conhecida marca francesa, Patr\u00edcia efetuou a troca de tr\u00eas mercadorias que lhe foram apresentadas por uma cliente, que as havia recebido como presente de anivers\u00e1rio. No final do expediente, ao conferir o movimento di\u00e1rio, a gerente da loja detectou que duas das tr\u00eas pe\u00e7as eram falsas, uma delas, inclusive, com acabamento grosseiro. Patr\u00edcia foi responsabilizada pelo preju\u00edzo causado, pois n\u00e3o observou as cautelas estabelecidas para a troca de mercadorias. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caso venha a assumir o preju\u00edzo causado, Patr\u00edcia n\u00e3o poder\u00e1 ser dispensada por justa causa.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":670495,"hashId":"458a1e8bdc41c7d803521e53f0747014","enunciado":"<p align=justify>Na condi\u00e7\u00e3o de vendedora de bolsas de uma conhecida\r\nmarca francesa, Patr\u00edcia efetuou a troca de tr\u00eas mercadorias\r\nque lhe foram apresentadas por uma cliente, que as havia\r\nrecebido como presente de anivers\u00e1rio. No final do\r\nexpediente, ao conferir o movimento di\u00e1rio, a gerente da loja\r\ndetectou que duas das tr\u00eas pe\u00e7as eram falsas, uma delas,\r\ninclusive, com acabamento grosseiro. Patr\u00edcia foi\r\nresponsabilizada pelo preju\u00edzo causado, pois n\u00e3o observou\r\nas cautelas estabelecidas para a troca de mercadorias. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, caso venha a assumir o preju\u00edzo causado, Patr\u00edcia\r\nn\u00e3o poder\u00e1 ser dispensada por justa causa.<\/p>","resposta":2299264,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299263,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299264,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os itens que se seguem apresentam situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas referentes \u00e0 rescis\u00e3o dos contratos de trabalho, envolvendo a aplica\u00e7\u00e3o de justa causa, seguidas de assertivas a serem julgadas.","id":307771,"enunciado":"<p align=justify>Os itens que se seguem apresentam situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas\r\nreferentes \u00e0 rescis\u00e3o dos contratos de trabalho, envolvendo a\r\naplica\u00e7\u00e3o de justa causa, seguidas de assertivas a serem julgadas.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Verbas Rescis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Verbas Rescis\u00f3rias","pai":406774,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406794,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-verbas-rescisorias"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/670495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ressalvados os benef\u00edcios fornecidos pelo empregador a t\u00edtulo de moradia, todas as demais utilidades percebidas como resultado direto do labor prestado devem ser consideradas sal\u00e1rio-de-contribui\u00e7\u00e3o, incidindo sobre elas a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":670497,"hashId":"2e9eda8c7cfa03090fc12a3d17abc3a4","enunciado":"<p align=justify>Ressalvados os benef\u00edcios fornecidos pelo empregador a\r\nt\u00edtulo de moradia, todas as demais utilidades percebidas\r\ncomo resultado direto do labor prestado devem ser\r\nconsideradas sal\u00e1rio-de-contribui\u00e7\u00e3o, incidindo sobre elas a\r\ncontribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.<\/p>","resposta":2299268,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299267,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299268,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A prop\u00f3sito das parcelas que comp\u00f5em a remunera\u00e7\u00e3o do trabalhador e que geram reflexos previdenci\u00e1rios, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":307772,"enunciado":"<p align=justify>A prop\u00f3sito das parcelas que comp\u00f5em a remunera\u00e7\u00e3o do\r\ntrabalhador e que geram reflexos previdenci\u00e1rios, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4362,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-pessoal"},{"nome_clean":"Folha de Pagamento","oab":false,"nome":"Folha de Pagamento","pai":4362,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4363,"slug":"contabilidade-geral-folha-de-pagamento"}],"slug":"contabilidade-geral\/670497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como empregado de uma grande rede de supermercados, um trabalhador cumpria jornada de 7 horas, com 1 hora de intervalo, que se encerrava \u00e0s 23 horas e 30 minutos. Nessa situa\u00e7\u00e3o, por laborar em jornada inferior ao limite m\u00e1ximo previsto em lei, esse trabalhador n\u00e3o deve receber o adicional noturno.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":670501,"hashId":"233f107095b3ef3b60d257fff4d8db8e","enunciado":"<p align=justify>Como empregado de uma grande rede de supermercados, um\r\ntrabalhador cumpria jornada de 7 horas, com 1 hora de\r\nintervalo, que se encerrava \u00e0s 23 horas e 30 minutos. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, por laborar em jornada inferior ao limite m\u00e1ximo\r\nprevisto em lei, esse trabalhador n\u00e3o deve receber o\r\nadicional noturno.<\/p>","resposta":2299276,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299275,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299276,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cada um dos seguintes itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acerca da jornada de trabalho e do trabalho noturno, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":307773,"enunciado":"<p align=justify>Cada um dos seguintes itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica\r\nacerca da jornada de trabalho e do trabalho noturno, seguida de\r\numa assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Jornada de Trabalho","oab":true,"nome":"Da Jornada de Trabalho","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406779,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-jornada-de-trabalho"},{"nome_clean":"Do Trabalho Noturno","oab":true,"nome":"Do Trabalho Noturno","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406781,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-trabalho-noturno"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/670501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nenhuma compra ser\u00e1 feita sem a adequada caracteriza\u00e7\u00e3o de seu objeto e indica\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios para seu pagamento, sob pena de nulidade do ato e responsabilidade de quem lhe tiver dado causa.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":670503,"hashId":"a4d11283c0ec0d7a417b6042ba4dd234","enunciado":"<p align=justify>Nenhuma compra ser\u00e1 feita sem a adequada caracteriza\u00e7\u00e3o\r\nde seu objeto e indica\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios para\r\nseu pagamento, sob pena de nulidade do ato e\r\nresponsabilidade de quem lhe tiver dado causa.<\/p>","resposta":2299279,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299279,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299280,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica est\u00e1 sujeita a normas espec\u00edficas, definidas em lei. Acerca de tais normas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":307774,"enunciado":"<p align=justify>A aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica est\u00e1\r\nsujeita a normas espec\u00edficas, definidas em lei. Acerca de tais\r\nnormas, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404458,"slug":"direito-administrativo-objeto-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Compra","oab":true,"nome":"Compra","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404460,"slug":"direito-administrativo-compra"}],"slug":"direito-administrativo\/670503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es sociais pertencem \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":670509,"hashId":"a93dcdd4792dfb23226e2308dae61c99","enunciado":"<p align=justify>As organiza\u00e7\u00f5es sociais pertencem \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta.<\/p>","resposta":2299292,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299291,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299292,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No concernente \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o administrativa vigente e \u00e0 doutrina correlata, julgue os itens seguintes.","id":307775,"enunciado":"<p align=justify>No concernente \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o administrativa vigente e \u00e0 doutrina\r\ncorrelata, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es Sociais (OS- Lei 9637\/98)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es Sociais (OS- Lei 9637\/98)","pai":404352,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407914,"slug":"direito-administrativo-organizacoes-sociais-os-lei-9637-98"}],"slug":"direito-administrativo\/670509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das limita\u00e7\u00f5es do or\u00e7amento empresarial \u00e9 a de ser embasado em proje\u00e7\u00f5es, estimativas e julgamentos.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":670522,"hashId":"8d6658376e46712cc39256998c09ec15","enunciado":"<p align=justify>Uma das limita\u00e7\u00f5es do or\u00e7amento empresarial \u00e9 a de ser\r\nembasado em proje\u00e7\u00f5es, estimativas e julgamentos.<\/p>","resposta":2299317,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299317,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299318,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da utiliza\u00e7\u00e3o de or\u00e7amentos por empresas, julgue os itens seguintes.","id":307777,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da utiliza\u00e7\u00e3o de or\u00e7amentos por empresas, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417265,"slug":"administracao-geral-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/670522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Usualmente, em um horizonte de longo prazo, s\u00e3o as decis\u00f5es de fluxo de caixa que causam maior impacto no valor da empresa.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":670525,"hashId":"3a226c297243696e1d62460d863927cc","enunciado":"<p align=justify>Usualmente, em um horizonte de longo prazo, s\u00e3o as\r\ndecis\u00f5es de fluxo de caixa que causam maior impacto no\r\nvalor da empresa.<\/p>","resposta":2299324,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299323,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299324,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da pr\u00e1tica da administra\u00e7\u00e3o financeira nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens em seguida.","id":307778,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da pr\u00e1tica da administra\u00e7\u00e3o financeira nas organiza\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os itens em seguida.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417265,"slug":"administracao-geral-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/670525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Maximizar valor aos acionistas, a longo prazo, \u00e9 essencial para assegurar o sucesso e a sobreviv\u00eancia de uma empresa.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":670526,"hashId":"100be0facea2e563fefc246e49c5bc3e","enunciado":"<p align=justify>Maximizar valor aos acionistas, a longo prazo, \u00e9 essencial\r\npara assegurar o sucesso e a sobreviv\u00eancia de uma empresa.<\/p>","resposta":2299325,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299325,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299326,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da pr\u00e1tica da administra\u00e7\u00e3o financeira nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens em seguida.","id":307778,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da pr\u00e1tica da administra\u00e7\u00e3o financeira nas organiza\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os itens em seguida.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417265,"slug":"administracao-geral-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/670526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Graficamente, o patrim\u00f4nio deve ser demonstrado por duas colunas, figurando, na coluna esquerda, a parte positiva (ativo) e, na direita, a parte negativa (passivo e patrim\u00f4nio l\u00edquido).","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":670536,"hashId":"7cd54e7702d5b8bde295fb5dde6e707a","enunciado":"<p align=justify>Graficamente, o patrim\u00f4nio deve ser demonstrado por duas\r\ncolunas, figurando, na coluna esquerda, a parte positiva\r\n(ativo) e, na direita, a parte negativa (passivo e patrim\u00f4nio\r\nl\u00edquido).<\/p>","resposta":2299345,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299345,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299346,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos ensinamentos da doutrina cont\u00e1bil e nos dispositivos legais vigentes, julgue os itens que se seguem, quanto \u00e0 contabilidade, seu objeto e seus usu\u00e1rios.","id":307779,"enunciado":"<p align=justify>Com base nos ensinamentos da doutrina cont\u00e1bil e nos\r\ndispositivos legais vigentes, julgue os itens que se seguem, quanto\r\n\u00e0 contabilidade, seu objeto e seus usu\u00e1rios.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/670536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a filosofia limpa (current operating concept), devem ser atribu\u00eddas ao per\u00edodo, para fins de apura\u00e7\u00e3o do resultado l\u00edquido do exerc\u00edcio, todas as despesas e perdas reconhecidas no per\u00edodo corrente, ainda que incorridas em per\u00edodos anteriores.","provas":[{"id":19355,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":670543,"hashId":"0d409bc873891fa8742a6c06a972b182","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a filosofia limpa (current operating\r\nconcept), devem ser atribu\u00eddas ao per\u00edodo, para fins de\r\napura\u00e7\u00e3o do resultado l\u00edquido do exerc\u00edcio, todas as\r\ndespesas e perdas reconhecidas no per\u00edodo corrente, ainda\r\nque incorridas em per\u00edodos anteriores.<\/p>","resposta":2299360,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299359,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299360,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os ensinamentos da doutrina cont\u00e1bil, no que tange aos elementos patrimoniais (ativo, passivo, receitas e despesas), julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":307780,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os ensinamentos da doutrina cont\u00e1bil, no que tange\r\naos elementos patrimoniais (ativo, passivo, receitas e despesas),\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/670543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"AS ONGs s\u00e3o organiza\u00e7\u00f5es formais, privadas, por\u00e9m com fins p\u00fablicos e sem fins lucrativos, autogovernadas, com parte de seus membros volunt\u00e1rios, visando desencadear transforma\u00e7\u00f5es macro e microssociais ou econ\u00f4micos.","provas":[{"id":19356,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":670545,"hashId":"a64582347ec61f99ae4e89d89be3f1c2","enunciado":"<p align=justify>AS ONGs s\u00e3o organiza\u00e7\u00f5es formais, privadas, por\u00e9m com\r\nfins p\u00fablicos e sem fins lucrativos, autogovernadas, com\r\nparte de seus membros volunt\u00e1rios, visando desencadear\r\ntransforma\u00e7\u00f5es macro e microssociais ou econ\u00f4micos.<\/p>","resposta":2299363,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299363,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299364,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais (ONGs), julgue os itens que se seguem.","id":307781,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais (ONGs), julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"O Servi\u00e7o Social nas ONGs","oab":false,"nome":"O Servi\u00e7o Social nas ONGs","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398177,"slug":"servico-social-o-servico-social-nas-ongs"}],"slug":"servico-social\/670545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O question\u00e1rio difere do roteiro de entrevista porque pressup\u00f5e hip\u00f3teses e quest\u00f5es bastante fechadas, cujo ponto de partida s\u00e3o as refer\u00eancias do pesquisador.","provas":[{"id":19356,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":670550,"hashId":"3f264f06df817877b75147b519486330","enunciado":"<p align=justify>O question\u00e1rio difere do roteiro de entrevista porque\r\npressup\u00f5e hip\u00f3teses e quest\u00f5es bastante fechadas, cujo ponto\r\nde partida s\u00e3o as refer\u00eancias do pesquisador.<\/p>","resposta":2299373,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299373,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299374,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da pesquisa qualitativa, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":307782,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da pesquisa qualitativa, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/670550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pr\u00e1ticas interdisciplinares promovem mudan\u00e7as estruturais e geram reciprocidade e enriquecimento m\u00fatuo, com uma tend\u00eancia \u00e0 horizontaliza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de poder entre os campos implicados.","provas":[{"id":19356,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":670556,"hashId":"497779dfa68005cf866b10707962e04c","enunciado":"<p align=justify>As pr\u00e1ticas interdisciplinares promovem mudan\u00e7as\r\nestruturais e geram reciprocidade e enriquecimento m\u00fatuo,\r\ncom uma tend\u00eancia \u00e0 horizontaliza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de poder\r\nentre os campos implicados.<\/p>","resposta":2299385,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299385,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299386,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a atua\u00e7\u00e3o de profissionais de diferentes disciplinas em um mesmo servi\u00e7o, programa ou pesquisa, julgue os itens a seguir.","id":307783,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a atua\u00e7\u00e3o de profissionais de diferentes disciplinas\r\nem um mesmo servi\u00e7o, programa ou pesquisa, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/670556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo de constru\u00e7\u00e3o do trabalho interdisciplinar, uma das formas pr\u00e1ticas para quebrar as especialidades e identidades profissionais parciais \u00e9 dar voz ao usu\u00e1rio do programa ou sujeito da pesquisa para que reafirmem a complexidade de suas realidades e suas demandas.","provas":[{"id":19356,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":670559,"hashId":"a356fd518945590c61160b111bbb38ff","enunciado":"<p align=justify>No processo de constru\u00e7\u00e3o do trabalho interdisciplinar, uma\r\ndas formas pr\u00e1ticas para quebrar as especialidades e\r\nidentidades profissionais parciais \u00e9 dar voz ao usu\u00e1rio do\r\nprograma ou sujeito da pesquisa para que reafirmem a\r\ncomplexidade de suas realidades e suas demandas.<\/p>","resposta":2299392,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299391,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299392,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a atua\u00e7\u00e3o de profissionais de diferentes disciplinas em um mesmo servi\u00e7o, programa ou pesquisa, julgue os itens a seguir.","id":307783,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a atua\u00e7\u00e3o de profissionais de diferentes disciplinas\r\nem um mesmo servi\u00e7o, programa ou pesquisa, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/670559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As experi\u00eancias de reformula\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas psiqui\u00e1tricas realizadas no Brasil e em outros pa\u00edses t\u00eam singularidades, mas tamb\u00e9m marcos hist\u00f3ricos comuns, como as demandas sociais de reorganiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o hospitalar e sua medicaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19356,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":670560,"hashId":"4134733634b1b360e58172586ddd3098","enunciado":"<p align=justify>As experi\u00eancias de reformula\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas psiqui\u00e1tricas\r\nrealizadas no Brasil e em outros pa\u00edses t\u00eam singularidades,\r\nmas tamb\u00e9m marcos hist\u00f3ricos comuns, como as demandas\r\nsociais de reorganiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o hospitalar e sua\r\nmedicaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2299393,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299393,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299394,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da reforma psiqui\u00e1trica, julgue os itens seguintes.","id":307784,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da reforma psiqui\u00e1trica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415319,"slug":"servico-social-protecao-social-as-pessoas-com-deficiencia-fisica-ou-mental"}],"slug":"servico-social\/670560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica volunt\u00e1ria \u00e9 aquela que se d\u00e1 com o consentimento do usu\u00e1rio, por\u00e9m, seu t\u00e9rmino somente se dar\u00e1 por determina\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico assistente.","provas":[{"id":19356,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hemoterapia e Hematologia do Par\u00e1","sigla":"HEMOPA","id":355,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"hemopa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HEMOPA - Assistente Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":670563,"hashId":"224c2bfef2db1a12cb3e08eaa307c86c","enunciado":"<p align=justify>Interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica volunt\u00e1ria \u00e9 aquela que se d\u00e1 com o\r\nconsentimento do usu\u00e1rio, por\u00e9m, seu t\u00e9rmino somente se\r\ndar\u00e1 por determina\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico assistente.<\/p>","resposta":2299400,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2299399,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2299400,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da reforma psiqui\u00e1trica, julgue os itens seguintes.","id":307784,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da reforma psiqui\u00e1trica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/670563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um compilador \u00e9 um software tradutor que n\u00e3o gera c\u00f3digo-objeto. A partir de um programa-fonte, escrito em linguagem de alto n\u00edvel, o compilador, no momento da execu\u00e7\u00e3o do programa, traduz cada instru\u00e7\u00e3o e a executa em seguida. Por outro lado, um interpretador \u00e9 um software respons\u00e1vel por gerar, a partir de um programa escrito em linguagem de alto n\u00edvel, um programa em linguagem de m\u00e1quina, tamb\u00e9m denominado m\u00f3dulo-objeto.","provas":[{"id":19508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"adepara-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADEPAR\u00c1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":674692,"hashId":"119ba28efd231199c0cc60eb379038bb","enunciado":"<p align=justify>Um compilador \u00e9 um software tradutor que n\u00e3o gera c\u00f3digo-objeto. A\r\npartir de um programa-fonte, escrito em linguagem de alto n\u00edvel, o\r\ncompilador, no momento da execu\u00e7\u00e3o do programa, traduz cada\r\ninstru\u00e7\u00e3o e a executa em seguida. Por outro lado, um interpretador \u00e9 um\r\nsoftware respons\u00e1vel por gerar, a partir de um programa escrito em\r\nlinguagem de alto n\u00edvel, um programa em linguagem de m\u00e1quina,\r\ntamb\u00e9m denominado m\u00f3dulo-objeto.<\/p>","resposta":2312228,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2312227,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2312228,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a conceitos de inform\u00e1tica.","id":308589,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos a conceitos de inform\u00e1tica.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/674692","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modem \u00e9 um equipamento cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 tipicamente converter sinais digitais, gerados nos computadores, em sinais anal\u00f3gicos, para que a informa\u00e7\u00e3o contida nesses sinais possa ser transmitida por linhas telef\u00f4nicas, bem como reconverter os sinais anal\u00f3gicos em sinais digitais no computador de destino.","provas":[{"id":19508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"adepara-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADEPAR\u00c1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":674693,"hashId":"d90f32ffaaa5753bcbab5508044c0f36","enunciado":"<p align=justify>O modem \u00e9 um equipamento cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 tipicamente converter sinais\r\ndigitais, gerados nos computadores, em sinais anal\u00f3gicos, para que a\r\ninforma\u00e7\u00e3o contida nesses sinais possa ser transmitida por linhas\r\ntelef\u00f4nicas, bem como reconverter os sinais anal\u00f3gicos em sinais\r\ndigitais no computador de destino.<\/p>","resposta":2312229,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2312229,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2312230,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a conceitos de inform\u00e1tica.","id":308589,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos a conceitos de inform\u00e1tica.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/674693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma arquitetura de computador do tipo Von Neumann, nenhum programa fica armazenado na mem\u00f3ria, al\u00e9m dos dados.","provas":[{"id":19508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"adepara-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADEPAR\u00c1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":674694,"hashId":"9ae032031ede43bdbfd9c804635a3b27","enunciado":"<p align=justify>Em uma arquitetura de computador do tipo Von Neumann, nenhum\r\nprograma fica armazenado na mem\u00f3ria, al\u00e9m dos dados.<\/p>","resposta":2312232,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2312231,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2312232,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a conceitos de inform\u00e1tica.","id":308589,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos a conceitos de inform\u00e1tica.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/674694","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No sistema hexadecimal, o n\u00famero FFFF corresponde ao n\u00famero 1111111111111111 no sistema bin\u00e1rio, enquanto o n\u00famero 11111111 corresponde, no sistema bin\u00e1rio, ao n\u00famero 255, no sistema decimal. Por outro lado, em ponto flutuante, o n\u00famero 0.1775E-2 corresponde ao n\u00famero 0,0001775, no sistema decimal.","provas":[{"id":19508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"adepara-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADEPAR\u00c1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":674695,"hashId":"71c04270c6487070f2b7c26c2ecbdc24","enunciado":"<p align=justify>No sistema hexadecimal, o n\u00famero FFFF corresponde ao n\u00famero\r\n1111111111111111 no sistema bin\u00e1rio, enquanto o n\u00famero 11111111\r\ncorresponde, no sistema bin\u00e1rio, ao n\u00famero 255, no sistema decimal. Por\r\noutro lado, em ponto flutuante, o n\u00famero 0.1775E-2 corresponde ao\r\nn\u00famero 0,0001775, no sistema decimal.<\/p>","resposta":2312234,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2312233,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2312234,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a conceitos de inform\u00e1tica.","id":308589,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos a conceitos de inform\u00e1tica.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/674695","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na transmiss\u00e3o serial, cada um dos bits que comp\u00f5em a informa\u00e7\u00e3o a ser transmitida trafega lado a lado por canais f\u00edsicos independentes em quantidade igual ao n\u00famero de bits que formam uma palavra das informa\u00e7\u00f5es a serem transmitidas. Esse m\u00e9todo de transmiss\u00e3o \u00e9 normalmente utilizado nas liga\u00e7\u00f5es internas dos computadores. J\u00e1 na transmiss\u00e3o paralela, cada bit \u00e9 transmitido em seq\u00fc\u00eancia, um ap\u00f3s o outro, por meio de um \u00fanico canal de dados.","provas":[{"id":19508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"adepara-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADEPAR\u00c1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":674698,"hashId":"0a9ac5b68aae2439c1eec11811751168","enunciado":"<p align=justify>Na transmiss\u00e3o serial, cada um dos bits que comp\u00f5em a informa\u00e7\u00e3o a\r\nser transmitida trafega lado a lado por canais f\u00edsicos independentes em\r\nquantidade igual ao n\u00famero de bits que formam uma palavra das\r\ninforma\u00e7\u00f5es a serem transmitidas. Esse m\u00e9todo de transmiss\u00e3o \u00e9\r\nnormalmente utilizado nas liga\u00e7\u00f5es internas dos computadores. J\u00e1 na\r\ntransmiss\u00e3o paralela, cada bit \u00e9 transmitido em seq\u00fc\u00eancia, um ap\u00f3s o\r\noutro, por meio de um \u00fanico canal de dados.<\/p>","resposta":2312240,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2312239,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2312240,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a conceitos de inform\u00e1tica.","id":308589,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos a conceitos de inform\u00e1tica.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/674698","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando o usu\u00e1rio clica o hyperlink, inicialmente, o browser determina o URL, verificando qual hyperlink foi selecionado na p\u00e1gina Web; em seguida, o browser solicita ao DNS o endere\u00e7o IP de www.w3.org; ap\u00f3s essa solicita\u00e7\u00e3o, caso o DNS responda que o endere\u00e7o IP \u00e9 igual a 18.23.0.23, o browser estabelece uma conex\u00e3o TCP com a porta 80 em 18.23.0.23.","provas":[{"id":19508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"adepara-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADEPAR\u00c1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":674699,"hashId":"fb43d3014e80bc76c887f4bd356f14f1","enunciado":"<p align=justify>Quando o usu\u00e1rio clica o hyperlink, inicialmente,\r\no browser determina o URL, verificando qual\r\nhyperlink foi selecionado na p\u00e1gina Web; em\r\nseguida, o browser solicita ao DNS o endere\u00e7o IP\r\nde www.w3.org; ap\u00f3s essa solicita\u00e7\u00e3o, caso o\r\nDNS responda que o endere\u00e7o IP \u00e9 igual a\r\n18.23.0.23, o browser estabelece uma conex\u00e3o\r\nTCP com a porta 80 em 18.23.0.23.<\/p>","resposta":2312241,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2312241,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2312242,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os s\u00edtios da Web realizam processos denominados servidores, que aguardam conex\u00e3o dos clientes, normalmente estabelecida por meio de browsers. Considere a situa\u00e7\u00e3o em que um usu\u00e1rio clique, em uma p\u00e1gina Web, um hyperlink associado ao URL http:\/\/www.w3.org\/hypertext\/WWW\/TheProject.html. Julgue os itens a seguir, relativos a essa situa\u00e7\u00e3o.","id":308590,"enunciado":"<p align=justify>Os s\u00edtios da Web realizam processos denominados\r\nservidores, que aguardam conex\u00e3o dos clientes,\r\nnormalmente estabelecida por meio de browsers.\r\nConsidere a situa\u00e7\u00e3o em que um usu\u00e1rio clique, em\r\numa p\u00e1gina Web, um hyperlink associado ao URL\r\nhttp:\/\/www.w3.org\/hypertext\/WWW\/TheProject.html.\r\nJulgue os itens a seguir, relativos a essa situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/674699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um programa de computador desenvolvido em linguagem de alto n\u00edvel, quando uma vari\u00e1vel \u00e9 especificada como um par\u00e2metro de valor, as altera\u00e7\u00f5es feitas nessa vari\u00e1vel, durante determinada rotina, devem permanecer constantes depois de encerrada a rotina. Tanto as rotinas quanto as fun\u00e7\u00f5es proporcionam modularidade em programas. A diferen\u00e7a entre fun\u00e7\u00f5es e rotinas est\u00e1 no modo como elas retornam valores: a rotina atribui o resultado de um processamento a um par\u00e2metro de refer\u00eancia, e o valor fica retido quando a rotina \u00e9 encerrada; uma fun\u00e7\u00e3o pode produzir o mesmo resultado de uma rotina, entretanto n\u00e3o armazena o resultado em um par\u00e2metro, mas o retorna por meio da pr\u00f3pria fun\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"adepara-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADEPAR\u00c1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":674701,"hashId":"8d1b5309a21c13f688a48e1bc9b62f2d","enunciado":"<p align=justify>Em um programa de computador desenvolvido em\r\nlinguagem de alto n\u00edvel, quando uma vari\u00e1vel \u00e9\r\nespecificada como um par\u00e2metro de valor, as\r\naltera\u00e7\u00f5es feitas nessa vari\u00e1vel, durante\r\ndeterminada rotina, devem permanecer constantes\r\ndepois de encerrada a rotina. Tanto as rotinas\r\nquanto as fun\u00e7\u00f5es proporcionam modularidade em\r\nprogramas. A diferen\u00e7a entre fun\u00e7\u00f5es e rotinas\r\nest\u00e1 no modo como elas retornam valores: a rotina\r\natribui o resultado de um processamento a um\r\npar\u00e2metro de refer\u00eancia, e o valor fica retido\r\nquando a rotina \u00e9 encerrada; uma fun\u00e7\u00e3o pode\r\nproduzir o mesmo resultado de uma rotina,\r\nentretanto n\u00e3o armazena o resultado em um\r\npar\u00e2metro, mas o retorna por meio da pr\u00f3pria\r\nfun\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2312246,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2312245,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2312246,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a programa\u00e7\u00e3o, julgue o seguinte item.","id":308591,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a programa\u00e7\u00e3o, julgue o seguinte item.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/674701","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"adepara-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADEPAR\u00c1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":674704,"hashId":"a51f6c15ce032a92203b7cb11acef63d","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19508\/18.gif><\/P>","resposta":2312251,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2312251,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2312252,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura ao lado apresenta um modelo de dados referente a uma empresa de loca\u00e7\u00e3o de fitas de v\u00eddeo. Considerando o modelo mostrado, julgue os seguintes itens. ","id":308592,"enunciado":"<P align=justify>A figura ao lado apresenta um modelo de dados referente a uma empresa de loca\u00e7\u00e3o de fitas de v\u00eddeo. Considerando o modelo mostrado, julgue os seguintes itens.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19508\/17.gif><\/P>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/674704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o Navios apresenta como um de seus atributos o \u201cPorto_de_Registro\u201d de cada elemento identificado como \u201cNavio_Nome\u201d, que \u00e9 chave estrangeira referenciada \u00e0 rela\u00e7\u00e3o Portos_de_Registro. Nesse sentido, o elemento indicado por \u201cCrux\u201d possui como \u201cPorto_de_registro\u201d o elemento \u201cBel\u00e9m\u201d. Como esse elemento n\u00e3o aparece na rela\u00e7\u00e3o Portos_de_Registro, verifica-se uma falha na restri\u00e7\u00e3o de integridade referencial nas rela\u00e7\u00f5es envolvidas.","provas":[{"id":19508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"adepara-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADEPAR\u00c1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":674716,"hashId":"293155475fa7a0589affc8b5441461b8","enunciado":"<p align=justify>A rela\u00e7\u00e3o Navios apresenta como um de seus atributos o \u201cPorto_de_Registro\u201d de cada elemento identificado como\r\n\u201cNavio_Nome\u201d, que \u00e9 chave estrangeira referenciada \u00e0 rela\u00e7\u00e3o Portos_de_Registro. Nesse sentido, o elemento indicado por\r\n\u201cCrux\u201d possui como \u201cPorto_de_registro\u201d o elemento \u201cBel\u00e9m\u201d. Como esse elemento n\u00e3o aparece na rela\u00e7\u00e3o Portos_de_Registro,\r\nverifica-se uma falha na restri\u00e7\u00e3o de integridade referencial nas rela\u00e7\u00f5es envolvidas.<\/p>","resposta":2312275,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2312275,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2312276,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Na modelagem de dados de um sistema, foi adotado o modelo Entidade-Relacionamento, tendo sido produzidas as rela\u00e7\u00f5es apresentadas acima, em que o s\u00edmbolo * designa a chave prim\u00e1ria de uma dada rela\u00e7\u00e3o. Acerca das rela\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":308597,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19508\/27.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Na modelagem de dados de um sistema, foi adotado o modelo Entidade-Relacionamento, tendo sido produzidas as rela\u00e7\u00f5es apresentadas acima, em que o s\u00edmbolo * designa a chave prim\u00e1ria de uma dada rela\u00e7\u00e3o. Acerca das rela\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/674716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Gatilhos (triggers), por serem instru\u00e7\u00f5es executadas automaticamente como conseq\u00fc\u00eancia de modifica\u00e7\u00e3o em um banco de dados, ficam completamente definidos por meio da especifica\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es a serem tomadas quando o gatilho \u00e9 executado.","provas":[{"id":19508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"adepara-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADEPAR\u00c1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":674719,"hashId":"5e8b56e8a05ddaa5350a883d36598108","enunciado":"<p align=justify>Gatilhos (triggers), por serem instru\u00e7\u00f5es executadas automaticamente como conseq\u00fc\u00eancia de modifica\u00e7\u00e3o em um banco de dados,\r\nficam completamente definidos por meio da especifica\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es a serem tomadas quando o gatilho \u00e9 executado.<\/p>","resposta":2312282,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2312281,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2312282,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir.","id":308598,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/674719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um processo do tipo I\/O bound recebe maior prioridade que um processo do tipo CPU bound.","provas":[{"id":19508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":10466},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria do Par\u00e1 - ADEPAR\u00c1","sigla":"ADEPARA","id":9,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"adepara-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ADEPAR\u00c1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":674732,"hashId":"340f9e7806b1a556f4a5bf2d403df145","enunciado":"<p align=justify>Um processo do tipo I\/O bound recebe maior prioridade que\r\num processo do tipo CPU bound.<\/p>","resposta":2312307,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2312307,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2312308,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O sistema operacional UNIX existe hoje em diversas vers\u00f5es, tais como o FreeBSD e o Linux, formando uma fam\u00edlia de sistemas operacionais bastante usados em diversos ambientes computacionais. No que se refere aos sistemas operacionais da fam\u00edlia UNIX, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":308602,"enunciado":"<p align=justify>O sistema operacional UNIX existe hoje em diversas vers\u00f5es, tais\r\ncomo o FreeBSD e o Linux, formando uma fam\u00edlia de sistemas\r\noperacionais bastante usados em diversos ambientes\r\ncomputacionais. No que se refere aos sistemas operacionais da\r\nfam\u00edlia UNIX, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/674732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Jorge \u00e9 um profissional de RP e atua em um \u00f3rg\u00e3o do DF. Ele tem compet\u00eancia t\u00e9cnica e interpessoal. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o trabalho de Jorge, devido a sua qualidade, influi positivamente na forma\u00e7\u00e3o da imagem que o cliente faz dessa organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18214,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - Assistente Administrativo - 2004"},{"id":18227,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":629895,"hashId":"8ef7fddc016ec210a36a49946f08e3c2","enunciado":"<p align=justify>Jorge \u00e9 um profissional de RP e atua em um \u00f3rg\u00e3o do DF.\r\nEle tem compet\u00eancia t\u00e9cnica e interpessoal. Nessa situa\u00e7\u00e3o,\r\n\u00e9 correto afirmar que o trabalho de Jorge, devido a sua\r\nqualidade, influi positivamente na forma\u00e7\u00e3o da imagem que\r\no cliente faz dessa organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2190035,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2190035,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2190036,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acerca do trabalho de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas (RP), seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":298870,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica acerca do trabalho de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas (RP), seguida\r\nde uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Imagem Organizacional","oab":false,"nome":"Imagem Organizacional","pai":403184,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403190,"slug":"relacoes-publicas-imagem-organizacional"},{"nome_clean":"Miss\u00e3o Profissional do RP","oab":false,"nome":"Miss\u00e3o Profissional do RP","pai":403198,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403200,"slug":"relacoes-publicas-missao-profissional-do-rp"}],"slug":"relacoes-publicas\/629895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O arquivamento \u00e9 uma etapa posterior \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o de documentos, mediante a ado\u00e7\u00e3o de um plano de classifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18214,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - Assistente Administrativo - 2004"},{"id":18227,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:14:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":629899,"hashId":"3804a70f137eff84efa086572d151c90","enunciado":"<p align=justify>O arquivamento \u00e9 uma etapa posterior \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o de\r\ndocumentos, mediante a ado\u00e7\u00e3o de um plano de\r\nclassifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2190043,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2190043,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2190044,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de arquivamento e de procedimentos administrativos, julgue os itens a seguir.","id":298871,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de arquivamento e de procedimentos administrativos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/629899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A solicita\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo de documentos ao arquivo central poder\u00e1 ser efetivada mediante a identifica\u00e7\u00e3o do solicitante, do respectivo setor de trabalho e da data do empr\u00e9stimo.","provas":[{"id":18214,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - Assistente Administrativo - 2004"},{"id":18227,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:14:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":629901,"hashId":"67cb32c7593808d2ecc4f4bf0182f499","enunciado":"<p align=justify>A solicita\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo de documentos ao arquivo\r\ncentral poder\u00e1 ser efetivada mediante a identifica\u00e7\u00e3o do\r\nsolicitante, do respectivo setor de trabalho e da data do\r\nempr\u00e9stimo.<\/p>","resposta":2190047,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2190047,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2190048,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de arquivamento e de procedimentos administrativos, julgue os itens a seguir.","id":298871,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de arquivamento e de procedimentos administrativos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Empr\u00e9stimo de documentos","oab":false,"nome":"Empr\u00e9stimo de documentos","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404761,"slug":"arquivologia-emprestimo-de-documentos"},{"nome_clean":"Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417014,"slug":"arquivologia-acesso-a-informacao"}],"slug":"arquivologia\/629901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete \u00e0 diretoria de administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos a defini\u00e7\u00e3o do quantitativo da for\u00e7a de trabalho a ser alocado no almoxarifado.","provas":[{"id":18214,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - Assistente Administrativo - 2004"},{"id":18227,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":629904,"hashId":"79b67173a4d16067426224bfc1fcec61","enunciado":"<p align=justify>Compete \u00e0 diretoria de administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos\r\na defini\u00e7\u00e3o do quantitativo da for\u00e7a de trabalho a ser alocado\r\nno almoxarifado.<\/p>","resposta":2190053,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2190053,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2190054,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada empresa \u00e9 departamentalizada funcionalmente e possui as diretorias de marketing, de recursos humanos, de produ\u00e7\u00e3o, de administra\u00e7\u00e3o financeira e administra\u00e7\u00e3o de material. As atribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o definidas para cada diretoria de forma a respeitar os assuntos tradicionais de cada disciplina. Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens a seguir.","id":298872,"enunciado":"<P align=justify>Determinada empresa \u00e9 departamentalizada funcionalmente e possui as diretorias de marketing, de recursos humanos, de produ\u00e7\u00e3o, de administra\u00e7\u00e3o financeira e administra\u00e7\u00e3o de material. As atribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o definidas para cada diretoria de forma a respeitar os assuntos tradicionais de cada disciplina. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404666,"slug":"administracao-geral-processos-de-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/629904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Definir altera\u00e7\u00f5es na estrutura organizacional da empresa \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o da diretoria de administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos.","provas":[{"id":18214,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - Assistente Administrativo - 2004"},{"id":18227,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":629905,"hashId":"d0439f17910e654058aeb0fbff3da2e7","enunciado":"<p align=justify>Definir altera\u00e7\u00f5es na estrutura organizacional da empresa \u00e9\r\natribui\u00e7\u00e3o da diretoria de administra\u00e7\u00e3o de recursos\r\nhumanos.<\/p>","resposta":2190056,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2190055,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2190056,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada empresa \u00e9 departamentalizada funcionalmente e possui as diretorias de marketing, de recursos humanos, de produ\u00e7\u00e3o, de administra\u00e7\u00e3o financeira e administra\u00e7\u00e3o de material. As atribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o definidas para cada diretoria de forma a respeitar os assuntos tradicionais de cada disciplina. Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens a seguir.","id":298872,"enunciado":"<P align=justify>Determinada empresa \u00e9 departamentalizada funcionalmente e possui as diretorias de marketing, de recursos humanos, de produ\u00e7\u00e3o, de administra\u00e7\u00e3o financeira e administra\u00e7\u00e3o de material. As atribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o definidas para cada diretoria de forma a respeitar os assuntos tradicionais de cada disciplina. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/629905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as atribui\u00e7\u00f5es da \u00e1rea de administra\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o, inclui-se a escolha das embalagens dos produtos.","provas":[{"id":18214,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - Assistente Administrativo - 2004"},{"id":18227,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":629910,"hashId":"215eed406032583120a242546adad23e","enunciado":"<p align=justify>Entre as atribui\u00e7\u00f5es da \u00e1rea de administra\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o,\r\ninclui-se a escolha das embalagens dos produtos.<\/p>","resposta":2190066,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2190065,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2190066,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada empresa \u00e9 departamentalizada funcionalmente e possui as diretorias de marketing, de recursos humanos, de produ\u00e7\u00e3o, de administra\u00e7\u00e3o financeira e administra\u00e7\u00e3o de material. As atribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o definidas para cada diretoria de forma a respeitar os assuntos tradicionais de cada disciplina. Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens a seguir.","id":298872,"enunciado":"<P align=justify>Determinada empresa \u00e9 departamentalizada funcionalmente e possui as diretorias de marketing, de recursos humanos, de produ\u00e7\u00e3o, de administra\u00e7\u00e3o financeira e administra\u00e7\u00e3o de material. As atribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o definidas para cada diretoria de forma a respeitar os assuntos tradicionais de cada disciplina. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o, sistemas e m\u00e9todos","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o, sistemas e m\u00e9todos","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425625,"slug":"administracao-geral-organizacao-sistemas-e-metodos"}],"slug":"administracao-geral\/629910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sal\u00e1rio m\u00e9dio dessa empresa corresponde a 8 sal\u00e1rios m\u00ednimos.","provas":[{"id":18214,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - Assistente Administrativo - 2004"},{"id":18227,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":629920,"hashId":"aa2646c83d343ee101c716bcb62ad2ce","enunciado":"<p align=justify>O sal\u00e1rio m\u00e9dio dessa empresa corresponde a 8 sal\u00e1rios\r\nm\u00ednimos.<\/p>","resposta":2190086,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2190085,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2190086,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O gr\u00e1fico acima mostra a freq\u00fc\u00eancia relativa dos sal\u00e1rios dos empregados (em sal\u00e1rios m\u00ednimos) de certa empresa. Com base nesse gr\u00e1fico, julgue o item abaixo.","id":298875,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18214\/35.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O gr\u00e1fico acima mostra a freq\u00fc\u00eancia relativa dos sal\u00e1rios dos empregados (em sal\u00e1rios m\u00ednimos) de certa empresa. Com base nesse gr\u00e1fico, julgue o item abaixo.<\/P>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"M\u00e9dias","oab":false,"nome":"M\u00e9dias","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7193,"slug":"estatistica-medias"}],"slug":"estatistica\/629920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Renato, de trinta anos, \u00e9 filho de Ademir. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Renato tem o dever de ajudar e amparar seu pai na velhice e na enfermidade.","provas":[{"id":18214,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - Assistente Administrativo - 2004"},{"id":18227,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:14:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":629923,"hashId":"7ad73692eac7b4701f35d7626c98a11b","enunciado":"<p align=justify>Renato, de trinta anos, \u00e9 filho de Ademir. Nessa situa\u00e7\u00e3o,\r\nRenato tem o dever de ajudar e amparar seu pai na velhice e\r\nna enfermidade.<\/p>","resposta":2190091,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2190091,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2190092,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acerca de cidadania e direito constitucional, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":298877,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica acerca de cidadania e direito constitucional, seguida de\r\numa assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","oab":true,"nome":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405317,"slug":"direito-constitucional-da-familia-crianca-adolescente-jovem-e-idoso-artigos-226-a-230-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/629923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15031},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15049}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Bombas centr\u00edfugas afogadas necessitam de opera\u00e7\u00e3o constante de escorva para o adequado recalque da \u00e1gua.","provas":[{"id":18215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15031},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-bombeiro-hidraulico-codigo-d11-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico - 2004"},{"id":18216,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15049},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-d11-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":494,"descricao":"Engenharia Hidr\u00e1ulica"},{"id":440,"descricao":"Hidr\u00e1ulica (T\u00e9cnico)"}],"id":629935,"hashId":"0cfc20883ceab0e75a11602f5eb74521","enunciado":"<p align=justify>Bombas centr\u00edfugas afogadas necessitam de opera\u00e7\u00e3o\r\nconstante de escorva para o adequado recalque da \u00e1gua.<\/p>","resposta":2190116,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2190115,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2190116,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um sistema de abastecimento de \u00e1gua \u00e9 constitu\u00eddo de componentes com fun\u00e7\u00f5es bastante espec\u00edficas, dos quais, de maneira geral, os mais importantes s\u00e3o manancial, capta\u00e7\u00e3o, adu\u00e7\u00e3o, recalque, tratamento, reserva\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o. Acerca desse sistema e seus componentes, julgue os itens seguintes.","id":298880,"enunciado":"<p align=justify>Um sistema de abastecimento de \u00e1gua \u00e9 constitu\u00eddo de\r\ncomponentes com fun\u00e7\u00f5es bastante espec\u00edficas, dos quais, de\r\nmaneira geral, os mais importantes s\u00e3o manancial, capta\u00e7\u00e3o,\r\nadu\u00e7\u00e3o, recalque, tratamento, reserva\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o. Acerca\r\ndesse sistema e seus componentes, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/629935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15031},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15049}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No tratamento de \u00e1gua, a desinfec\u00e7\u00e3o pode ser feita na linha de recalque.","provas":[{"id":18215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15031},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-bombeiro-hidraulico-codigo-d11-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico - 2004"},{"id":18216,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15049},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-d11-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":494,"descricao":"Engenharia Hidr\u00e1ulica"},{"id":440,"descricao":"Hidr\u00e1ulica (T\u00e9cnico)"}],"id":629936,"hashId":"17d9295c3194e609b22148239cc247ed","enunciado":"<p align=justify>No tratamento de \u00e1gua, a desinfec\u00e7\u00e3o pode ser feita na linha\r\nde recalque.<\/p>","resposta":2190117,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2190117,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2190118,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um sistema de abastecimento de \u00e1gua \u00e9 constitu\u00eddo de componentes com fun\u00e7\u00f5es bastante espec\u00edficas, dos quais, de maneira geral, os mais importantes s\u00e3o manancial, capta\u00e7\u00e3o, adu\u00e7\u00e3o, recalque, tratamento, reserva\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o. Acerca desse sistema e seus componentes, julgue os itens seguintes.","id":298880,"enunciado":"<p align=justify>Um sistema de abastecimento de \u00e1gua \u00e9 constitu\u00eddo de\r\ncomponentes com fun\u00e7\u00f5es bastante espec\u00edficas, dos quais, de\r\nmaneira geral, os mais importantes s\u00e3o manancial, capta\u00e7\u00e3o,\r\nadu\u00e7\u00e3o, recalque, tratamento, reserva\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o. Acerca\r\ndesse sistema e seus componentes, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/629936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15031},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15049}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tomada de \u00e1gua na rede de distribui\u00e7\u00e3o pode ser feita em marcha ao longo da tubula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15031},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-bombeiro-hidraulico-codigo-d11-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico - 2004"},{"id":18216,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15049},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-d11-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":494,"descricao":"Engenharia Hidr\u00e1ulica"},{"id":440,"descricao":"Hidr\u00e1ulica (T\u00e9cnico)"}],"id":629938,"hashId":"79699d63cca27a458e2db26f17623aba","enunciado":"<p align=justify>A tomada de \u00e1gua na rede de distribui\u00e7\u00e3o pode ser feita em\r\nmarcha ao longo da tubula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2190121,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2190121,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2190122,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um sistema de abastecimento de \u00e1gua \u00e9 constitu\u00eddo de componentes com fun\u00e7\u00f5es bastante espec\u00edficas, dos quais, de maneira geral, os mais importantes s\u00e3o manancial, capta\u00e7\u00e3o, adu\u00e7\u00e3o, recalque, tratamento, reserva\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o. Acerca desse sistema e seus componentes, julgue os itens seguintes.","id":298880,"enunciado":"<p align=justify>Um sistema de abastecimento de \u00e1gua \u00e9 constitu\u00eddo de\r\ncomponentes com fun\u00e7\u00f5es bastante espec\u00edficas, dos quais, de\r\nmaneira geral, os mais importantes s\u00e3o manancial, capta\u00e7\u00e3o,\r\nadu\u00e7\u00e3o, recalque, tratamento, reserva\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o. Acerca\r\ndesse sistema e seus componentes, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/629938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15031},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15049}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desempenho do hidr\u00f4metro, respons\u00e1vel pelo controle de consumo, independe da vaz\u00e3o da liga\u00e7\u00e3o predial.","provas":[{"id":18215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15031},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-bombeiro-hidraulico-codigo-d11-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico - 2004"},{"id":18216,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15049},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-d11-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":494,"descricao":"Engenharia Hidr\u00e1ulica"},{"id":440,"descricao":"Hidr\u00e1ulica (T\u00e9cnico)"}],"id":629939,"hashId":"7f590c0a7d93511c0a01dd14f7748d82","enunciado":"<p align=justify>O desempenho do hidr\u00f4metro, respons\u00e1vel pelo controle de\r\nconsumo, independe da vaz\u00e3o da liga\u00e7\u00e3o predial.<\/p>","resposta":2190124,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2190123,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2190124,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um sistema de abastecimento de \u00e1gua utiliza diversos equipamentos, para o seu bom funcionamento. Nesse contexto, julgue os itens a seguir.","id":298881,"enunciado":"<p align=justify>Um sistema de abastecimento de \u00e1gua utiliza diversos\r\nequipamentos, para o seu bom funcionamento. Nesse contexto,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/629939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15031},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15049}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Registros de gaveta s\u00e3o empregados para reduzir a press\u00e3o m\u00e1xima na rede de distribui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15031},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-bombeiro-hidraulico-codigo-d11-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico - 2004"},{"id":18216,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15049},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-d11-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":494,"descricao":"Engenharia Hidr\u00e1ulica"},{"id":440,"descricao":"Hidr\u00e1ulica (T\u00e9cnico)"}],"id":629942,"hashId":"24df04349cb116e17d60c43803e7428c","enunciado":"<p align=justify>Registros de gaveta s\u00e3o empregados para reduzir a press\u00e3o\r\nm\u00e1xima na rede de distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2190130,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2190129,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2190130,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um sistema de abastecimento de \u00e1gua utiliza diversos equipamentos, para o seu bom funcionamento. Nesse contexto, julgue os itens a seguir.","id":298881,"enunciado":"<p align=justify>Um sistema de abastecimento de \u00e1gua utiliza diversos\r\nequipamentos, para o seu bom funcionamento. Nesse contexto,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/629942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15031},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15049}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tubos de gr\u00eas cer\u00e2mico s\u00e3o adequados para redes coletoras de esgoto sanit\u00e1rio.","provas":[{"id":18215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15031},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-bombeiro-hidraulico-codigo-d11-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico - 2004"},{"id":18216,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15049},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-d11-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":494,"descricao":"Engenharia Hidr\u00e1ulica"},{"id":440,"descricao":"Hidr\u00e1ulica (T\u00e9cnico)"}],"id":629956,"hashId":"f31106bf6a39fc3c3568d11535336f5f","enunciado":"<p align=justify>Tubos de gr\u00eas cer\u00e2mico s\u00e3o adequados para redes coletoras\r\nde esgoto sanit\u00e1rio.<\/p>","resposta":2190157,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2190157,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2190158,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em sistemas de \u00e1gua e esgoto, o uso de tubos pr\u00e9-fabricados viabiliza obras nas mais diversas condi\u00e7\u00f5es, desde que as liga\u00e7\u00f5es entre os tubos sejam adequadas, o que garante tubula\u00e7\u00f5es as mais estanques poss\u00edveis. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.","id":298884,"enunciado":"<p align=justify>Em sistemas de \u00e1gua e esgoto, o uso de tubos pr\u00e9-fabricados\r\nviabiliza obras nas mais diversas condi\u00e7\u00f5es, desde que as liga\u00e7\u00f5es\r\nentre os tubos sejam adequadas, o que garante tubula\u00e7\u00f5es as mais\r\nestanques poss\u00edveis. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/629956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15031},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15049}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O adesivo utilizado em tubos de PVC pode ser removido com calor.","provas":[{"id":18215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15031},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-bombeiro-hidraulico-codigo-d11-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico - 2004"},{"id":18216,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15049},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-d11-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":494,"descricao":"Engenharia Hidr\u00e1ulica"},{"id":440,"descricao":"Hidr\u00e1ulica (T\u00e9cnico)"}],"id":629960,"hashId":"8f14fb25a2e7828a9593d6c9044d3389","enunciado":"<p align=justify>O adesivo utilizado em tubos de PVC pode ser removido\r\ncom calor.<\/p>","resposta":2190166,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2190165,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2190166,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em sistemas de \u00e1gua e esgoto, o uso de tubos pr\u00e9-fabricados viabiliza obras nas mais diversas condi\u00e7\u00f5es, desde que as liga\u00e7\u00f5es entre os tubos sejam adequadas, o que garante tubula\u00e7\u00f5es as mais estanques poss\u00edveis. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.","id":298884,"enunciado":"<p align=justify>Em sistemas de \u00e1gua e esgoto, o uso de tubos pr\u00e9-fabricados\r\nviabiliza obras nas mais diversas condi\u00e7\u00f5es, desde que as liga\u00e7\u00f5es\r\nentre os tubos sejam adequadas, o que garante tubula\u00e7\u00f5es as mais\r\nestanques poss\u00edveis. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/629960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15031},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15049}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pe\u00e7a exige junta do tipo flange.","provas":[{"id":18215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15031},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-bombeiro-hidraulico-codigo-d11-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico - 2004"},{"id":18216,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15049},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-d11-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":494,"descricao":"Engenharia Hidr\u00e1ulica"},{"id":440,"descricao":"Hidr\u00e1ulica (T\u00e9cnico)"}],"id":629964,"hashId":"b49a403177179e02070647718d317b9d","enunciado":"<p align=justify>A pe\u00e7a exige junta do tipo flange.<\/p>","resposta":2190173,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2190173,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2190174,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es fornecidas pela figura acima, julgue os itens a seguir.","id":298885,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18215\/35.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es fornecidas pela figura acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/629964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15031},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15049}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Altura de suc\u00e7\u00e3o maior que 7 metros acarreta risco de cavita\u00e7\u00e3o na bomba.","provas":[{"id":18215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15031},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-bombeiro-hidraulico-codigo-d11-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico - 2004"},{"id":18216,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15049},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-d11-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":494,"descricao":"Engenharia Hidr\u00e1ulica"},{"id":440,"descricao":"Hidr\u00e1ulica (T\u00e9cnico)"}],"id":629972,"hashId":"c2e30f36069e53db7fbf75f6787bc9b1","enunciado":"<p align=justify>Altura de suc\u00e7\u00e3o maior que 7 metros acarreta risco de\r\ncavita\u00e7\u00e3o na bomba.<\/p>","resposta":2190189,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2190189,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2190190,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Bombas centr\u00edfugas com motor el\u00e9trico s\u00e3o equipamentos freq\u00fcentemente utilizados em sistemas de saneamento para eleva\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de abastecimento ou residu\u00e1ria, de grande import\u00e2ncia para o bom funcionamento de sistemas de \u00e1gua ou de esgoto. Acerca de motobomba, julgue os itens seguintes.","id":298888,"enunciado":"<p align=justify>Bombas centr\u00edfugas com motor el\u00e9trico s\u00e3o equipamentos\r\nfreq\u00fcentemente utilizados em sistemas de saneamento para\r\neleva\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de abastecimento ou residu\u00e1ria, de grande\r\nimport\u00e2ncia para o bom funcionamento de sistemas de \u00e1gua ou de\r\nesgoto. Acerca de motobomba, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/629972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15031},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15049}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos sistemas de irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o convencional, a linha principal conduz \u00e1gua da motobomba at\u00e9 as linhas secund\u00e1rias ou, na aus\u00eancia das secund\u00e1rias, at\u00e9 as laterais.","provas":[{"id":18215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15031},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-bombeiro-hidraulico-codigo-d11-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico - 2004"},{"id":18216,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15049},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-d11-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":494,"descricao":"Engenharia Hidr\u00e1ulica"},{"id":440,"descricao":"Hidr\u00e1ulica (T\u00e9cnico)"}],"id":629977,"hashId":"feca17bfff7cdf23985fa343aace901a","enunciado":"<p align=justify>Nos sistemas de irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o convencional, a linha\r\nprincipal conduz \u00e1gua da motobomba at\u00e9 as linhas\r\nsecund\u00e1rias ou, na aus\u00eancia das secund\u00e1rias, at\u00e9 as laterais.<\/p>","resposta":2190199,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2190199,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2190200,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A irriga\u00e7\u00e3o consiste no suprimento total ou suplementar de \u00e1gua para as culturas agr\u00edcolas. Os m\u00e9todos de irriga\u00e7\u00e3o podem ser divididos em pressurizados e de superf\u00edcie. Os pressurizados geralmente s\u00e3o subdivididos em aspers\u00e3o convencional, aspers\u00e3o mecanizada, microaspers\u00e3o e gotejamento; enquanto os de superf\u00edcie s\u00e3o geralmente subdivididos em irriga\u00e7\u00e3o por sulcos, por faixas e por inunda\u00e7\u00e3o. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":298889,"enunciado":"<p align=justify>A irriga\u00e7\u00e3o consiste no suprimento total ou suplementar de \u00e1gua\r\npara as culturas agr\u00edcolas. Os m\u00e9todos de irriga\u00e7\u00e3o podem ser\r\ndivididos em pressurizados e de superf\u00edcie. Os pressurizados\r\ngeralmente s\u00e3o subdivididos em aspers\u00e3o convencional, aspers\u00e3o\r\nmecanizada, microaspers\u00e3o e gotejamento; enquanto os de\r\nsuperf\u00edcie s\u00e3o geralmente subdivididos em irriga\u00e7\u00e3o por sulcos,\r\npor faixas e por inunda\u00e7\u00e3o. Acerca desse assunto, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/629977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15031},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15049}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos sistemas de irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o convencional do tipo semiport\u00e1til, as linhas laterais normalmente ficam enterradas.","provas":[{"id":18215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15031},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-bombeiro-hidraulico-codigo-d11-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico - 2004"},{"id":18216,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15049},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-d11-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":494,"descricao":"Engenharia Hidr\u00e1ulica"},{"id":440,"descricao":"Hidr\u00e1ulica (T\u00e9cnico)"}],"id":629978,"hashId":"1d7132427947f35954a110aeb3f86a45","enunciado":"<p align=justify>Nos sistemas de irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o convencional do tipo\r\nsemiport\u00e1til, as linhas laterais normalmente ficam enterradas.<\/p>","resposta":2190202,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2190201,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2190202,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A irriga\u00e7\u00e3o consiste no suprimento total ou suplementar de \u00e1gua para as culturas agr\u00edcolas. Os m\u00e9todos de irriga\u00e7\u00e3o podem ser divididos em pressurizados e de superf\u00edcie. Os pressurizados geralmente s\u00e3o subdivididos em aspers\u00e3o convencional, aspers\u00e3o mecanizada, microaspers\u00e3o e gotejamento; enquanto os de superf\u00edcie s\u00e3o geralmente subdivididos em irriga\u00e7\u00e3o por sulcos, por faixas e por inunda\u00e7\u00e3o. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":298889,"enunciado":"<p align=justify>A irriga\u00e7\u00e3o consiste no suprimento total ou suplementar de \u00e1gua\r\npara as culturas agr\u00edcolas. Os m\u00e9todos de irriga\u00e7\u00e3o podem ser\r\ndivididos em pressurizados e de superf\u00edcie. Os pressurizados\r\ngeralmente s\u00e3o subdivididos em aspers\u00e3o convencional, aspers\u00e3o\r\nmecanizada, microaspers\u00e3o e gotejamento; enquanto os de\r\nsuperf\u00edcie s\u00e3o geralmente subdivididos em irriga\u00e7\u00e3o por sulcos,\r\npor faixas e por inunda\u00e7\u00e3o. Acerca desse assunto, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/629978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15031},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15049}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As vantagens da irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o incluem o fato de esse m\u00e9todo de irriga\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser afetado pelo vento.","provas":[{"id":18215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15031},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-bombeiro-hidraulico-codigo-d11-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico - 2004"},{"id":18216,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15049},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-d11-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":494,"descricao":"Engenharia Hidr\u00e1ulica"},{"id":440,"descricao":"Hidr\u00e1ulica (T\u00e9cnico)"}],"id":629981,"hashId":"23558961377dcabffd83861c015d7829","enunciado":"<p align=justify>As vantagens da irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o incluem o fato de\r\nesse m\u00e9todo de irriga\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser afetado pelo vento.<\/p>","resposta":2190208,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2190207,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2190208,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A irriga\u00e7\u00e3o consiste no suprimento total ou suplementar de \u00e1gua para as culturas agr\u00edcolas. Os m\u00e9todos de irriga\u00e7\u00e3o podem ser divididos em pressurizados e de superf\u00edcie. Os pressurizados geralmente s\u00e3o subdivididos em aspers\u00e3o convencional, aspers\u00e3o mecanizada, microaspers\u00e3o e gotejamento; enquanto os de superf\u00edcie s\u00e3o geralmente subdivididos em irriga\u00e7\u00e3o por sulcos, por faixas e por inunda\u00e7\u00e3o. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":298889,"enunciado":"<p align=justify>A irriga\u00e7\u00e3o consiste no suprimento total ou suplementar de \u00e1gua\r\npara as culturas agr\u00edcolas. Os m\u00e9todos de irriga\u00e7\u00e3o podem ser\r\ndivididos em pressurizados e de superf\u00edcie. Os pressurizados\r\ngeralmente s\u00e3o subdivididos em aspers\u00e3o convencional, aspers\u00e3o\r\nmecanizada, microaspers\u00e3o e gotejamento; enquanto os de\r\nsuperf\u00edcie s\u00e3o geralmente subdivididos em irriga\u00e7\u00e3o por sulcos,\r\npor faixas e por inunda\u00e7\u00e3o. Acerca desse assunto, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/629981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15031},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15049}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os registros de gaveta usados em sistemas de irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o possuem movimenta\u00e7\u00e3o lenta, o que constitui uma alternativa para a minimiza\u00e7\u00e3o do golpe de ar\u00edete.","provas":[{"id":18215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15031},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-bombeiro-hidraulico-codigo-d11-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico - 2004"},{"id":18216,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15049},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-d11-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":494,"descricao":"Engenharia Hidr\u00e1ulica"},{"id":440,"descricao":"Hidr\u00e1ulica (T\u00e9cnico)"}],"id":629987,"hashId":"87f137b42500c6062ca5bbe4878266e9","enunciado":"<p align=justify>Os registros de gaveta usados em sistemas de irriga\u00e7\u00e3o por\r\naspers\u00e3o possuem movimenta\u00e7\u00e3o lenta, o que constitui uma\r\nalternativa para a minimiza\u00e7\u00e3o do golpe de ar\u00edete.<\/p>","resposta":2190219,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2190219,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2190220,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A irriga\u00e7\u00e3o consiste no suprimento total ou suplementar de \u00e1gua para as culturas agr\u00edcolas. Os m\u00e9todos de irriga\u00e7\u00e3o podem ser divididos em pressurizados e de superf\u00edcie. Os pressurizados geralmente s\u00e3o subdivididos em aspers\u00e3o convencional, aspers\u00e3o mecanizada, microaspers\u00e3o e gotejamento; enquanto os de superf\u00edcie s\u00e3o geralmente subdivididos em irriga\u00e7\u00e3o por sulcos, por faixas e por inunda\u00e7\u00e3o. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":298889,"enunciado":"<p align=justify>A irriga\u00e7\u00e3o consiste no suprimento total ou suplementar de \u00e1gua\r\npara as culturas agr\u00edcolas. Os m\u00e9todos de irriga\u00e7\u00e3o podem ser\r\ndivididos em pressurizados e de superf\u00edcie. Os pressurizados\r\ngeralmente s\u00e3o subdivididos em aspers\u00e3o convencional, aspers\u00e3o\r\nmecanizada, microaspers\u00e3o e gotejamento; enquanto os de\r\nsuperf\u00edcie s\u00e3o geralmente subdivididos em irriga\u00e7\u00e3o por sulcos,\r\npor faixas e por inunda\u00e7\u00e3o. Acerca desse assunto, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/629987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15031},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15049}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As normas brasileiras de desenho t\u00e9cnico admitem a coloca\u00e7\u00e3o do objeto representado no 1.o ou no 3.o diedros. Os objetos colocados no 1.o diedro s\u00e3o representados no papel por suas proje\u00e7\u00f5es ortogonais, de forma que o desenho da vista lateral esquerda fica \u00e0 esquerda do desenho da vista frontal e o desenho da vista de cima fica acima do desenho da vista frontal.","provas":[{"id":18215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15031},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-bombeiro-hidraulico-codigo-d11-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico - 2004"},{"id":18216,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico","id":15049},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-d11-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico Bombeiro Hidra\u00falico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":494,"descricao":"Engenharia Hidr\u00e1ulica"},{"id":440,"descricao":"Hidr\u00e1ulica (T\u00e9cnico)"}],"id":630003,"hashId":"c52959ed535d5e7392ccba82c0200569","enunciado":"<p align=justify>As normas brasileiras de desenho t\u00e9cnico admitem a coloca\u00e7\u00e3o do objeto representado no 1.o ou no 3.o diedros. Os objetos\r\ncolocados no 1.o diedro s\u00e3o representados no papel por suas proje\u00e7\u00f5es ortogonais, de forma que o desenho da vista lateral\r\nesquerda fica \u00e0 esquerda do desenho da vista frontal e o desenho da vista de cima fica acima do desenho da vista frontal.<\/p>","resposta":2190252,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2190251,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2190252,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Entre os conhecimentos b\u00e1sicos de desenho t\u00e9cnico encontram-se os das proje\u00e7\u00f5es ortogr\u00e1ficas derivadas da geometria descritiva de Gaspar Monge, das constru\u00e7\u00f5es geom\u00e9tricas, das perspectivas, dos cortes etc. Acerca desse conhecimento e considerando as figuras acima, julgue os itens seguintes.","id":298895,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18215\/44.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Entre os conhecimentos b\u00e1sicos de desenho t\u00e9cnico encontram-se os das proje\u00e7\u00f5es ortogr\u00e1ficas derivadas da geometria descritiva de Gaspar Monge, das constru\u00e7\u00f5es geom\u00e9tricas, das perspectivas, dos cortes etc. Acerca desse conhecimento e considerando as figuras acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/630003","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O soldador deve instalar v\u00e1lvulas de seguran\u00e7a nas mangueiras de oxig\u00eanio e acetileno para evitar o retrocesso da chama do bico de solda.","provas":[{"id":18220,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-em-refrigeracao-codigo-d12-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-12-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":225,"descricao":"Refrigera\u00e7\u00e3o E Climatiza\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"}],"id":630156,"hashId":"2678fb4c302b0ec781c21f60ca9e2d7b","enunciado":"<p align=justify>O soldador deve instalar v\u00e1lvulas de seguran\u00e7a nas\r\nmangueiras de oxig\u00eanio e acetileno para evitar o retrocesso\r\nda chama do bico de solda.<\/p>","resposta":2191007,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2191007,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2191008,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Solicitou-se a um soldador que fizesse uma soldagem oxiacetil\u00eanica em uma linha de ar condicionado. Para essa opera\u00e7\u00e3o, ele precisa tomar algumas medidas de seguran\u00e7a quando estiver manuseando os cilindros de oxig\u00eanio e acetileno e todo o conjunto de soldagem. Essas precau\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a s\u00e3o necess\u00e1rias para evitar acidentes. Considerando a situa\u00e7\u00e3o apresentada acima, julgue os itens que se seguem quanto aos aspectos de seguran\u00e7a que devem ser seguidos pelo soldador.","id":298933,"enunciado":"<P align=justify>Solicitou-se a um soldador que fizesse uma soldagem oxiacetil\u00eanica em uma linha de ar condicionado. Para essa opera\u00e7\u00e3o, ele precisa tomar algumas medidas de seguran\u00e7a quando estiver manuseando os cilindros de oxig\u00eanio e acetileno e todo o conjunto de soldagem. Essas precau\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a s\u00e3o necess\u00e1rias para evitar acidentes. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o apresentada acima, julgue os itens que se seguem quanto aos aspectos de seguran\u00e7a que devem ser seguidos pelo soldador.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400066,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-refrigeracao"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","oab":false,"nome":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402712,"slug":"engenharia-mecanica-ventilizacao-climatizacao-e-ar-condicionado"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/630156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tipo de junta de solda usado \u00e9 o de topo com bordas retas.","provas":[{"id":18220,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-em-refrigeracao-codigo-d12-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-12-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":225,"descricao":"Refrigera\u00e7\u00e3o E Climatiza\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"}],"id":630159,"hashId":"4fff9bcaa65d4b1774209373829dc4f1","enunciado":"<p align=justify>O tipo de junta de solda usado \u00e9 o de topo com bordas retas.<\/p>","resposta":2191014,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2191013,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2191014,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca dessa montagem, julgue os itens seguintes.","id":298934,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18220\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca dessa montagem, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400066,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-refrigeracao"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","oab":false,"nome":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402712,"slug":"engenharia-mecanica-ventilizacao-climatizacao-e-ar-condicionado"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/630159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para proteger as m\u00e3os, o soldador deve utilizar luvas de raspas de couro.","provas":[{"id":18220,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-em-refrigeracao-codigo-d12-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-12-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":225,"descricao":"Refrigera\u00e7\u00e3o E Climatiza\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"}],"id":630164,"hashId":"9cfed27885358ca8996d73c67589563a","enunciado":"<p align=justify>Para proteger as m\u00e3os, o soldador deve utilizar luvas de\r\nraspas de couro.<\/p>","resposta":2191023,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2191023,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2191024,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao executar uma soldagem oxiacetil\u00eanica, o soldador precisa resguardar-se com equipamentos para prote\u00e7\u00e3o individual (EPI). Com rela\u00e7\u00e3o ao uso obrigat\u00f3rio dos equipamentos para prote\u00e7\u00e3o individual, julgue os seguintes itens.","id":298935,"enunciado":"<p align=justify>Ao executar uma soldagem oxiacetil\u00eanica, o soldador precisa\r\nresguardar-se com equipamentos para prote\u00e7\u00e3o individual (EPI).\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao uso obrigat\u00f3rio dos equipamentos para prote\u00e7\u00e3o\r\nindividual, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/630164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A corrente que entra pelo ponto a \u00e9 maior que a corrente que sai pelo ponto b devido ao consumo de energia nas l\u00e2mpadas L1 e L2.","provas":[{"id":18220,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-em-refrigeracao-codigo-d12-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-12-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":225,"descricao":"Refrigera\u00e7\u00e3o E Climatiza\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"}],"id":630171,"hashId":"11de0dcc8dd33fa06294a28ecf537df3","enunciado":"<P align=justify>A corrente que entra pelo ponto a \u00e9 maior que a corrente que sai pelo ponto b devido ao consumo de energia nas l\u00e2mpadas L<SUB>1 <\/SUB>e L<SUB>2<\/SUB>.<\/P>","resposta":2191038,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2191037,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2191038,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considere que duas l\u00e2mpadas tenham sido instaladas em uma sala pequena para atender a requisitos de ilumina\u00e7\u00e3o, conforme o esquema el\u00e9trico mostrado na figura acima, na qual s\u00e3o indicados os valores da tens\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o e das resist\u00eancias. Acerca desse circuito el\u00e9trico, julgue os itens a seguir.","id":298936,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18220\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considere que duas l\u00e2mpadas tenham sido instaladas em uma sala pequena para atender a requisitos de ilumina\u00e7\u00e3o, conforme o esquema el\u00e9trico mostrado na figura acima, na qual s\u00e3o indicados os valores da tens\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o e das resist\u00eancias. Acerca desse circuito el\u00e9trico, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-civil\/630171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se for considerado o m\u00eas de agosto para o c\u00e1lculo da carga t\u00e9rmica, a quantidade de calor transmitida pela parede na fachada oeste para o ambiente da sala ser\u00e1 a mesma do m\u00eas de novembro.","provas":[{"id":18220,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-em-refrigeracao-codigo-d12-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-12-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":225,"descricao":"Refrigera\u00e7\u00e3o E Climatiza\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"}],"id":630173,"hashId":"de3fada11ed9e13a2dcfb16ea5971e56","enunciado":"<p align=justify>Se for considerado o m\u00eas de agosto para o c\u00e1lculo da carga\r\nt\u00e9rmica, a quantidade de calor transmitida pela parede na\r\nfachada oeste para o ambiente da sala ser\u00e1 a mesma do m\u00eas\r\nde novembro.<\/p>","resposta":2191042,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2191041,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2191042,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma parede de alvenaria, sem janelas, est\u00e1 situada na fachada oeste de uma sala de um escrit\u00f3rio em um edif\u00edcio de v\u00e1rios andares. A sala ser\u00e1 climatizada com um sistema de ar condicionado de expans\u00e3o direta. O edif\u00edcio est\u00e1 localizado em uma cidade a 10\u00ba de latitude sul, em que o m\u00eas mais quente do ano \u00e9 o de novembro. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os seguintes itens.","id":298937,"enunciado":"<P>Uma parede de alvenaria, sem janelas, est\u00e1 situada na fachada oeste de uma sala de um escrit\u00f3rio em um edif\u00edcio de v\u00e1rios andares. A sala ser\u00e1 climatizada com um sistema de ar condicionado de expans\u00e3o direta. O edif\u00edcio est\u00e1 localizado em uma cidade a 10\u00ba de latitude sul, em que o m\u00eas mais quente do ano \u00e9 o de novembro. <\/P>\r\n<P>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400066,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-refrigeracao"},{"nome_clean":"Arquitetura na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Arquitetura na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416452,"slug":"engenharia-civil-arquitetura-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"Conforto Ambiental","oab":false,"nome":"Conforto Ambiental","pai":416452,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416456,"slug":"engenharia-civil-conforto-ambiental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/630173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O dispositivo de n\u00famero 7 \u00e9 um bulbo termost\u00e1tico da v\u00e1lvula de expans\u00e3o.","provas":[{"id":18220,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-em-refrigeracao-codigo-d12-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-12-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":225,"descricao":"Refrigera\u00e7\u00e3o E Climatiza\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"}],"id":630181,"hashId":"0772f63bb64a62dfdf7bd039579cd460","enunciado":"<p align=justify>O dispositivo de n\u00famero 7 \u00e9 um bulbo termost\u00e1tico da\r\nv\u00e1lvula de expans\u00e3o.<\/p>","resposta":2191057,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2191057,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2191058,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O desenho esquem\u00e1tico acima ilustra um circuito frigor\u00edgeno de um equipamento de climatiza\u00e7\u00e3o. Nesse desenho, s\u00e3o apresentadas partes e equipamentos do circuito. Considerando que o equipamento representado pelo n\u00famero 1 \u00e9 um compressor, julgue os seguintes itens.","id":298938,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18220\/4.gif><\/P>\r\n<P>O desenho esquem\u00e1tico acima ilustra um circuito frigor\u00edgeno de um equipamento de climatiza\u00e7\u00e3o. Nesse desenho, s\u00e3o apresentadas partes e equipamentos do circuito. Considerando que o equipamento representado pelo n\u00famero 1 \u00e9 um compressor, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400066,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-refrigeracao"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","oab":false,"nome":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402712,"slug":"engenharia-mecanica-ventilizacao-climatizacao-e-ar-condicionado"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/630181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A linha do circuito indicada pelo n\u00famero 8 \u00e9 a linha do l\u00edquido refrigerante.","provas":[{"id":18220,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-em-refrigeracao-codigo-d12-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-12-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":225,"descricao":"Refrigera\u00e7\u00e3o E Climatiza\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"}],"id":630182,"hashId":"daa890f8e033023c244f715b156a59cc","enunciado":"<p align=justify>A linha do circuito indicada pelo n\u00famero 8 \u00e9 a linha do\r\nl\u00edquido refrigerante.<\/p>","resposta":2191060,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2191059,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2191060,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O desenho esquem\u00e1tico acima ilustra um circuito frigor\u00edgeno de um equipamento de climatiza\u00e7\u00e3o. Nesse desenho, s\u00e3o apresentadas partes e equipamentos do circuito. Considerando que o equipamento representado pelo n\u00famero 1 \u00e9 um compressor, julgue os seguintes itens.","id":298938,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18220\/4.gif><\/P>\r\n<P>O desenho esquem\u00e1tico acima ilustra um circuito frigor\u00edgeno de um equipamento de climatiza\u00e7\u00e3o. Nesse desenho, s\u00e3o apresentadas partes e equipamentos do circuito. Considerando que o equipamento representado pelo n\u00famero 1 \u00e9 um compressor, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400066,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-refrigeracao"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","oab":false,"nome":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402712,"slug":"engenharia-mecanica-ventilizacao-climatizacao-e-ar-condicionado"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/630182","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A liga\u00e7\u00e3o do condensador com o tubo capilar \u00e9 feita por uma linha de l\u00edquido refrigerante.","provas":[{"id":18220,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-em-refrigeracao-codigo-d12-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-12-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":225,"descricao":"Refrigera\u00e7\u00e3o E Climatiza\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"}],"id":630184,"hashId":"5d9368a5bcebdda5f0add9de180ebb90","enunciado":"<p align=justify>A liga\u00e7\u00e3o do condensador com o tubo capilar \u00e9 feita por uma\r\nlinha de l\u00edquido refrigerante.<\/p>","resposta":2191063,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2191063,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2191064,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um aparelho de ar condicionado \u00e9 composto de compressor, evaporador, condensador, tubo capilar e linhas de l\u00edquido refrigerante, descarga e suc\u00e7\u00e3o do compressor. Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca do projeto e do funcionamento dos componentes desse aparelho.","id":298939,"enunciado":"<p align=justify>Um aparelho de ar condicionado \u00e9 composto de compressor,\r\nevaporador, condensador, tubo capilar e linhas de l\u00edquido\r\nrefrigerante, descarga e suc\u00e7\u00e3o do compressor. Julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes, acerca do projeto e do funcionamento dos\r\ncomponentes desse aparelho.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400066,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-refrigeracao"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","oab":false,"nome":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402712,"slug":"engenharia-mecanica-ventilizacao-climatizacao-e-ar-condicionado"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es (g\u00e1s, telefonia e ar condicionado)","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es (g\u00e1s, telefonia e ar condicionado)","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":406220,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-gas-telefonia-e-ar-condicionado"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/630184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No que se refere ao controle, o tubo capilar \u00e9 um dispositivo operacional mais preciso que uma v\u00e1lvula de expans\u00e3o.","provas":[{"id":18220,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-em-refrigeracao-codigo-d12-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-12-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":225,"descricao":"Refrigera\u00e7\u00e3o E Climatiza\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"}],"id":630185,"hashId":"89c40917a900ef1ae9aa2720e532c818","enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao controle, o tubo capilar \u00e9 um dispositivo\r\noperacional mais preciso que uma v\u00e1lvula de expans\u00e3o.<\/p>","resposta":2191066,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2191065,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2191066,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um aparelho de ar condicionado \u00e9 composto de compressor, evaporador, condensador, tubo capilar e linhas de l\u00edquido refrigerante, descarga e suc\u00e7\u00e3o do compressor. Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca do projeto e do funcionamento dos componentes desse aparelho.","id":298939,"enunciado":"<p align=justify>Um aparelho de ar condicionado \u00e9 composto de compressor,\r\nevaporador, condensador, tubo capilar e linhas de l\u00edquido\r\nrefrigerante, descarga e suc\u00e7\u00e3o do compressor. Julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes, acerca do projeto e do funcionamento dos\r\ncomponentes desse aparelho.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400066,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-refrigeracao"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","oab":false,"nome":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402712,"slug":"engenharia-mecanica-ventilizacao-climatizacao-e-ar-condicionado"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es (g\u00e1s, telefonia e ar condicionado)","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es (g\u00e1s, telefonia e ar condicionado)","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":406220,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-gas-telefonia-e-ar-condicionado"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/630185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Algumas unidades para climatiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o do tipo bombas de calor, nas quais, por meio de um dispositivo espec\u00edfico de contorno, o evaporador pode funcionar como condensador a fim de aquecer o ambiente a ser climatizado.","provas":[{"id":18220,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-em-refrigeracao-codigo-d12-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-12-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":225,"descricao":"Refrigera\u00e7\u00e3o E Climatiza\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"}],"id":630187,"hashId":"6ae7ce4f7182fdd3e391dfb6208d4e35","enunciado":"<p align=justify>Algumas unidades para climatiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o do tipo bombas de\r\ncalor, nas quais, por meio de um dispositivo espec\u00edfico de\r\ncontorno, o evaporador pode funcionar como condensador\r\na fim de aquecer o ambiente a ser climatizado.<\/p>","resposta":2191069,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2191069,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2191070,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um aparelho de ar condicionado \u00e9 composto de compressor, evaporador, condensador, tubo capilar e linhas de l\u00edquido refrigerante, descarga e suc\u00e7\u00e3o do compressor. Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca do projeto e do funcionamento dos componentes desse aparelho.","id":298939,"enunciado":"<p align=justify>Um aparelho de ar condicionado \u00e9 composto de compressor,\r\nevaporador, condensador, tubo capilar e linhas de l\u00edquido\r\nrefrigerante, descarga e suc\u00e7\u00e3o do compressor. Julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes, acerca do projeto e do funcionamento dos\r\ncomponentes desse aparelho.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400066,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-refrigeracao"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","oab":false,"nome":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402712,"slug":"engenharia-mecanica-ventilizacao-climatizacao-e-ar-condicionado"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es (g\u00e1s, telefonia e ar condicionado)","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es (g\u00e1s, telefonia e ar condicionado)","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":406220,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-gas-telefonia-e-ar-condicionado"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/630187","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A bomba de \u00e1gua de condensa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma bomba alternativa.","provas":[{"id":18220,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-em-refrigeracao-codigo-d12-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-12-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":225,"descricao":"Refrigera\u00e7\u00e3o E Climatiza\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"}],"id":630188,"hashId":"8479378a9f6754805a11544942880fc6","enunciado":"<p align=justify>A bomba de \u00e1gua de condensa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma bomba alternativa.<\/p>","resposta":2191072,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2191071,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2191072,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um trecho de um circuito de \u00e1gua de resfriamento em uma rede de \u00e1gua gelada foi projetado segundo o desenho isom\u00e9trico mostrado acima. Nesse trecho, v\u00e1rios acess\u00f3rios foram especificados para possibilitar a correta opera\u00e7\u00e3o do sistema. Com rela\u00e7\u00e3o aos equipamentos e acess\u00f3rios montados e \u00e0 opera\u00e7\u00e3o do sistema, julgue os itens seguintes.","id":298940,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18220\/5.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Um trecho de um circuito de \u00e1gua de resfriamento em uma rede de \u00e1gua gelada foi projetado segundo o desenho isom\u00e9trico mostrado acima. Nesse trecho, v\u00e1rios acess\u00f3rios foram especificados para possibilitar a correta opera\u00e7\u00e3o do sistema. Com rela\u00e7\u00e3o aos equipamentos e acess\u00f3rios montados e \u00e0 opera\u00e7\u00e3o do sistema, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400066,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-refrigeracao"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o (ciclo, componentes e psicrometria)","oab":false,"nome":"Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o (ciclo, componentes e psicrometria)","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402711,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-de-refrigeracao-ciclo-componentes-e-psicrometria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/630188","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na suc\u00e7\u00e3o da bomba, existe um filtro para prote\u00e7\u00e3o dos componentes internos da bomba.","provas":[{"id":18220,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-em-refrigeracao-codigo-d12-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-12-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":225,"descricao":"Refrigera\u00e7\u00e3o E Climatiza\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"}],"id":630191,"hashId":"31a61085e43b05e223f6e400e9330f89","enunciado":"<p align=justify>Na suc\u00e7\u00e3o da bomba, existe um filtro para prote\u00e7\u00e3o dos\r\ncomponentes internos da bomba.<\/p>","resposta":2191077,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2191077,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2191078,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um trecho de um circuito de \u00e1gua de resfriamento em uma rede de \u00e1gua gelada foi projetado segundo o desenho isom\u00e9trico mostrado acima. Nesse trecho, v\u00e1rios acess\u00f3rios foram especificados para possibilitar a correta opera\u00e7\u00e3o do sistema. Com rela\u00e7\u00e3o aos equipamentos e acess\u00f3rios montados e \u00e0 opera\u00e7\u00e3o do sistema, julgue os itens seguintes.","id":298940,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18220\/5.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Um trecho de um circuito de \u00e1gua de resfriamento em uma rede de \u00e1gua gelada foi projetado segundo o desenho isom\u00e9trico mostrado acima. Nesse trecho, v\u00e1rios acess\u00f3rios foram especificados para possibilitar a correta opera\u00e7\u00e3o do sistema. Com rela\u00e7\u00e3o aos equipamentos e acess\u00f3rios montados e \u00e0 opera\u00e7\u00e3o do sistema, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400066,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-refrigeracao"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o (ciclo, componentes e psicrometria)","oab":false,"nome":"Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o (ciclo, componentes e psicrometria)","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402711,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-de-refrigeracao-ciclo-componentes-e-psicrometria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/630191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se substituir uma v\u00e1lvula de seguran\u00e7a, deve-se verificar primeiro qual \u00e9 o seu ajuste de press\u00e3o.","provas":[{"id":18220,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-em-refrigeracao-codigo-d12-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-12-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":225,"descricao":"Refrigera\u00e7\u00e3o E Climatiza\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"}],"id":630197,"hashId":"d719c49d7a6eff5146862e600816a936","enunciado":"<p align=justify>Ao se substituir uma v\u00e1lvula de seguran\u00e7a, deve-se verificar\r\nprimeiro qual \u00e9 o seu ajuste de press\u00e3o.<\/p>","resposta":2191089,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2191089,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2191090,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Equipamentos de refrigera\u00e7\u00e3o resfriados a \u00e1gua costumam incluir v\u00e1lvulas de seguran\u00e7a em seus circuitos operacionais. Essas v\u00e1lvulas s\u00e3o utilizadas em qualquer vaso em que haja limite prefixado de press\u00e3o que n\u00e3o possa ser excedido. Julgue os itens que se seguem, relativos a esse tipo de v\u00e1lvula.","id":298941,"enunciado":"<p align=justify>Equipamentos de refrigera\u00e7\u00e3o resfriados a \u00e1gua costumam incluir\r\nv\u00e1lvulas de seguran\u00e7a em seus circuitos operacionais. Essas\r\nv\u00e1lvulas s\u00e3o utilizadas em qualquer vaso em que haja limite\r\nprefixado de press\u00e3o que n\u00e3o possa ser excedido. Julgue os itens\r\nque se seguem, relativos a esse tipo de v\u00e1lvula.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400066,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-refrigeracao"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o (ciclo, componentes e psicrometria)","oab":false,"nome":"Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o (ciclo, componentes e psicrometria)","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402711,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-de-refrigeracao-ciclo-componentes-e-psicrometria"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/630197","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Antes de carregar o sistema com o fluido refrigerante, o mec\u00e2nico deve proceder \u00e0 completa limpeza do circuito frigor\u00edgeno, verificando poss\u00edveis vazamentos, e, posteriormente, iniciar a opera\u00e7\u00e3o de fazer v\u00e1cuo no sistema.","provas":[{"id":18220,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-em-refrigeracao-codigo-d12-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-12-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":225,"descricao":"Refrigera\u00e7\u00e3o E Climatiza\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"}],"id":630200,"hashId":"ecb62fd7fbb3efd341097a6014ebceda","enunciado":"<p align=justify>Antes de carregar o sistema com o fluido refrigerante, o\r\nmec\u00e2nico deve proceder \u00e0 completa limpeza do circuito\r\nfrigor\u00edgeno, verificando poss\u00edveis vazamentos, e,\r\nposteriormente, iniciar a opera\u00e7\u00e3o de fazer v\u00e1cuo no sistema.<\/p>","resposta":2191095,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2191095,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2191096,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um compressor defeituoso de um equipamento de refrigera\u00e7\u00e3o deve ser substitu\u00eddo. Para fazer a troca de modo tecnicamente correto, o mec\u00e2nico deve seguir uma s\u00e9rie de procedimentos at\u00e9 que o compressor reserva entre em opera\u00e7\u00e3o. Acerca desses procedimentos, julgue os itens seguintes.","id":298942,"enunciado":"<P align=justify>Um compressor defeituoso de um equipamento de refrigera\u00e7\u00e3o deve ser substitu\u00eddo. Para fazer a troca de modo tecnicamente correto, o mec\u00e2nico deve seguir uma s\u00e9rie de procedimentos at\u00e9 que o compressor reserva entre em opera\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca desses procedimentos, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96  a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400066,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-refrigeracao"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Compressores","oab":false,"nome":"Compressores","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402710,"slug":"engenharia-mecanica-compressores"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/630200","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para carregar o sistema com fluido refrigerante, deve-se deitar o cilindro para facilitar a sa\u00edda do fluido.","provas":[{"id":18220,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-em-refrigeracao-codigo-d12-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-12-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":225,"descricao":"Refrigera\u00e7\u00e3o E Climatiza\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"}],"id":630203,"hashId":"2256c824c5dd9cb506e366682c03b096","enunciado":"<p align=justify>Para carregar o sistema com fluido refrigerante, deve-se\r\ndeitar o cilindro para facilitar a sa\u00edda do fluido.<\/p>","resposta":2191102,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2191101,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2191102,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um compressor defeituoso de um equipamento de refrigera\u00e7\u00e3o deve ser substitu\u00eddo. Para fazer a troca de modo tecnicamente correto, o mec\u00e2nico deve seguir uma s\u00e9rie de procedimentos at\u00e9 que o compressor reserva entre em opera\u00e7\u00e3o. Acerca desses procedimentos, julgue os itens seguintes.","id":298942,"enunciado":"<P align=justify>Um compressor defeituoso de um equipamento de refrigera\u00e7\u00e3o deve ser substitu\u00eddo. Para fazer a troca de modo tecnicamente correto, o mec\u00e2nico deve seguir uma s\u00e9rie de procedimentos at\u00e9 que o compressor reserva entre em opera\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca desses procedimentos, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96  a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Refrigera\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400066,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-refrigeracao"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Compressores","oab":false,"nome":"Compressores","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402710,"slug":"engenharia-mecanica-compressores"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/630203","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":18220,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-em-refrigeracao-codigo-d12-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-12-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":225,"descricao":"Refrigera\u00e7\u00e3o E Climatiza\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"}],"id":630219,"hashId":"11873a9f2b29354aadbc64f9365673a9","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18220\/6.gif><\/P>","resposta":2191133,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2191133,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2191134,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Embora a Associa\u00e7\u00e3o de Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT) tenha escolhido o sistema internacional de medidas (SI) para as unidades a serem usadas em refrigera\u00e7\u00e3o, as unidades inglesas s\u00e3o as mais utilizadas. No que se refere a unidades de medidas, julgue os itens seguintes.","id":298946,"enunciado":"<p align=justify>Embora a Associa\u00e7\u00e3o de Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT)\r\ntenha escolhido o sistema internacional de medidas (SI) para as\r\nunidades a serem usadas em refrigera\u00e7\u00e3o, as unidades inglesas\r\ns\u00e3o as mais utilizadas. No que se refere a unidades de medidas,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ABNT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394896,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/630219","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A capacidade das m\u00e1quinas de refrigera\u00e7\u00e3o \u00e9 comumente expressa em toneladas de refrigera\u00e7\u00e3o (TR), o que equivale a 3.024 kcal\/h ou 12.000 BTU\/h.","provas":[{"id":18220,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-em-refrigeracao-codigo-d12-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":15050},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-12-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":225,"descricao":"Refrigera\u00e7\u00e3o E Climatiza\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"}],"id":630222,"hashId":"ffbc441164c7a147199ad194f15700ff","enunciado":"<p align=justify>A capacidade das m\u00e1quinas de refrigera\u00e7\u00e3o \u00e9 comumente\r\nexpressa em toneladas de refrigera\u00e7\u00e3o (TR), o que equivale\r\na 3.024 kcal\/h ou 12.000 BTU\/h.<\/p>","resposta":2191139,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2191139,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2191140,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Embora a Associa\u00e7\u00e3o de Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT) tenha escolhido o sistema internacional de medidas (SI) para as unidades a serem usadas em refrigera\u00e7\u00e3o, as unidades inglesas s\u00e3o as mais utilizadas. No que se refere a unidades de medidas, julgue os itens seguintes.","id":298946,"enunciado":"<p align=justify>Embora a Associa\u00e7\u00e3o de Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT)\r\ntenha escolhido o sistema internacional de medidas (SI) para as\r\nunidades a serem usadas em refrigera\u00e7\u00e3o, as unidades inglesas\r\ns\u00e3o as mais utilizadas. No que se refere a unidades de medidas,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ABNT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394896,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/630222","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":15033},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":15051}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a carga total que atravessa, a uma taxa constante, a se\u00e7\u00e3o transversal de um condutor no intervalo de tempo t \u00e9 igual q, o valor da corrente el\u00e9trica em ampere (ou coulomb\/segundo) que atravessa o condutor ser\u00e1 dada por ","provas":[{"id":18222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":15033},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-em-eletrotecnica-codigo-d13-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"},{"id":18224,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":15051},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-13-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"}],"id":630228,"hashId":"bebb53319b2c39e132702ad6d574687e","enunciado":"<P align=justify>Se a carga total que atravessa, a uma taxa constante, a se\u00e7\u00e3o transversal de um condutor no intervalo de tempo t \u00e9 igual q, o valor da corrente el\u00e9trica em ampere (ou coulomb\/segundo) que atravessa o condutor ser\u00e1 dada por <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18222\/7.gif><\/P>","resposta":2191151,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2191151,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2191152,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O ente fundamental no estudo da eletricidade \u00e9 a carga el\u00e9trica. O dom\u00ednio e a manipula\u00e7\u00e3o desse ente pelos mais diversos dispositivos el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos \u00e9 que permite a constru\u00e7\u00e3o de equipamentos para as mais diversas aplica\u00e7\u00f5es. A respeito de cargas e de campos el\u00e9tricos, julgue os itens a seguir.","id":298947,"enunciado":"<p align=justify>O ente fundamental no estudo da eletricidade \u00e9 a carga el\u00e9trica.\r\nO dom\u00ednio e a manipula\u00e7\u00e3o desse ente pelos mais diversos\r\ndispositivos el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos \u00e9 que permite a constru\u00e7\u00e3o de\r\nequipamentos para as mais diversas aplica\u00e7\u00f5es. A respeito de\r\ncargas e de campos el\u00e9tricos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399204,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletromagnetismo"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/630228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":15033},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":15051}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a constante B for negativa e x for positivo, quanto maior o valor de x, maior ser\u00e1 o valor de y.","provas":[{"id":18222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":15033},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-em-eletrotecnica-codigo-d13-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"},{"id":18224,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":15051},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-13-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"}],"id":630233,"hashId":"8c79e2b76da266776d3d37287e1ad384","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Se a constante B for negativa e x for positivo, quanto maior\r\no valor de x, maior ser\u00e1 o valor de y.<\/p><\/p>","resposta":2191162,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2191161,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2191162,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os modelos de alguns dispositivos eletr\u00f4nicos apresentam uma rela\u00e7\u00e3o entre a grandeza de entrada e a de sa\u00edda do tipo y = AeBx, em que y \u00e9 a vari\u00e1vel de sa\u00edda, x \u00e9 a vari\u00e1vel de entrada e A e B s\u00e3o constantes reais. A respeito dessa rela\u00e7\u00e3o exponencial, julgue os seguintes itens.","id":298948,"enunciado":"<P align=justify>Os modelos de alguns dispositivos eletr\u00f4nicos apresentam uma rela\u00e7\u00e3o entre a grandeza de entrada e a de sa\u00edda do tipo y = Ae<SUP>Bx<\/SUP>, em que y \u00e9 a vari\u00e1vel de sa\u00edda, x \u00e9 a vari\u00e1vel de entrada e A e B s\u00e3o constantes reais. A respeito dessa rela\u00e7\u00e3o exponencial, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403847,"slug":"matematica-funcao-exponencial"},{"nome_clean":"Propriedades","oab":false,"nome":"Propriedades","pai":403847,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408783,"slug":"matematica-propriedades"}],"slug":"matematica\/630233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":15033},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":15051}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na observa\u00e7\u00e3o de um sinal senoidal, se existirem 4 divis\u00f5es no eixo horizontal entre dois picos m\u00e1ximos consecutivos e a base de tempo do oscilosc\u00f3pio estiver ajustada para 2 &#956;s\/divis\u00e3o (2 \u00d7 10-6 s\/divis\u00e3o), a freq\u00fc\u00eancia desse sinal ser\u00e1 de 8 MHz (8 \u00d7 106 hertz).","provas":[{"id":18222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":15033},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-em-eletrotecnica-codigo-d13-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"},{"id":18224,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":15051},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-13-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"}],"id":630244,"hashId":"cb4c39238181388db0d972d35f273774","enunciado":"<P align=justify>Na observa\u00e7\u00e3o de um sinal senoidal, se existirem 4 divis\u00f5es no eixo horizontal entre dois picos m\u00e1ximos consecutivos e a base de tempo do oscilosc\u00f3pio estiver ajustada para 2 &#956;s\/divis\u00e3o (2 \u00d7 10<SUP>-6<\/SUP> s\/divis\u00e3o), a freq\u00fc\u00eancia desse sinal ser\u00e1 de 8 MHz (8 \u00d7 10<SUP>6<\/SUP> hertz).<\/P>","resposta":2191184,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2191183,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2191184,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para observa\u00e7\u00e3o da evolu\u00e7\u00e3o de uma tens\u00e3o ao longo do tempo, pode-se utilizar o instrumento de medida chamado oscilosc\u00f3pio. Existem oscilosc\u00f3pios anal\u00f3gicos e digitais, mas independentemente da forma como s\u00e3o constru\u00eddos, a natureza das opera\u00e7\u00f5es de ajuste do instrumento para melhor observa\u00e7\u00e3o da forma de onda de uma tens\u00e3o \u00e9 semelhante nos dois casos. A respeito das caracter\u00edsticas e da opera\u00e7\u00e3o do oscilosc\u00f3pio, julgue os itens que se seguem.","id":298951,"enunciado":"<p align=justify>Para observa\u00e7\u00e3o da evolu\u00e7\u00e3o de uma tens\u00e3o ao longo do tempo,\r\npode-se utilizar o instrumento de medida chamado oscilosc\u00f3pio.\r\nExistem oscilosc\u00f3pios anal\u00f3gicos e digitais, mas\r\nindependentemente da forma como s\u00e3o constru\u00eddos, a natureza\r\ndas opera\u00e7\u00f5es de ajuste do instrumento para melhor observa\u00e7\u00e3o\r\nda forma de onda de uma tens\u00e3o \u00e9 semelhante nos dois casos. A\r\nrespeito das caracter\u00edsticas e da opera\u00e7\u00e3o do oscilosc\u00f3pio, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/630244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":15033},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":15051}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No circuito II, o diodo D1 est\u00e1 com defeito.","provas":[{"id":18222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":15033},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-em-eletrotecnica-codigo-d13-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"},{"id":18224,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":15051},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-13-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:15:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"}],"id":630276,"hashId":"c0f4ab5cb60c0a9d27275d0358f448a3","enunciado":"<p align=justify>No circuito II, o diodo D1 est\u00e1 com defeito.<\/p>","resposta":2191261,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2191260,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2191261,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Os circuitos de I a IV, cujos diagramas est\u00e3o mostrados acima, utilizam diodos semicondutores que, quando est\u00e3o em condu\u00e7\u00e3o direta, apresentam queda de tens\u00e3o constante e igual a 0,8 V entre o \u00e2nodo e o c\u00e1todo. Suponha que esses circuitos fa\u00e7am parte de um equipamento e que, durante procedimento de manuten\u00e7\u00e3o corretiva, as tens\u00f5es indicadas por V m s\u00e3o medidas com o objetivo de tirar conclus\u00f5es a respeito da exist\u00eancia ou n\u00e3o de defeito em algum dispositivo semicondutor. Considere que o defeito em um diodo \u00e9 caracterizado pelo fato de ele estar em curto-circuito ou em circuito aberto, quando era esperado que o dispositivo estivesse conduzindo. Considere tamb\u00e9m que as resist\u00eancias existentes nesses circuitos n\u00e3o apresentem altera\u00e7\u00e3o em seus valores. Diante do exposto, julgue os seguintes itens.","id":298958,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18222\/13.gif><\/P>\r\n<P>Os circuitos de I a IV, cujos diagramas est\u00e3o mostrados acima, utilizam diodos semicondutores que, quando est\u00e3o em condu\u00e7\u00e3o direta, apresentam queda de tens\u00e3o constante e igual a 0,8 V entre o \u00e2nodo e o c\u00e1todo. Suponha que esses circuitos fa\u00e7am parte de um equipamento e que, durante procedimento de manuten\u00e7\u00e3o corretiva, as tens\u00f5es indicadas por V<SUB> m<\/SUB> s\u00e3o medidas com o objetivo de tirar conclus\u00f5es a respeito da exist\u00eancia ou n\u00e3o de defeito em algum dispositivo semicondutor. Considere que o defeito em um diodo \u00e9 caracterizado pelo fato de ele estar em curto-circuito ou em circuito aberto, quando era esperado que o dispositivo estivesse conduzindo. Considere tamb\u00e9m que as resist\u00eancias existentes nesses circuitos n\u00e3o apresentem altera\u00e7\u00e3o em seus valores. Diante do exposto, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/630276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Agr\u00e1rias","id":9896}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para melhorar o valor nutritivo de dietas para ave que contenham farelos de trigo e de arroz, uma estrat\u00e9gia adequada consiste na adi\u00e7\u00e3o de complexos enzim\u00e1ticos compostos de glucanase, xilanase, arabinoxilase, celulase e fitase. Essa adi\u00e7\u00e3o provoca, entre outras rea\u00e7\u00f5es, a redu\u00e7\u00e3o da excre\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias poluentes, como o f\u00f3sforo e o nitrog\u00eanio n\u00e3o-digeridos.","provas":[{"id":17996,"cargo":{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Agr\u00e1rias","id":9896},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-pleno-i-area-ciencias-agrarias-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Agr\u00e1rias - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:51","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":367,"descricao":"Engenharia Agr\u00edcola"}],"id":619937,"hashId":"1512c6dbfab5633808f5a8ddaa0b64de","enunciado":"<p align=justify>Para melhorar o valor nutritivo de dietas para ave que\r\ncontenham farelos de trigo e de arroz, uma estrat\u00e9gia\r\nadequada consiste na adi\u00e7\u00e3o de complexos enzim\u00e1ticos\r\ncompostos de glucanase, xilanase, arabinoxilase, celulase e\r\nfitase. Essa adi\u00e7\u00e3o provoca, entre outras rea\u00e7\u00f5es, a redu\u00e7\u00e3o\r\nda excre\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias poluentes, como o f\u00f3sforo e o\r\nnitrog\u00eanio n\u00e3o-digeridos.<\/p>","resposta":2166011,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2166011,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2166012,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na regi\u00e3o Sul do Brasil, existem muitas granjas de su\u00ednos e de aves em \u00e1reas relativamente pequenas. Essa concentra\u00e7\u00e3o, causada por limita\u00e7\u00f5es topogr\u00e1ficas, baixa disponibilidade de terra para a atividade agropecu\u00e1ria e aumento da escala de produ\u00e7\u00e3o, contribui para a contamina\u00e7\u00e3o dos recursos naturais. Com o intuito de amenizar esse problema, novas tecnologias est\u00e3o sendo adotadas. Nesse contexto, julgue os itens seguintes. ","id":296769,"enunciado":"<p align=justify>Na regi\u00e3o Sul do Brasil, existem muitas granjas de su\u00ednos e de\r\naves em \u00e1reas relativamente pequenas. Essa concentra\u00e7\u00e3o,\r\ncausada por limita\u00e7\u00f5es topogr\u00e1ficas, baixa disponibilidade de\r\nterra para a atividade agropecu\u00e1ria e aumento da escala de\r\nprodu\u00e7\u00e3o, contribui para a contamina\u00e7\u00e3o dos recursos naturais.\r\nCom o intuito de amenizar esse problema, novas tecnologias\r\nest\u00e3o sendo adotadas. Nesse contexto, julgue os itens seguintes. <\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401253,"slug":"engenharia-agronomica-producao-animal"}],"slug":"engenharia-agronomica\/619937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Agr\u00e1rias","id":9896}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, houve crescimento do mercado de carne av\u00edcola desossada e processada. Essa demanda provocou a cria\u00e7\u00e3o de lotes separados por sexo, sendo os machos, que apresentam exig\u00eancia nutricional maior que as f\u00eameas, comercializados na forma de carca\u00e7a inteira e as f\u00eameas destinadas \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o de produtos processados.","provas":[{"id":17996,"cargo":{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Agr\u00e1rias","id":9896},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-pleno-i-area-ciencias-agrarias-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Agr\u00e1rias - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:51","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":367,"descricao":"Engenharia Agr\u00edcola"}],"id":619941,"hashId":"cb34dafeffc76c899ce4b97bed2383e1","enunciado":"<p align=justify>Nos \u00faltimos anos, houve crescimento do mercado\r\nde carne av\u00edcola desossada e processada. Essa\r\ndemanda provocou a cria\u00e7\u00e3o de lotes separados\r\npor sexo, sendo os machos, que apresentam\r\nexig\u00eancia nutricional maior que as f\u00eameas,\r\ncomercializados na forma de carca\u00e7a inteira e as\r\nf\u00eameas destinadas \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o de produtos\r\nprocessados.<\/p>","resposta":2166020,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2166019,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2166020,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Atualmente, existe uma tend\u00eancia de os pa\u00edses formarem \u00e1reas de livre com\u00e9rcio. Paralelamente, t\u00eam sido criadas barreiras sanit\u00e1rias e de seguran\u00e7a alimentar para pa\u00edses n\u00e3o-integrantes desses grupos e o mercado tem exigido produtos mais elaborados ou processados. Nesse contexto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":296770,"enunciado":"<p align=justify>Atualmente, existe uma tend\u00eancia de os pa\u00edses\r\nformarem \u00e1reas de livre com\u00e9rcio. Paralelamente, t\u00eam\r\nsido criadas barreiras sanit\u00e1rias e de seguran\u00e7a\r\nalimentar para pa\u00edses n\u00e3o-integrantes desses grupos e\r\no mercado tem exigido produtos mais elaborados ou\r\nprocessados. Nesse contexto, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401253,"slug":"engenharia-agronomica-producao-animal"}],"slug":"engenharia-agronomica\/619941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Agr\u00e1rias","id":9896}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os conhecimentos de g\u00eanese de solo permitem inferir caracter\u00edsticas qu\u00edmicas, f\u00edsicas e mineral\u00f3gicas dos solos formados, particularmente dos solos jovens, cujo est\u00e1gio de evolu\u00e7\u00e3o permite preservar caracter\u00edsticas das rochas parentais, possibilitando a realiza\u00e7\u00e3o de modelos preditivos de distribui\u00e7\u00e3o dos solos na paisagem.","provas":[{"id":17996,"cargo":{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Agr\u00e1rias","id":9896},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-pleno-i-area-ciencias-agrarias-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Agr\u00e1rias - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:51","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":367,"descricao":"Engenharia Agr\u00edcola"}],"id":619942,"hashId":"a1bc1672f8d8ee979b1ded5005341148","enunciado":"<p align=justify>Os conhecimentos de g\u00eanese de solo permitem\r\ninferir caracter\u00edsticas qu\u00edmicas, f\u00edsicas e\r\nmineral\u00f3gicas dos solos formados,\r\nparticularmente dos solos jovens, cujo est\u00e1gio de\r\nevolu\u00e7\u00e3o permite preservar caracter\u00edsticas das\r\nrochas parentais, possibilitando a realiza\u00e7\u00e3o de\r\nmodelos preditivos de distribui\u00e7\u00e3o dos solos na\r\npaisagem.<\/p>","resposta":2166021,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2166021,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2166022,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O uso e a ocupa\u00e7\u00e3o de terras devem obedecer aos crit\u00e9rios de sustentabilidade, a fim de minimizar os problemas ambientais e a degrada\u00e7\u00e3o dos recursos naturais, particularmente no que se refere a solos e \u00e1gua. Nesse contexto, \u00e9 necess\u00e1rio que se fa\u00e7a o diagn\u00f3stico do meio f\u00edsico da regi\u00e3o, para posterior elabora\u00e7\u00e3o de projeto de uso sustent\u00e1vel. Essas atividades requerem conhecimentos das diversas \u00e1reas da ci\u00eancia do solo. A respeito desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":296771,"enunciado":"<p align=justify>O uso e a ocupa\u00e7\u00e3o de terras devem obedecer aos\r\ncrit\u00e9rios de sustentabilidade, a fim de minimizar os\r\nproblemas ambientais e a degrada\u00e7\u00e3o dos recursos\r\nnaturais, particularmente no que se refere a solos e\r\n\u00e1gua. Nesse contexto, \u00e9 necess\u00e1rio que se fa\u00e7a o\r\ndiagn\u00f3stico do meio f\u00edsico da regi\u00e3o, para posterior\r\nelabora\u00e7\u00e3o de projeto de uso sustent\u00e1vel. Essas\r\natividades requerem conhecimentos das diversas \u00e1reas\r\nda ci\u00eancia do solo. A respeito desse assunto, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"}],"slug":"engenharia-agronomica\/619942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9897},{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9898}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das peculiaridades da fermenta\u00e7\u00e3o \u00e9 a necessidade da exist\u00eancia de uma cadeia de transporte de el\u00e9trons como o ciclo de Krebs.","provas":[{"id":17998,"cargo":{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9897},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-pleno-i-area-ciencias-biologicas-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2004"},{"id":17999,"cargo":{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9897},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-pleno-i-area-ciencias-biologicas-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2004"},{"id":18000,"cargo":{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9898},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-pleno-i-area-saude-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista Pleno I - \u00c1rea Sa\u00fade - 2004"},{"id":18001,"cargo":{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9898},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-pleno-i-area-saude-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista Pleno I - \u00c1rea Sa\u00fade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:55","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":619994,"hashId":"e1919903dc92a96df1f281f9d1815933","enunciado":"<p align=justify>Uma das peculiaridades da fermenta\u00e7\u00e3o \u00e9 a necessidade\r\nda exist\u00eancia de uma cadeia de transporte de el\u00e9trons\r\ncomo o ciclo de Krebs.<\/p>","resposta":2166126,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2166125,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2166126,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a metabolismo e produ\u00e7\u00e3o de energia em seres vivos, julgue os itens que se seguem.","id":296782,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a metabolismo e produ\u00e7\u00e3o de energia em seres\r\nvivos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"},{"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"}],"slug":"biologia\/619994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9897},{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9898}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos principais mecanismos de produ\u00e7\u00e3o de energia dos seres vivos \u00e9 a fotoss\u00edntese, que ocorre obrigatoriamente em cloroplastos, mesmo na aus\u00eancia de oxig\u00eanio, como no caso da fotoss\u00edntese nas cianobact\u00e9rias.","provas":[{"id":17998,"cargo":{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9897},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-pleno-i-area-ciencias-biologicas-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2004"},{"id":17999,"cargo":{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9897},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-pleno-i-area-ciencias-biologicas-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2004"},{"id":18000,"cargo":{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9898},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-pleno-i-area-saude-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista Pleno I - \u00c1rea Sa\u00fade - 2004"},{"id":18001,"cargo":{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9898},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-pleno-i-area-saude-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista Pleno I - \u00c1rea Sa\u00fade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:55","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":619995,"hashId":"fc062d6613dc7adcffd55c644de8b53e","enunciado":"Um dos principais mecanismos de produ\u00e7\u00e3o de\r\nenergia dos seres vivos \u00e9 a fotoss\u00edntese, que ocorre\r\nobrigatoriamente em cloroplastos, mesmo na aus\u00eancia\r\nde oxig\u00eanio, como no caso da fotoss\u00edntese nas\r\ncianobact\u00e9rias.","resposta":2166128,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2166127,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2166128,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a metabolismo e produ\u00e7\u00e3o de energia em seres vivos, julgue os itens que se seguem.","id":296782,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a metabolismo e produ\u00e7\u00e3o de energia em seres\r\nvivos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"},{"nome_clean":"Fotoss\u00edntese","oab":false,"nome":"Fotoss\u00edntese","pai":398239,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402559,"slug":"biologia-fotossintese"}],"slug":"biologia\/619995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9897},{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9898}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trecho do rio em que o percentual de oxig\u00eanio dissolvido \u00e9 menor, a demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio (DBO) deve ser m\u00ednima.","provas":[{"id":17998,"cargo":{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9897},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-pleno-i-area-ciencias-biologicas-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2004"},{"id":17999,"cargo":{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9897},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-pleno-i-area-ciencias-biologicas-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2004"},{"id":18000,"cargo":{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9898},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-pleno-i-area-saude-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista Pleno I - \u00c1rea Sa\u00fade - 2004"},{"id":18001,"cargo":{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9898},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-pleno-i-area-saude-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista Pleno I - \u00c1rea Sa\u00fade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:55","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":619997,"hashId":"2adb77234ab3a629c16d23064eeb763c","enunciado":"<p align=justify>No trecho do rio em que o percentual de oxig\u00eanio dissolvido \u00e9 menor, a demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio (DBO) deve ser m\u00ednima.<\/p>","resposta":2166132,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2166131,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2166132,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Os gr\u00e1ficos I e II acima comparam aspectos ecol\u00f3gicos ao longo do rio Tiet\u00ea \u2013 SP desde sua nascente at\u00e9 a foz. Por meio dos gr\u00e1ficos, podem ser analisadas as diferentes formas de uso e ocupa\u00e7\u00e3o da terra \u00e0s suas margens, e as modifica\u00e7\u00f5es no pr\u00f3prio curso de \u00e1gua, em fun\u00e7\u00e3o das in\u00fameras barragens implantadas. O curso do rio foi dividido em trechos, que se encontram nominados nos gr\u00e1ficos. No gr\u00e1fico I, mostram-se as caracter\u00edsticas f\u00edsico-qu\u00edmicas da \u00e1gua: porcentagens de oxig\u00eanio dissolvido (OD), nitrato (NO3 !) e fosfato (PO4 3!). A seta indica o in\u00edcio da regi\u00e3o metropolitana de S\u00e3o Paulo (RMSP). O gr\u00e1fico II apresenta a biomassa dos peixes capturados nos respectivos trechos do rio. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 96 a 103.","id":296783,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17998\/47.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Os gr\u00e1ficos I e II acima comparam aspectos ecol\u00f3gicos ao longo do rio Tiet\u00ea \u2013 SP desde sua nascente at\u00e9 a foz. Por meio dos gr\u00e1ficos, podem ser analisadas as diferentes formas de uso e ocupa\u00e7\u00e3o da terra \u00e0s suas margens, e as modifica\u00e7\u00f5es no pr\u00f3prio curso de \u00e1gua, em fun\u00e7\u00e3o das in\u00fameras barragens implantadas. O curso do rio foi dividido em trechos, que se encontram nominados nos gr\u00e1ficos. No gr\u00e1fico I, mostram-se as caracter\u00edsticas f\u00edsico-qu\u00edmicas da \u00e1gua: porcentagens de oxig\u00eanio dissolvido (OD), nitrato (NO3 !) e fosfato (PO4 3!). A seta indica o in\u00edcio da regi\u00e3o metropolitana de S\u00e3o Paulo (RMSP). O gr\u00e1fico II apresenta a biomassa dos peixes capturados nos respectivos trechos do rio. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 96 a 103.<\/P>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"}],"slug":"biologia\/619997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9897},{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9898}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No estudo de valora\u00e7\u00e3o dos danos ambientais, devem ser inclu\u00eddos n\u00e3o apenas as altera\u00e7\u00f5es na biomassa de pescado mas tamb\u00e9m os impactos nas formas de uso n\u00e3o-consuntivo, como a irriga\u00e7\u00e3o. S\u00e3o exclu\u00eddos desse estudo as formas de uso consuntivo dos recursos h\u00eddricos, como banho e outras formas de recrea\u00e7\u00e3o aqu\u00e1tica, por n\u00e3o serem mensur\u00e1veis.","provas":[{"id":17998,"cargo":{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9897},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-pleno-i-area-ciencias-biologicas-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2004"},{"id":17999,"cargo":{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9897},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-pleno-i-area-ciencias-biologicas-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2004"},{"id":18000,"cargo":{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9898},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-pleno-i-area-saude-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista Pleno I - \u00c1rea Sa\u00fade - 2004"},{"id":18001,"cargo":{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9898},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-pleno-i-area-saude-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista Pleno I - \u00c1rea Sa\u00fade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:55","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":620000,"hashId":"b45e0b15663200735f875789a2520358","enunciado":"<p align=justify>No estudo de valora\u00e7\u00e3o dos danos ambientais, devem ser inclu\u00eddos n\u00e3o apenas as altera\u00e7\u00f5es na biomassa de pescado mas tamb\u00e9m\r\nos impactos nas formas de uso n\u00e3o-consuntivo, como a irriga\u00e7\u00e3o. S\u00e3o exclu\u00eddos desse estudo as formas de uso consuntivo dos\r\nrecursos h\u00eddricos, como banho e outras formas de recrea\u00e7\u00e3o aqu\u00e1tica, por n\u00e3o serem mensur\u00e1veis.<\/p>","resposta":2166138,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2166137,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2166138,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Os gr\u00e1ficos I e II acima comparam aspectos ecol\u00f3gicos ao longo do rio Tiet\u00ea \u2013 SP desde sua nascente at\u00e9 a foz. Por meio dos gr\u00e1ficos, podem ser analisadas as diferentes formas de uso e ocupa\u00e7\u00e3o da terra \u00e0s suas margens, e as modifica\u00e7\u00f5es no pr\u00f3prio curso de \u00e1gua, em fun\u00e7\u00e3o das in\u00fameras barragens implantadas. O curso do rio foi dividido em trechos, que se encontram nominados nos gr\u00e1ficos. No gr\u00e1fico I, mostram-se as caracter\u00edsticas f\u00edsico-qu\u00edmicas da \u00e1gua: porcentagens de oxig\u00eanio dissolvido (OD), nitrato (NO3 !) e fosfato (PO4 3!). A seta indica o in\u00edcio da regi\u00e3o metropolitana de S\u00e3o Paulo (RMSP). O gr\u00e1fico II apresenta a biomassa dos peixes capturados nos respectivos trechos do rio. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 96 a 103.","id":296783,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17998\/47.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Os gr\u00e1ficos I e II acima comparam aspectos ecol\u00f3gicos ao longo do rio Tiet\u00ea \u2013 SP desde sua nascente at\u00e9 a foz. Por meio dos gr\u00e1ficos, podem ser analisadas as diferentes formas de uso e ocupa\u00e7\u00e3o da terra \u00e0s suas margens, e as modifica\u00e7\u00f5es no pr\u00f3prio curso de \u00e1gua, em fun\u00e7\u00e3o das in\u00fameras barragens implantadas. O curso do rio foi dividido em trechos, que se encontram nominados nos gr\u00e1ficos. No gr\u00e1fico I, mostram-se as caracter\u00edsticas f\u00edsico-qu\u00edmicas da \u00e1gua: porcentagens de oxig\u00eanio dissolvido (OD), nitrato (NO3 !) e fosfato (PO4 3!). A seta indica o in\u00edcio da regi\u00e3o metropolitana de S\u00e3o Paulo (RMSP). O gr\u00e1fico II apresenta a biomassa dos peixes capturados nos respectivos trechos do rio. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 96 a 103.<\/P>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"}],"slug":"biologia\/620000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9897},{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9898}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A esp\u00e9cie mencionada no texto \u00e9 exemplo de pterid\u00f3fita, como a samambaia-a\u00e7u, de porte elevado e grande utilidade econ\u00f4mica.","provas":[{"id":17998,"cargo":{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9897},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-pleno-i-area-ciencias-biologicas-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2004"},{"id":17999,"cargo":{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9897},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-pleno-i-area-ciencias-biologicas-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista Pleno I - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2004"},{"id":18000,"cargo":{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9898},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-pleno-i-area-saude-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista Pleno I - \u00c1rea Sa\u00fade - 2004"},{"id":18001,"cargo":{"descricao":"Analista Pleno I - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9898},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional do Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico","sigla":"CNPq","id":195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cnpq-2004-cespe-cebraspe-analista-pleno-i-area-saude-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNPq - Analista Pleno I - \u00c1rea Sa\u00fade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:56","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":620011,"hashId":"e4106ffcf301da308700839e762933b6","enunciado":"<p align=justify>A esp\u00e9cie mencionada no texto \u00e9 exemplo de pterid\u00f3fita,\r\ncomo a samambaia-a\u00e7u, de porte elevado e grande utilidade\r\necon\u00f4mica.<\/p>","resposta":2166160,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2166159,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2166160,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima e o tema nele abordado, julgue os itens a seguir.","id":296785,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17998\/50.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima e o tema nele abordado, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bri\u00f3fitas e Pterid\u00f3fitas","oab":false,"nome":"Bri\u00f3fitas e Pterid\u00f3fitas","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":409167,"slug":"biologia-briofitas-e-pteridofitas"},{"nome_clean":"Gimnospermas e Angiospermas","oab":false,"nome":"Gimnospermas e Angiospermas","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":409168,"slug":"biologia-gimnospermas-e-angiospermas"}],"slug":"biologia\/620011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}