{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166131,"perPage":"100","pages":21662,"page":20913,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0s Atividades Jur\u00eddicas - \u00c1rea Arquiteto","id":9976}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O revestimento de piso em laminado melam\u00ednico n\u00e3o resiste a \u00e1reas constantemente molhadas.","provas":[{"id":18254,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0s Atividades Jur\u00eddicas - \u00c1rea Arquiteto","id":9976},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-as-atividades-juridicas-area-arquiteto-pga-df","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Apoio \u00e0s Atividades Jur\u00eddicas - \u00c1rea Arquiteto - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:15:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":631664,"hashId":"fbfbc6ccd851fdf86da1f15689976cd9","enunciado":"<p align=justify>O revestimento de piso em laminado melam\u00ednico n\u00e3o resiste\r\na \u00e1reas constantemente molhadas.<\/p>","resposta":2194644,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2194644,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2194645,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A gest\u00e3o otimizada de uma constru\u00e7\u00e3o passa obrigatoriamente pela organiza\u00e7\u00e3o do canteiro e pelo acompanhamento correto das etapas da obra. Acerca desse tema, julgue os itens que se seguem.","id":299223,"enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o otimizada de uma constru\u00e7\u00e3o passa obrigatoriamente\r\npela organiza\u00e7\u00e3o do canteiro e pelo acompanhamento correto das\r\netapas da obra. Acerca desse tema, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/631664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0s Atividades Jur\u00eddicas - \u00c1rea Arquiteto","id":9976}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em vias arteriais de tr\u00e2nsito, o emprego de pisos articulados como paralelep\u00edpedos ou blocos de concreto \u00e9 considerado ideal para \u00e1reas urbanas, pois esses pisos aumentam a permeabilidade do solo e, conseq\u00fcentemente, contribuem para diminuir as inunda\u00e7\u00f5es urbanas.","provas":[{"id":18254,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0s Atividades Jur\u00eddicas - \u00c1rea Arquiteto","id":9976},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-as-atividades-juridicas-area-arquiteto-pga-df","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Apoio \u00e0s Atividades Jur\u00eddicas - \u00c1rea Arquiteto - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:15:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":631668,"hashId":"2ba3aedf2d0b1cd8475f788a62493e4e","enunciado":"<p align=justify>Em vias arteriais de tr\u00e2nsito, o emprego de pisos articulados\r\ncomo paralelep\u00edpedos ou blocos de concreto \u00e9 considerado\r\nideal para \u00e1reas urbanas, pois esses pisos aumentam a\r\npermeabilidade do solo e, conseq\u00fcentemente, contribuem\r\npara diminuir as inunda\u00e7\u00f5es urbanas.<\/p>","resposta":2194653,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2194652,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2194653,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O sistema vi\u00e1rio urbano, al\u00e9m de organizar o tr\u00e1fego e a circula\u00e7\u00e3o urbana em geral, promove, por meio da acessibilidade, altera\u00e7\u00f5es no uso do solo, hierarquiza o tr\u00e2nsito de ve\u00edculos e pessoas e pode estabelecer maior e(ou) menor valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria dos logradouros em fun\u00e7\u00e3o de sua proximidade com os ambientes edificados. Acerca desse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":299224,"enunciado":"<p align=justify>O sistema vi\u00e1rio urbano, al\u00e9m de organizar o tr\u00e1fego e a\r\ncircula\u00e7\u00e3o urbana em geral, promove, por meio da acessibilidade,\r\naltera\u00e7\u00f5es no uso do solo, hierarquiza o tr\u00e2nsito de ve\u00edculos e\r\npessoas e pode estabelecer maior e(ou) menor valoriza\u00e7\u00e3o\r\nimobili\u00e1ria dos logradouros em fun\u00e7\u00e3o de sua proximidade com\r\nos ambientes edificados. Acerca desse tema, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"},{"nome_clean":"Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Urban\u00edstico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398819,"slug":"arquitetura-urbanistico"}],"slug":"arquitetura\/631668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0s Atividades Jur\u00eddicas - \u00c1rea Arquiteto","id":9976}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desenho urbano deve compatibilizar a categoria da via com o tamanho do lote e seu uso. Assim, quanto maior for a velocidade de projeto de uma via proposta, maiores devem ser as testadas dos lotes e seus afastamentos dessa via.","provas":[{"id":18254,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0s Atividades Jur\u00eddicas - \u00c1rea Arquiteto","id":9976},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-as-atividades-juridicas-area-arquiteto-pga-df","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Apoio \u00e0s Atividades Jur\u00eddicas - \u00c1rea Arquiteto - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:15:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":631670,"hashId":"23607a6f1b416a95a7a3150fedd9497c","enunciado":"<p align=justify>O desenho urbano deve compatibilizar a categoria da via\r\ncom o tamanho do lote e seu uso. Assim, quanto maior for a\r\nvelocidade de projeto de uma via proposta, maiores devem\r\nser as testadas dos lotes e seus afastamentos dessa via.<\/p>","resposta":2194656,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2194656,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2194657,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O sistema vi\u00e1rio urbano, al\u00e9m de organizar o tr\u00e1fego e a circula\u00e7\u00e3o urbana em geral, promove, por meio da acessibilidade, altera\u00e7\u00f5es no uso do solo, hierarquiza o tr\u00e2nsito de ve\u00edculos e pessoas e pode estabelecer maior e(ou) menor valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria dos logradouros em fun\u00e7\u00e3o de sua proximidade com os ambientes edificados. Acerca desse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":299224,"enunciado":"<p align=justify>O sistema vi\u00e1rio urbano, al\u00e9m de organizar o tr\u00e1fego e a\r\ncircula\u00e7\u00e3o urbana em geral, promove, por meio da acessibilidade,\r\naltera\u00e7\u00f5es no uso do solo, hierarquiza o tr\u00e2nsito de ve\u00edculos e\r\npessoas e pode estabelecer maior e(ou) menor valoriza\u00e7\u00e3o\r\nimobili\u00e1ria dos logradouros em fun\u00e7\u00e3o de sua proximidade com\r\nos ambientes edificados. Acerca desse tema, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"},{"nome_clean":"Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Urban\u00edstico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398819,"slug":"arquitetura-urbanistico"}],"slug":"arquitetura\/631670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0s Atividades Jur\u00eddicas - \u00c1rea Arquiteto","id":9976}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante o processo de concep\u00e7\u00e3o de um projeto, nem sempre \u00e9 poss\u00edvel substituir o modelo reduzido por maquetes eletr\u00f4nicas. Em formas complexas, o melhor entendimento do comportamento dos materiais e da estrutura somente se concretiza por meio dos modelos reduzidos \u2014 como adotados pelo arquiteto canadense Frank Ghery para o Museu Guggenheim, em Bilbao, ou pelo arquiteto Antonio Gaudi, para a Casa Mil\u00e0.","provas":[{"id":18254,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0s Atividades Jur\u00eddicas - \u00c1rea Arquiteto","id":9976},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-as-atividades-juridicas-area-arquiteto-pga-df","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Apoio \u00e0s Atividades Jur\u00eddicas - \u00c1rea Arquiteto - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:15:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":631677,"hashId":"f618f87206182028901b35a3c3a535e0","enunciado":"<p align=justify>Durante o processo de concep\u00e7\u00e3o de um projeto, nem\r\nsempre \u00e9 poss\u00edvel substituir o modelo reduzido por maquetes\r\neletr\u00f4nicas. Em formas complexas, o melhor entendimento\r\ndo comportamento dos materiais e da estrutura somente se\r\nconcretiza por meio dos modelos reduzidos \u2014 como\r\nadotados pelo arquiteto canadense Frank Ghery para o\r\nMuseu Guggenheim, em Bilbao, ou pelo arquiteto Antonio\r\nGaudi, para a Casa Mil\u00e0.<\/p>","resposta":2194671,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2194670,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2194671,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o do projeto de arquitetura procura, do ponto de vista funcional, resolver as necessidades ambientais do programa estabelecido. Por\u00e9m, segundo alguns te\u00f3ricos, a arquitetura se diferencia da constru\u00e7\u00e3o porque ela procura dar sentido pl\u00e1stico e formal \u00e0s constru\u00e7\u00f5es, indo, portanto, al\u00e9m das necessidades humanas presentes. Julgue os seguintes itens, que tratam da express\u00e3o do projeto de arquitetura.","id":299225,"enunciado":"<p align=justify>A elabora\u00e7\u00e3o do projeto de arquitetura procura, do ponto de vista\r\nfuncional, resolver as necessidades ambientais do programa\r\nestabelecido. Por\u00e9m, segundo alguns te\u00f3ricos, a arquitetura se\r\ndiferencia da constru\u00e7\u00e3o porque ela procura dar sentido pl\u00e1stico\r\ne formal \u00e0s constru\u00e7\u00f5es, indo, portanto, al\u00e9m das necessidades\r\nhumanas presentes. Julgue os seguintes itens, que tratam da\r\nexpress\u00e3o do projeto de arquitetura.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"},{"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"}],"slug":"arquitetura\/631677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14644},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14735},{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14736}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"montagem e reformula\u00e7\u00e3o de estruturas organizacionais.","provas":[{"id":18362,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18363,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14630},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29781,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29782,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14644},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29783,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29784,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-economia-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29785,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-direito-codigo-e34-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29990,"cargo":{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14735},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-de-ciencia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29991,"cargo":{"descricao":"Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14736},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-de-ciencia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista de Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":29992,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14632},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-administracao-de-empresas-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":29993,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-economia-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":29994,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":14645},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-direito-codigo-e34","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":635952,"hashId":"b0ffdcf2d0f8acc520626299749d5263","enunciado":"<p align=justify>montagem e reformula\u00e7\u00e3o de estruturas organizacionais.<\/p>","resposta":2205998,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2205998,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2205999,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"At\u00e9 os anos 70, a fun\u00e7\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o e M\u00e9todos (O&M) era exercida preferencialmente por profissionais especializados \u2014 analistas de O&M \u2014, e, nas empresas, ainda havia setores fortes aos quais esses profissionais estavam vinculados. Com a crescente informatiza\u00e7\u00e3o das empresas, muitas das atividades dos analistas de O&M passaram a ser exercidas pelos analistas de sistemas da \u00e1rea de inform\u00e1tica, o que provocou, em muitas organiza\u00e7\u00f5es, o desaparecimento do \u00f3rg\u00e3o especializado na fun\u00e7\u00e3o e, muitas vezes, dos pr\u00f3prios profissionais. Nesse sentido, as fun\u00e7\u00f5es t\u00edpicas do analista de O&M incluem a","id":300075,"enunciado":"<p align=justify>At\u00e9 os anos 70, a fun\u00e7\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o e M\u00e9todos (O&M) era\r\nexercida preferencialmente por profissionais especializados \u2014\r\nanalistas de O&M \u2014, e, nas empresas, ainda havia setores fortes\r\naos quais esses profissionais estavam vinculados. Com a crescente\r\ninformatiza\u00e7\u00e3o das empresas, muitas das atividades dos analistas\r\nde O&M passaram a ser exercidas pelos analistas de sistemas da\r\n\u00e1rea de inform\u00e1tica, o que provocou, em muitas organiza\u00e7\u00f5es, o\r\ndesaparecimento do \u00f3rg\u00e3o especializado na fun\u00e7\u00e3o e, muitas\r\nvezes, dos pr\u00f3prios profissionais. Nesse sentido, as fun\u00e7\u00f5es t\u00edpicas\r\ndo analista de O&M incluem a<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/635952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I","id":9931}],"orgaos":[{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em decorr\u00eancia da retra\u00e7\u00e3o, a madeira pode retorcer-se, fendilhar-se, abaular-se ou diminuir de tamanho.","provas":[{"id":18415,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I","id":9931},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-i-codigo-g1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista Pleno I - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":637780,"hashId":"29808d5144eaf836819ef5e1c4b5c677","enunciado":"<p align=justify>Em decorr\u00eancia da retra\u00e7\u00e3o, a madeira pode retorcer-se,\r\nfendilhar-se, abaular-se ou diminuir de tamanho.<\/p>","resposta":2211324,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211324,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2211325,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as de madeira, julgue os itens a seguir.","id":300405,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o das pe\u00e7as de madeira, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Museologia","oab":false,"nome":"Museologia","pai":null,"assunto_raiz":397206,"materia":true,"id":397206,"slug":"museologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o","pai":397206,"assunto_raiz":397206,"materia":false,"id":426035,"slug":"museologia-conservacao-e-preservacao"}],"slug":"museologia\/637780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I","id":9931}],"orgaos":[{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O transporte das esculturas deve ser realizado em caixas padronizadas de papel\u00e3o ondulado.","provas":[{"id":18415,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I","id":9931},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-i-codigo-g1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista Pleno I - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":637781,"hashId":"2763fdd0bd2d688d83ecfc7a0d187cb3","enunciado":"<p align=justify>O transporte das esculturas deve ser realizado em caixas\r\npadronizadas de papel\u00e3o ondulado.<\/p>","resposta":2211327,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211326,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2211327,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na organiza\u00e7\u00e3o de uma exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria itinerante, para fora da sede do museu, devem ser tomadas todas as medidas de manuseio, acondicionamento, embalagem e transporte que garantam a integridade do objeto e o conseq\u00fcente prolongamento de sua vida \u00fatil. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":300406,"enunciado":"<p align=justify>Na organiza\u00e7\u00e3o de uma exposi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria itinerante, para fora\r\nda sede do museu, devem ser tomadas todas as medidas de\r\nmanuseio, acondicionamento, embalagem e transporte que\r\ngarantam a integridade do objeto e o conseq\u00fcente prolongamento\r\nde sua vida \u00fatil. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Museologia","oab":false,"nome":"Museologia","pai":null,"assunto_raiz":397206,"materia":true,"id":397206,"slug":"museologia"},{"nome_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o e T\u00e9cnicas de Exposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Exposi\u00e7\u00e3o e T\u00e9cnicas de Exposi\u00e7\u00e3o","pai":397206,"assunto_raiz":397206,"materia":false,"id":426036,"slug":"museologia-exposicao-e-tecnicas-de-exposicao"}],"slug":"museologia\/637781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I","id":9931}],"orgaos":[{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O mobili\u00e1rio da reserva t\u00e9cnica est\u00e1 condicionado ao tipo de acervo que abriga e deve permitir perfeita aera\u00e7\u00e3o. Recomenda-se o uso de pisos e revestimentos n\u00e3o inflam\u00e1veis entre as estantes e o afastamento dessas das paredes.","provas":[{"id":18415,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I","id":9931},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-i-codigo-g1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista Pleno I - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":637787,"hashId":"c95e873aab244e507a6f18bc66ea1ae4","enunciado":"<p align=justify>O mobili\u00e1rio da reserva t\u00e9cnica est\u00e1 condicionado ao tipo de\r\nacervo que abriga e deve permitir perfeita aera\u00e7\u00e3o.\r\nRecomenda-se o uso de pisos e revestimentos n\u00e3o\r\ninflam\u00e1veis entre as estantes e o afastamento dessas das\r\nparedes.<\/p>","resposta":2211338,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211338,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2211339,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos princ\u00edpios gerais de instala\u00e7\u00e3o de reservas t\u00e9cnicas, julgue os seguintes itens.","id":300407,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos princ\u00edpios gerais de instala\u00e7\u00e3o de reservas t\u00e9cnicas,\r\njulgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Museologia","oab":false,"nome":"Museologia","pai":null,"assunto_raiz":397206,"materia":true,"id":397206,"slug":"museologia"},{"nome_clean":"Reservas em Museus","oab":false,"nome":"Reservas em Museus","pai":397206,"assunto_raiz":397206,"materia":false,"id":426575,"slug":"museologia-reservas-em-museus"}],"slug":"museologia\/637787","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I","id":9931}],"orgaos":[{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cole\u00e7\u00e3o associa-se a voluntarismo, em que o sujeito elege objetos como parte reveladora de sua exist\u00eancia, seja por lazer, capricho, amuletos ou vaidade, desvendando o indiv\u00edduo e orientando-se pelo gosto pessoal.","provas":[{"id":18415,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I","id":9931},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-i-codigo-g1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista Pleno I - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":637798,"hashId":"72556d81772e92dd936b22878bf97c82","enunciado":"<p align=justify>Cole\u00e7\u00e3o associa-se a voluntarismo, em que o sujeito elege\r\nobjetos como parte reveladora de sua exist\u00eancia, seja por\r\nlazer, capricho, amuletos ou vaidade, desvendando o\r\nindiv\u00edduo e orientando-se pelo gosto pessoal.<\/p>","resposta":2211360,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211360,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2211361,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a conceitua\u00e7\u00e3o de acervo e cole\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":300409,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a conceitua\u00e7\u00e3o de acervo e cole\u00e7\u00e3o, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Museologia","oab":false,"nome":"Museologia","pai":null,"assunto_raiz":397206,"materia":true,"id":397206,"slug":"museologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":397206,"assunto_raiz":397206,"materia":false,"id":425396,"slug":"museologia-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Cat\u00e1logo e Cole\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cat\u00e1logo e Cole\u00e7\u00e3o","pai":397206,"assunto_raiz":397206,"materia":false,"id":426606,"slug":"museologia-catalogo-e-colecao"}],"slug":"museologia\/637798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I","id":9931}],"orgaos":[{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pesquisa refor\u00e7a o sentido primeiro dos objetos dos acervos.","provas":[{"id":18415,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I","id":9931},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-i-codigo-g1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista Pleno I - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":637801,"hashId":"b027e143ea82dfd2dd038c33c7d529bb","enunciado":"<p align=justify>A pesquisa refor\u00e7a o sentido primeiro dos objetos dos\r\nacervos.<\/p>","resposta":2211367,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211366,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2211367,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a conceitua\u00e7\u00e3o de acervo e cole\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":300409,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a conceitua\u00e7\u00e3o de acervo e cole\u00e7\u00e3o, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Museologia","oab":false,"nome":"Museologia","pai":null,"assunto_raiz":397206,"materia":true,"id":397206,"slug":"museologia"},{"nome_clean":"Pesquisa e M\u00e9todo em Museologia","oab":false,"nome":"Pesquisa e M\u00e9todo em Museologia","pai":397206,"assunto_raiz":397206,"materia":false,"id":425397,"slug":"museologia-pesquisa-e-metodo-em-museologia"},{"nome_clean":"Acervo","oab":false,"nome":"Acervo","pai":397206,"assunto_raiz":397206,"materia":false,"id":426605,"slug":"museologia-acervo"}],"slug":"museologia\/637801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I","id":9931}],"orgaos":[{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O programa museol\u00f3gico dever\u00e1 fornecer ao muse\u00f3grafo as bases conceituais para a escolha do partido expogr\u00e1fico.","provas":[{"id":18415,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I","id":9931},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-i-codigo-g1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista Pleno I - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":637802,"hashId":"972e4dc780f906dc90f0efd3aa97293c","enunciado":"<p align=justify>O programa museol\u00f3gico dever\u00e1 fornecer ao muse\u00f3grafo as\r\nbases conceituais para a escolha do partido expogr\u00e1fico.<\/p>","resposta":2211368,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211368,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2211369,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da montagem de exposi\u00e7\u00f5es de acervo, julgue os seguintes itens.","id":300410,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da montagem de exposi\u00e7\u00f5es de acervo, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Museologia","oab":false,"nome":"Museologia","pai":null,"assunto_raiz":397206,"materia":true,"id":397206,"slug":"museologia"},{"nome_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o e T\u00e9cnicas de Exposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Exposi\u00e7\u00e3o e T\u00e9cnicas de Exposi\u00e7\u00e3o","pai":397206,"assunto_raiz":397206,"materia":false,"id":426036,"slug":"museologia-exposicao-e-tecnicas-de-exposicao"},{"nome_clean":"Acervo","oab":false,"nome":"Acervo","pai":397206,"assunto_raiz":397206,"materia":false,"id":426605,"slug":"museologia-acervo"}],"slug":"museologia\/637802","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I","id":9931}],"orgaos":[{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de estudos de p\u00fablicos pouco contribui para a mudan\u00e7a das propostas museol\u00f3gicas.","provas":[{"id":18415,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I","id":9931},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-i-codigo-g1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista Pleno I - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":637816,"hashId":"7975a519ea6952874515e6063f818ca6","enunciado":"<p align=justify>A realiza\u00e7\u00e3o de estudos de p\u00fablicos pouco contribui para a\r\nmudan\u00e7a das propostas museol\u00f3gicas.<\/p>","resposta":2211396,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211396,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2211397,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de a\u00e7\u00f5es educativas e culturais, julgue os seguintes itens.","id":300412,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de a\u00e7\u00f5es educativas e culturais, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Museologia","oab":false,"nome":"Museologia","pai":null,"assunto_raiz":397206,"materia":true,"id":397206,"slug":"museologia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Ensino","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Ensino","pai":397206,"assunto_raiz":397206,"materia":false,"id":425398,"slug":"museologia-educacao-e-ensino"}],"slug":"museologia\/637816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I","id":9931}],"orgaos":[{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na experi\u00eancia do museu, a situa\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica inclui, simultaneamente, a descoberta da origem, do significado, do processo, da finalidade e das transforma\u00e7\u00f5es do objeto museal. As propostas de atividades devem ter como objetivo desenvolver habilidades intelectuais, de forma que o sujeito possa observar, identificar, formular quest\u00f5es, antecipar respostas, classificar e comparar, estabelecer rela\u00e7\u00f5es, localizar informa\u00e7\u00f5es, descrever, sintetizar e avaliar os objetos da exposi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18415,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I","id":9931},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-i-codigo-g1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista Pleno I - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":637818,"hashId":"54960c8891f74ebce5d37839d4a071c8","enunciado":"<p align=justify>Na experi\u00eancia do museu, a situa\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica inclui,\r\nsimultaneamente, a descoberta da origem, do significado, do\r\nprocesso, da finalidade e das transforma\u00e7\u00f5es do objeto\r\nmuseal. As propostas de atividades devem ter como objetivo\r\ndesenvolver habilidades intelectuais, de forma que o sujeito\r\npossa observar, identificar, formular quest\u00f5es, antecipar\r\nrespostas, classificar e comparar, estabelecer rela\u00e7\u00f5es,\r\nlocalizar informa\u00e7\u00f5es, descrever, sintetizar e avaliar os\r\nobjetos da exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2211400,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211400,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2211401,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de a\u00e7\u00f5es educativas e culturais, julgue os seguintes itens.","id":300412,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de a\u00e7\u00f5es educativas e culturais, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Museologia","oab":false,"nome":"Museologia","pai":null,"assunto_raiz":397206,"materia":true,"id":397206,"slug":"museologia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Ensino","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Ensino","pai":397206,"assunto_raiz":397206,"materia":false,"id":425398,"slug":"museologia-educacao-e-ensino"}],"slug":"museologia\/637818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I","id":9931}],"orgaos":[{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O museu deve ser visto como espa\u00e7o de educa\u00e7\u00e3o informal. Seu programa educativo deve estar voltado somente para o p\u00fablico escolar que quer ser acolhido e ter informa\u00e7\u00f5es complementares \u00e0s vistas na escola.","provas":[{"id":18415,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I","id":9931},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-i-codigo-g1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista Pleno I - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":637819,"hashId":"1201957e56abc7c3b47beb5126f92a84","enunciado":"<p align=justify>O museu deve ser visto como espa\u00e7o de educa\u00e7\u00e3o informal.\r\nSeu programa educativo deve estar voltado somente para o\r\np\u00fablico escolar que quer ser acolhido e ter informa\u00e7\u00f5es\r\ncomplementares \u00e0s vistas na escola.<\/p>","resposta":2211402,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211402,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2211403,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de a\u00e7\u00f5es educativas e culturais, julgue os seguintes itens.","id":300412,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de a\u00e7\u00f5es educativas e culturais, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Museologia","oab":false,"nome":"Museologia","pai":null,"assunto_raiz":397206,"materia":true,"id":397206,"slug":"museologia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Ensino","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Ensino","pai":397206,"assunto_raiz":397206,"materia":false,"id":425398,"slug":"museologia-educacao-e-ensino"}],"slug":"museologia\/637819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno I","id":9931}],"orgaos":[{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o informal praticada nos museus \u00e9 um novo campo das a\u00e7\u00f5es educativas e n\u00e3o deve ser entendida, simplesmente, como um complemento da educa\u00e7\u00e3o formal praticada na escola.","provas":[{"id":18415,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno I","id":9931},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-i-codigo-g1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista Pleno I - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":637820,"hashId":"6eb3d80882ccbcfd45ea6652488c2e3a","enunciado":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o informal praticada nos museus \u00e9 um novo campo\r\ndas a\u00e7\u00f5es educativas e n\u00e3o deve ser entendida,\r\nsimplesmente, como um complemento da educa\u00e7\u00e3o formal\r\npraticada na escola.<\/p>","resposta":2211405,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211404,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2211405,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de a\u00e7\u00f5es educativas e culturais, julgue os seguintes itens.","id":300412,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de a\u00e7\u00f5es educativas e culturais, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Museologia","oab":false,"nome":"Museologia","pai":null,"assunto_raiz":397206,"materia":true,"id":397206,"slug":"museologia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Ensino","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Ensino","pai":397206,"assunto_raiz":397206,"materia":false,"id":425398,"slug":"museologia-educacao-e-ensino"}],"slug":"museologia\/637820","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Em uma pequena empresa, foi instalada uma rede composta das sub-redes A e B. Um servidor WINS foi configurado na sub-rede A. As duas sub-redes cont\u00eam clientes WINS, mas tamb\u00e9m h\u00e1 v\u00e1rios computadores que n\u00e3o s\u00e3o clientes WINS na sub-rede B. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a configura\u00e7\u00e3o de um agente proxy WINS na sub-rede B ir\u00e1 assegurar que os computadores que n\u00e3o s\u00e3o clientes WINS consigam resolver nomes de clientes WINS.","provas":[{"id":18416,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-g2-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18417,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30092,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30093,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-de-sistemas-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2004"},{"id":30094,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-informatica-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"},{"id":30095,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-telecomunicacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30096,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-tecnologo-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo - 2004"},{"id":30330,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30331,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-de-sistemas-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2004"},{"id":30332,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-informatica-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"},{"id":30333,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-telecomunicacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30334,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-tecnologo-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":637826,"hashId":"05c6bf160127d9f0add1cf9ae2fcfd13","enunciado":"<P align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/P>\r\n<P align=justify>Em uma pequena empresa, foi instalada uma rede composta das sub-redes A e B. Um servidor WINS foi configurado na sub-rede A. As duas sub-redes cont\u00eam clientes WINS, mas tamb\u00e9m h\u00e1 v\u00e1rios computadores que n\u00e3o s\u00e3o clientes WINS na sub-rede B. <\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, a configura\u00e7\u00e3o de um agente proxy WINS na sub-rede B ir\u00e1 assegurar que os computadores que n\u00e3o s\u00e3o clientes WINS consigam resolver nomes de clientes WINS.<\/P>","resposta":2211416,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211416,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2211417,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o de nomes no sistema operacional Windows, julgue os itens que se seguem.","id":300414,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o de nomes no sistema operacional Windows,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/637826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O WINS \u00e9 executado no Windows 2000 server como um servi\u00e7o que pode ser instalado durante a instala\u00e7\u00e3o do sistema operacional ou adicionado quando necess\u00e1rio. Uma das maneiras de se instalar o WINS ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o do sistema operacional \u00e9 corretamente descrita pelas etapas a seguir. I Clicar em Iniciar | Configura\u00e7\u00f5es | Painel de Controle e, em seguida, clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse o \u00edcone Adicionar ou remover programas da janela Painel de controle. II Na janela Adicionar ou remover programas, clicar Adicionar ou remover componentes do Windows. Isso iniciar\u00e1 o Assistente de componentes do Windows. III Selecionar o componente Servi\u00e7os de rede, na lista de componentes disponibilizada, e clicar o bot\u00e3o Detalhes. IV Na lista de subcomponentes que aparecer\u00e1, selecionar o item referente ao WINS e, em seguida, clicar OK. V Clicar Avan\u00e7ar para come\u00e7ar a instalar o servi\u00e7o WINS. VI Quando a instala\u00e7\u00e3o tiver terminado, clicar em Concluir.","provas":[{"id":18416,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-g2-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18417,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30092,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30093,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-de-sistemas-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2004"},{"id":30094,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-informatica-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"},{"id":30095,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-telecomunicacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30096,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-tecnologo-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo - 2004"},{"id":30330,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30331,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-de-sistemas-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2004"},{"id":30332,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-informatica-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"},{"id":30333,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-telecomunicacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30334,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-tecnologo-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":637828,"hashId":"5120d3595f16fd2caa06228fd2b81804","enunciado":"<P align=justify>O WINS \u00e9 executado no Windows 2000 server como um servi\u00e7o que pode ser instalado durante a instala\u00e7\u00e3o do sistema operacional ou adicionado quando necess\u00e1rio. Uma das maneiras de se instalar o WINS ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o do sistema operacional \u00e9 corretamente descrita pelas etapas a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I Clicar em Iniciar | Configura\u00e7\u00f5es | Painel de Controle e, em seguida, clicar com o bot\u00e3o esquerdo do mouse o \u00edcone Adicionar ou remover programas da janela Painel de controle. <\/P>\r\n<P align=justify>II Na janela Adicionar ou remover programas, clicar Adicionar ou remover componentes do Windows. Isso iniciar\u00e1 o Assistente de componentes do Windows. <\/P>\r\n<P align=justify>III Selecionar o componente Servi\u00e7os de rede, na lista de componentes disponibilizada, e clicar o bot\u00e3o Detalhes. <\/P>\r\n<P align=justify>IV Na lista de subcomponentes que aparecer\u00e1, selecionar o item referente ao WINS e, em seguida, clicar OK. <\/P>\r\n<P align=justify>V Clicar Avan\u00e7ar para come\u00e7ar a instalar o servi\u00e7o WINS. <\/P>\r\n<P align=justify>VI Quando a instala\u00e7\u00e3o tiver terminado, clicar em Concluir.<\/P>","resposta":2211420,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211420,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2211421,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o de nomes no sistema operacional Windows, julgue os itens que se seguem.","id":300414,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o de nomes no sistema operacional Windows,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/637828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em determinado est\u00e1gio de cria\u00e7\u00e3o de uma nova zona de pesquisa direta, por meio do assistente de configura\u00e7\u00e3o do DNS, \u00e9 necess\u00e1rio que se defina que tipo de zona se est\u00e1 criando. Os \u00fanicos tipos de zona existentes s\u00e3o a prim\u00e1ria-padr\u00e3o e a secund\u00e1ria-padr\u00e3o. Essa \u00faltima \u00e9 uma r\u00e9plica da zona prim\u00e1ria, mas espec\u00edfica para fins de leitura.","provas":[{"id":18416,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-g2-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18417,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30092,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30093,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-de-sistemas-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2004"},{"id":30094,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-informatica-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"},{"id":30095,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-telecomunicacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30096,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-tecnologo-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo - 2004"},{"id":30330,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30331,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-de-sistemas-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2004"},{"id":30332,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-informatica-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"},{"id":30333,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-telecomunicacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30334,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-tecnologo-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":637829,"hashId":"669f67d6f2a9b02d5b0185352e2b2bef","enunciado":"<p align=justify>Em determinado est\u00e1gio de cria\u00e7\u00e3o de uma nova zona de\r\npesquisa direta, por meio do assistente de configura\u00e7\u00e3o do DNS,\r\n\u00e9 necess\u00e1rio que se defina que tipo de zona se est\u00e1 criando. Os\r\n\u00fanicos tipos de zona existentes s\u00e3o a prim\u00e1ria-padr\u00e3o e a\r\nsecund\u00e1ria-padr\u00e3o. Essa \u00faltima \u00e9 uma r\u00e9plica da zona prim\u00e1ria,\r\nmas espec\u00edfica para fins de leitura.<\/p>","resposta":2211423,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211422,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2211423,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o de nomes no sistema operacional Windows, julgue os itens que se seguem.","id":300414,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o de nomes no sistema operacional Windows,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/637829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos recursos de gerenciamento de discos do Windows 2000 \u00e9 o denominado volume montado. Considerando que h\u00e1 uma pasta de nome Arquivos em seu servidor, todos os usu\u00e1rios s\u00e3o mapeados automaticamente para essa pasta, ao se conectarem. No entanto, se no disco h\u00e1 pouco espa\u00e7o livre, pode-se criar uma pasta de volume montado no servidor que, na verdade, se refira a outro local do disco e os usu\u00e1rios poder\u00e3o inserir novos documentos nessa \u00e1rea.","provas":[{"id":18416,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-g2-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18417,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30092,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30093,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-de-sistemas-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2004"},{"id":30094,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-informatica-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"},{"id":30095,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-telecomunicacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30096,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-tecnologo-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo - 2004"},{"id":30330,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30331,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-de-sistemas-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2004"},{"id":30332,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-informatica-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"},{"id":30333,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-telecomunicacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30334,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-tecnologo-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":637843,"hashId":"0e70f279571d0c7c3688e18ed5b7b525","enunciado":"<p align=justify>Um dos recursos de gerenciamento de discos do Windows\r\n2000 \u00e9 o denominado volume montado. Considerando que\r\nh\u00e1 uma pasta de nome Arquivos em seu servidor, todos os\r\nusu\u00e1rios s\u00e3o mapeados automaticamente para essa pasta, ao\r\nse conectarem. No entanto, se no disco h\u00e1 pouco espa\u00e7o\r\nlivre, pode-se criar uma pasta de volume montado no\r\nservidor que, na verdade, se refira a outro local do disco e os\r\nusu\u00e1rios poder\u00e3o inserir novos documentos nessa \u00e1rea.<\/p>","resposta":2211450,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211450,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2211451,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sistemas de arquivos s\u00e3o usados pelo sistema operacional para organizar e registrar arquivos em disco. O Windows 2000 d\u00e1 suporte a tr\u00eas sistemas de arquivos diferentes: FAT, FAT32 e NTFS. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas desses sistemas de arquivos, julgue os itens seguintes.","id":300417,"enunciado":"<p align=justify>Sistemas de arquivos s\u00e3o usados pelo sistema operacional para\r\norganizar e registrar arquivos em disco. O Windows 2000 d\u00e1\r\nsuporte a tr\u00eas sistemas de arquivos diferentes: FAT, FAT32 e\r\nNTFS. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas desses sistemas de\r\narquivos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","oab":false,"nome":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397548,"slug":"tecnologia-da-informacao-colaboracao-e-mensageria"},{"nome_clean":"Cloud Computing","oab":false,"nome":"Cloud Computing","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397554,"slug":"tecnologia-da-informacao-cloud-computing"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/637843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows 2000 server, o IIS fornece o recurso de hospedagem de v\u00e1rios s\u00edtios web em um mesmo servidor, cada s\u00edtio tendo suas pr\u00f3prias estrutura e permiss\u00f5es. Esses s\u00edtios s\u00e3o chamados de servidores virtuais e podem ser implementados de tr\u00eas maneiras distintas: usando um n\u00famero de porta que n\u00e3o seja padr\u00e3o (porta 80), usando v\u00e1rios endere\u00e7os IP ou usando nomes de cabe\u00e7alhos host.","provas":[{"id":18416,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-g2-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18417,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30092,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30093,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-de-sistemas-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2004"},{"id":30094,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-informatica-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"},{"id":30095,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-telecomunicacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30096,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-tecnologo-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo - 2004"},{"id":30330,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30331,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-de-sistemas-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2004"},{"id":30332,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-informatica-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"},{"id":30333,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-telecomunicacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30334,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-tecnologo-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":637845,"hashId":"7f19e9c1a90e5f8e38603c251ee299cb","enunciado":"<p align=justify>No Windows 2000 server, o IIS fornece o recurso de\r\nhospedagem de v\u00e1rios s\u00edtios web em um mesmo servidor,\r\ncada s\u00edtio tendo suas pr\u00f3prias estrutura e permiss\u00f5es. Esses\r\ns\u00edtios s\u00e3o chamados de servidores virtuais e podem ser\r\nimplementados de tr\u00eas maneiras distintas: usando um n\u00famero\r\nde porta que n\u00e3o seja padr\u00e3o (porta 80), usando v\u00e1rios\r\nendere\u00e7os IP ou usando nomes de cabe\u00e7alhos host.<\/p>","resposta":2211454,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211454,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2211455,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos servidores e das caracter\u00edsticas de rede do Windows 2000, julgue os itens que se seguem.","id":300418,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos servidores e das caracter\u00edsticas de rede do Windows\r\n2000, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/637845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma vez que um s\u00edtio FTP for criado, \u00e9 poss\u00edvel gerenci\u00e1-lo de maneira muito semelhante como se gerencia um s\u00edtio web. Entre outras, algumas configura\u00e7\u00f5es do s\u00edtio FTP s\u00e3o identifica\u00e7\u00e3o, conex\u00f5es e ativa\u00e7\u00e3o do log. A configura\u00e7\u00e3o das conex\u00f5es serve para limitar a quantidade de conex\u00f5es simult\u00e2neas a que o s\u00edtio dar\u00e1 suporte e o tempo, em segundos, que uma conex\u00e3o poder\u00e1 permanecer ociosa antes de seu encerramento for\u00e7ado.","provas":[{"id":18416,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-g2-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18417,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30092,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30093,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-de-sistemas-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2004"},{"id":30094,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-informatica-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"},{"id":30095,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-telecomunicacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30096,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-tecnologo-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo - 2004"},{"id":30330,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30331,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-de-sistemas-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2004"},{"id":30332,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-informatica-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"},{"id":30333,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-telecomunicacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30334,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-tecnologo-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":637847,"hashId":"5d440a6928f4d9cd8cf5e20ae0b41fb2","enunciado":"<p align=justify>Uma vez que um s\u00edtio FTP for criado, \u00e9 poss\u00edvel gerenci\u00e1-lo\r\nde maneira muito semelhante como se gerencia um s\u00edtio web.\r\nEntre outras, algumas configura\u00e7\u00f5es do s\u00edtio FTP s\u00e3o\r\nidentifica\u00e7\u00e3o, conex\u00f5es e ativa\u00e7\u00e3o do log. A configura\u00e7\u00e3o\r\ndas conex\u00f5es serve para limitar a quantidade de conex\u00f5es\r\nsimult\u00e2neas a que o s\u00edtio dar\u00e1 suporte e o tempo, em\r\nsegundos, que uma conex\u00e3o poder\u00e1 permanecer ociosa antes\r\nde seu encerramento for\u00e7ado.<\/p>","resposta":2211458,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211458,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2211459,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos servidores e das caracter\u00edsticas de rede do Windows 2000, julgue os itens que se seguem.","id":300418,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos servidores e das caracter\u00edsticas de rede do Windows\r\n2000, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/637847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O RRAS (routing and remote access service) n\u00e3o \u00e9 instalado com o uso do componente Adicionar ou remover programas do Painel de controle. Em vez disso, ele \u00e9 instalado automaticamente junto com o Windows 2000 server, mas \u00e9 deixado em estado desativado.","provas":[{"id":18416,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-g2-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18417,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30092,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30093,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-de-sistemas-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2004"},{"id":30094,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-informatica-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"},{"id":30095,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-telecomunicacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30096,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-tecnologo-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo - 2004"},{"id":30330,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30331,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-de-sistemas-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2004"},{"id":30332,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-informatica-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"},{"id":30333,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-telecomunicacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30334,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-tecnologo-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":637849,"hashId":"abf9aaf3fbdb8e1376cb791e3a41811f","enunciado":"<p align=justify>O RRAS (routing and remote access service) n\u00e3o \u00e9 instalado\r\ncom o uso do componente Adicionar ou remover programas do\r\nPainel de controle. Em vez disso, ele \u00e9 instalado\r\nautomaticamente junto com o Windows 2000 server, mas \u00e9\r\ndeixado em estado desativado.<\/p>","resposta":2211462,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211462,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2211463,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos servidores e das caracter\u00edsticas de rede do Windows 2000, julgue os itens que se seguem.","id":300418,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos servidores e das caracter\u00edsticas de rede do Windows\r\n2000, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/637849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se configurar a estrutura do active directory para que administradores iniciantes possam manipular grande parte do trabalho da rotina administrativa, \u00e9 \u00fatil empregar unidades organizacionais, uma vez que elas possuem como fun\u00e7\u00e3o principal facilitar o processo de delega\u00e7\u00e3o de autoridade.","provas":[{"id":18416,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-g2-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18417,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30092,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30093,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-de-sistemas-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2004"},{"id":30094,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-informatica-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"},{"id":30095,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-telecomunicacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30096,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-tecnologo-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo - 2004"},{"id":30330,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30331,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-de-sistemas-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2004"},{"id":30332,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-informatica-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"},{"id":30333,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-telecomunicacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30334,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-tecnologo-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":637851,"hashId":"5ccb2f15c60e79d947bd8b364365a748","enunciado":"<p align=justify>Ao se configurar a estrutura do active directory para que\r\nadministradores iniciantes possam manipular grande parte do\r\ntrabalho da rotina administrativa, \u00e9 \u00fatil empregar unidades\r\norganizacionais, uma vez que elas possuem como fun\u00e7\u00e3o\r\nprincipal facilitar o processo de delega\u00e7\u00e3o de autoridade.<\/p>","resposta":2211466,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211466,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2211467,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O active directory \u00e9 um conjunto de informa\u00e7\u00f5es poderoso e escal\u00e1vel, acerca dos recursos dispon\u00edveis em uma rede Windows 2000. A esse respeito, julgue os itens a seguir.","id":300419,"enunciado":"<p align=justify>O active directory \u00e9 um conjunto de informa\u00e7\u00f5es poderoso e\r\nescal\u00e1vel, acerca dos recursos dispon\u00edveis em uma rede\r\nWindows 2000. A esse respeito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/637851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das principais caracter\u00edsticas do active directory \u00e9 levar em considera\u00e7\u00e3o a rela\u00e7\u00e3o existente entre a estrutura l\u00f3gica da hierarquia de dom\u00ednios do Windows 2000 \u2014 composta por dom\u00ednios, \u00e1rvores, florestas e unidades organizacionais \u2014 e a estrutura f\u00edsica da pr\u00f3pria rede.","provas":[{"id":18416,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-g2-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18417,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30092,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30093,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-de-sistemas-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2004"},{"id":30094,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-informatica-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"},{"id":30095,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-telecomunicacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30096,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-tecnologo-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo - 2004"},{"id":30330,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30331,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-de-sistemas-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2004"},{"id":30332,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-informatica-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"},{"id":30333,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-telecomunicacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30334,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-tecnologo-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":637854,"hashId":"4080904b4451918c15954ddd993f042e","enunciado":"<p align=justify>Uma das principais caracter\u00edsticas do active directory \u00e9 levar\r\nem considera\u00e7\u00e3o a rela\u00e7\u00e3o existente entre a estrutura l\u00f3gica\r\nda hierarquia de dom\u00ednios do Windows 2000 \u2014 composta\r\npor dom\u00ednios, \u00e1rvores, florestas e unidades organizacionais\r\n\u2014 e a estrutura f\u00edsica da pr\u00f3pria rede.<\/p>","resposta":2211473,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211472,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2211473,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O active directory \u00e9 um conjunto de informa\u00e7\u00f5es poderoso e escal\u00e1vel, acerca dos recursos dispon\u00edveis em uma rede Windows 2000. A esse respeito, julgue os itens a seguir.","id":300419,"enunciado":"<p align=justify>O active directory \u00e9 um conjunto de informa\u00e7\u00f5es poderoso e\r\nescal\u00e1vel, acerca dos recursos dispon\u00edveis em uma rede\r\nWindows 2000. A esse respeito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/637854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Existem dois tipos de vari\u00e1veis de ambiente: as locais (dispon\u00edveis somente para o shell corrente, n\u00e3o sendo acessadas pelos subprocessos) e as globais (dispon\u00edveis tanto para o shell corrente como para os subprocessos que venham fazer uso delas).","provas":[{"id":18416,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-g2-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18417,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30092,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30093,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-de-sistemas-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2004"},{"id":30094,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-informatica-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"},{"id":30095,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-telecomunicacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30096,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-tecnologo-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo - 2004"},{"id":30330,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30331,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-de-sistemas-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2004"},{"id":30332,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-informatica-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"},{"id":30333,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-telecomunicacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30334,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-tecnologo-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":637860,"hashId":"05bfe1d8c4de79a256f50598629e951c","enunciado":"<p align=justify>Existem dois tipos de vari\u00e1veis de ambiente: as locais\r\n(dispon\u00edveis somente para o shell corrente, n\u00e3o sendo acessadas\r\npelos subprocessos) e as globais (dispon\u00edveis tanto para o shell\r\ncorrente como para os subprocessos que venham fazer uso\r\ndelas).<\/p>","resposta":2211484,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211484,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2211485,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um shell funciona como interpretador de comandos Unix, fazendo a interface entre o usu\u00e1rio e o kernel do sistema operacional. Quanto \u00e0 programa\u00e7\u00e3o shell, julgue os itens seguintes.","id":300421,"enunciado":"<p align=justify>Um shell funciona como interpretador de comandos Unix,\r\nfazendo a interface entre o usu\u00e1rio e o kernel do sistema\r\noperacional. Quanto \u00e0 programa\u00e7\u00e3o shell, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/637860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que um gerente de seguran\u00e7a de uma empresa tenha registrado tentativas de ataques \u00e0 sua rede, oriunda do endere\u00e7o 201.202.203.58, e que essas tentativas vinham se tornando bastante freq\u00fcentes. Nessa situa\u00e7\u00e3o, ao executar no local adequado o comando ipchains \u2013A input \u2013d 201.202.203.58\/32 \u2013j DENY, o gerente reduzir\u00e1 a chance de sucesso de uma invas\u00e3o aos seus servidores, pois estar\u00e1 adicionando regra que rejeita, completamente e independentemente de protocolo, o tr\u00e1fego originado no referido endere\u00e7o.","provas":[{"id":18416,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-g2-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18417,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30092,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30093,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-de-sistemas-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2004"},{"id":30094,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-informatica-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"},{"id":30095,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-telecomunicacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30096,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-tecnologo-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo - 2004"},{"id":30330,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30331,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas","id":14772},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-de-sistemas-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Sistemas - 2004"},{"id":30332,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":14773},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-informatica-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"},{"id":30333,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":14774},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-telecomunicacao-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30334,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo","id":14775},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-tecnologo-codigo-g2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Tecn\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":637867,"hashId":"15c0227dc028d31ed6147cdaff263487","enunciado":"<p align=justify>Suponha que um gerente de seguran\u00e7a de uma empresa tenha\r\nregistrado tentativas de ataques \u00e0 sua rede, oriunda do endere\u00e7o\r\n201.202.203.58, e que essas tentativas vinham se tornando\r\nbastante freq\u00fcentes. Nessa situa\u00e7\u00e3o, ao executar no local\r\nadequado o comando ipchains \u2013A input \u2013d 201.202.203.58\/32\r\n\u2013j DENY, o gerente reduzir\u00e1 a chance de sucesso de uma invas\u00e3o\r\naos seus servidores, pois estar\u00e1 adicionando regra que rejeita,\r\ncompletamente e independentemente de protocolo, o tr\u00e1fego\r\noriginado no referido endere\u00e7o.<\/p>","resposta":2211499,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211498,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2211499,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Firewalls s\u00e3o dispositivos constitu\u00eddos por componentes de hardware e(ou) de software que controlam o fluxo de pacotes entre duas ou mais redes. Acerca de firewalls, julgue os itens que se seguem.","id":300422,"enunciado":"<p align=justify>Firewalls s\u00e3o dispositivos constitu\u00eddos por componentes de hardware\r\ne(ou) de software que controlam o fluxo de pacotes entre duas ou\r\nmais redes. Acerca de firewalls, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Firewalls","oab":false,"nome":"Firewalls","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8168,"slug":"tecnologia-da-informacao-firewalls"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/637867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14779},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14780},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14781},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Economia","id":14783},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14811},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14812}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O governo JK representou um grande avan\u00e7o quanto ao planejamento governamental, representado no Plano de Metas, entre as quais estava a constru\u00e7\u00e3o da rodovia Transamaz\u00f4nica.","provas":[{"id":18420,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14779},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao-codigo-g4-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18421,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14779},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30114,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14780},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30115,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14781},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-tecnologia-1-area-administracao-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30116,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Economia","id":14783},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-tecnologia-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30192,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14811},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-administracao-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30193,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14812},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30194,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14780},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":638027,"hashId":"18526cd8713d253a66ecc501909f822b","enunciado":"<p align=justify>O governo JK representou um grande avan\u00e7o quanto ao\r\nplanejamento governamental, representado no Plano de\r\nMetas, entre as quais estava a constru\u00e7\u00e3o da rodovia\r\nTransamaz\u00f4nica.<\/p>","resposta":2211819,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211818,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2211819,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, julgue os itens que se seguem.","id":300452,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento - Governo JK e a Administra\u00e7\u00e3o Paralela","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento - Governo JK e a Administra\u00e7\u00e3o Paralela","pai":426176,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404558,"slug":"administracao-publica-administracao-para-o-desenvolvimento-governo-jk-e-a-administracao-paralela"}],"slug":"administracao-publica\/638027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14779},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14780},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14781},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Economia","id":14783},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14811},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14812}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ag\u00eancias executivas s\u00e3o uma modalidade de ag\u00eancia reguladora com fun\u00e7\u00f5es mais de fomento que de regula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18420,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14779},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao-codigo-g4-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18421,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14779},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-administracao-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30114,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14780},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30115,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14781},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-tecnologia-1-area-administracao-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30116,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Economia","id":14783},"orgao":{"nome":"Museu de Astronomia e Ci\u00eancias Afins","sigla":"MAST","id":3115,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mast-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-tecnologia-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MAST - Analista em Ci\u00eancia Tecnologia 1 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30192,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14811},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-administracao-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30193,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14812},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 1 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30194,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia","id":14780},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-1-area-economia-codigo-g4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 1 - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":638031,"hashId":"d6c89e0a0e340002c73b84e2ae5ad015","enunciado":"<p align=justify>Ag\u00eancias executivas s\u00e3o uma modalidade de ag\u00eancia\r\nreguladora com fun\u00e7\u00f5es mais de fomento que de regula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2211827,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2211826,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2211827,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, julgue os itens que se seguem.","id":300452,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"nome_clean":"Ag\u00eancias Reguladoras","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404348,"slug":"direito-administrativo-agencias-reguladoras"},{"nome_clean":"Ag\u00eancias Executivas","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Executivas","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404349,"slug":"direito-administrativo-agencias-executivas"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de autarquias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de autarquias","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407854,"slug":"direito-administrativo-especies-de-autarquias"}],"slug":"direito-administrativo\/638031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10028}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que uma esta\u00e7\u00e3o E, que esteja conectada \u00e0 rede 1, fale com uma esta\u00e7\u00e3o na rede 3, o gateway configurado em E deve apontar para o endere\u00e7o da interface do roteador A na rede 2.","provas":[{"id":18425,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10028},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":638163,"hashId":"7db471156fc90770ec9184dfa1089fbc","enunciado":"<p align=justify>Para que uma esta\u00e7\u00e3o E, que esteja conectada \u00e0 rede 1,\r\nfale com uma esta\u00e7\u00e3o na rede 3, o gateway configurado\r\nem E deve apontar para o endere\u00e7o da interface do\r\nroteador A na rede 2.<\/p>","resposta":2212191,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2212190,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2212191,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura ilustrada acima, julgue os itens a seguir.","id":300486,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18425\/72.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura ilustrada acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gateways","oab":false,"nome":"Gateways","pai":397514,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397524,"slug":"tecnologia-da-informacao-gateways"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/638163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10028}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o protocolo de roteamento RIP, na vers\u00e3o 2 com configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, for colocado nos roteadores A e B, o tempo de converg\u00eancia at\u00e9 que uma esta\u00e7\u00e3o na rede 1 consiga falar com uma esta\u00e7\u00e3o na rede 3 ser\u00e1 de 60 segundos.","provas":[{"id":18425,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10028},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":638168,"hashId":"e66a5e5609d4c988f1483f42da0d3c9c","enunciado":"<p align=justify>Se o protocolo de roteamento RIP, na vers\u00e3o 2 com\r\nconfigura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, for colocado nos roteadores A e B, o\r\ntempo de converg\u00eancia at\u00e9 que uma esta\u00e7\u00e3o na rede 1 consiga\r\nfalar com uma esta\u00e7\u00e3o na rede 3 ser\u00e1 de 60 segundos.<\/p>","resposta":2212201,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2212200,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2212201,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura ilustrada acima, julgue os itens a seguir.","id":300486,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18425\/72.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura ilustrada acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/638168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10028}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a rede 2 for considerada uma rede WAN, a m\u00e1scara de rede est\u00e1 incorreta porque, conforme est\u00e1 configurada, 50% dos endere\u00e7os de rede s\u00e3o perdidos.","provas":[{"id":18425,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10028},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":638169,"hashId":"eb562a3d00c3ca92ad6e5a33929c5a35","enunciado":"<p align=justify>Se a rede 2 for considerada uma rede WAN, a m\u00e1scara de rede\r\nest\u00e1 incorreta porque, conforme est\u00e1 configurada, 50% dos\r\nendere\u00e7os de rede s\u00e3o perdidos.<\/p>","resposta":2212203,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2212202,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2212203,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura ilustrada acima, julgue os itens a seguir.","id":300486,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18425\/72.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura ilustrada acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/638169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo de comunica\u00e7\u00e3o em uma organiza\u00e7\u00e3o, temas importantes para partes diretamente envolvidas n\u00e3o influenciam esse processo nem podem causar distor\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":18358,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":18359,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":29777,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":30036,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":635747,"hashId":"669c7b1ed4d99b505489cfd22e8417fe","enunciado":"<p align=justify>No processo de comunica\u00e7\u00e3o em uma organiza\u00e7\u00e3o,\r\ntemas importantes para partes diretamente envolvidas\r\nn\u00e3o influenciam esse processo nem podem causar\r\ndistor\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2205589,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2205588,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2205589,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 um importante objeto de estudos nas organiza\u00e7\u00f5es. Grande parte do sucesso da organiza\u00e7\u00e3o depende da sua capacidade de desenvolver uma comunica\u00e7\u00e3o eficaz entre os empregados. Nesse contexto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":300037,"enunciado":"<p align=justify>A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 um importante objeto de estudos nas\r\norganiza\u00e7\u00f5es. Grande parte do sucesso da organiza\u00e7\u00e3o\r\ndepende da sua capacidade de desenvolver uma comunica\u00e7\u00e3o\r\neficaz entre os empregados. Nesse contexto, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"}],"slug":"comunicacao-social\/635747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo de tomada de decis\u00e3o, \u00e9 importante n\u00e3o se preocupar apenas com o problema espec\u00edfico, mas \u00e9 necess\u00e1rio pensar na articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para que a decis\u00e3o tomada seja implementada eficazmente.","provas":[{"id":18358,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":18359,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14640},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":29777,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"},{"id":30036,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo","id":14641},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-secretariado-executivo-codigo-e31","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Secretariado Executivo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":635754,"hashId":"d4c72669310c7295a4564b54aa4c0e29","enunciado":"<p align=justify>No processo de tomada de decis\u00e3o, \u00e9 importante n\u00e3o se\r\npreocupar apenas com o problema espec\u00edfico, mas \u00e9\r\nnecess\u00e1rio pensar na articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para que a\r\ndecis\u00e3o tomada seja implementada eficazmente.<\/p>","resposta":2205602,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2205602,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2205603,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista determinados aspectos gerais da administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":300038,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista determinados aspectos gerais da\r\nadministra\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":"administracao-geral\/635754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":15030},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":15048}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na confec\u00e7\u00e3o de uma viga de concreto armado, para se avaliar o consumo de areia, \u00e9 suficiente calcular a massa de areia a ser utilizada como sendo igual ao volume total da viga dividido pela massa espec\u00edfica da areia.","provas":[{"id":18210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":15030},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-em-edificacoes-codigo-d10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":18211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":15048},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-10-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":629684,"hashId":"6629352f8af2356b88b5127c0aaba7f1","enunciado":"<p align=justify>Na confec\u00e7\u00e3o de uma viga de concreto armado, para se\r\navaliar o consumo de areia, \u00e9 suficiente calcular a massa\r\nde areia a ser utilizada como sendo igual ao volume total\r\nda viga dividido pela massa espec\u00edfica da areia.<\/p>","resposta":2189614,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189613,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189614,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A quantifica\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os executados em obras de constru\u00e7\u00e3o civil \u00e9 fundamental para a garantia da qualidade e do or\u00e7amento previsto para a obra. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os seguintes itens.","id":298821,"enunciado":"<p align=justify>A quantifica\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os executados em obras de\r\nconstru\u00e7\u00e3o civil \u00e9 fundamental para a garantia da qualidade e\r\ndo or\u00e7amento previsto para a obra. Com rela\u00e7\u00e3o a esse\r\nassunto, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Vigas","oab":false,"nome":"Vigas","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400681,"slug":"engenharia-civil-vigas"}],"slug":"engenharia-civil\/629684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":15030},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":15048}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"B \u2013 n\u00famero de estribos ao longo de todo o comprimento da viga","provas":[{"id":18210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":15030},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-em-edificacoes-codigo-d10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":18211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":15048},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-10-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":629686,"hashId":"af797b398c4ff2d19da11cf057f5105e","enunciado":"<p align=justify>B \u2013 n\u00famero de estribos ao longo de todo o comprimento da viga<\/p>","resposta":2189618,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189617,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189618,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O desenho acima apresenta o detalhamento da arma\u00e7\u00e3o de uma viga de uma estrutura de concreto armado em que s\u00e3o indicados pelas letras de A a F alguns dados relevantes. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es apresentadas no desenho, julgue, nos itens seguintes, as rela\u00e7\u00f5es propostas entre letra e detalhamento.","id":298822,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18210\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O desenho acima apresenta o detalhamento da arma\u00e7\u00e3o de uma viga de uma estrutura de concreto armado em que s\u00e3o indicados pelas letras de A a F alguns dados relevantes. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es apresentadas no desenho, julgue, nos itens seguintes, as rela\u00e7\u00f5es propostas entre letra e detalhamento.<\/P>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Desenho na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416442,"slug":"engenharia-civil-desenho-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","pai":416442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416443,"slug":"engenharia-civil-desenho-tecnico-na-engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/629686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":15030},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":15048}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"D \u2013 exist\u00eancia de 11 vergalh\u00f5es distribu\u00eddos ao longo da se\u00e7\u00e3o transversal da viga, normal ao plano do desenho","provas":[{"id":18210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":15030},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-em-edificacoes-codigo-d10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":18211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":15048},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-10-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":629688,"hashId":"458394ccf6d4d50b8413981ad4dd316b","enunciado":"<p align=justify>D \u2013 exist\u00eancia de 11 vergalh\u00f5es distribu\u00eddos ao longo da se\u00e7\u00e3o transversal da viga, normal ao plano do desenho<\/p>","resposta":2189622,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189621,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189622,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O desenho acima apresenta o detalhamento da arma\u00e7\u00e3o de uma viga de uma estrutura de concreto armado em que s\u00e3o indicados pelas letras de A a F alguns dados relevantes. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es apresentadas no desenho, julgue, nos itens seguintes, as rela\u00e7\u00f5es propostas entre letra e detalhamento.","id":298822,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18210\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O desenho acima apresenta o detalhamento da arma\u00e7\u00e3o de uma viga de uma estrutura de concreto armado em que s\u00e3o indicados pelas letras de A a F alguns dados relevantes. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es apresentadas no desenho, julgue, nos itens seguintes, as rela\u00e7\u00f5es propostas entre letra e detalhamento.<\/P>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Desenho na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416442,"slug":"engenharia-civil-desenho-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","pai":416442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416443,"slug":"engenharia-civil-desenho-tecnico-na-engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/629688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":15030},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":15048}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"E \u2013 comprimento do trecho inclinado da armadura","provas":[{"id":18210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":15030},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-em-edificacoes-codigo-d10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":18211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":15048},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-10-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":629689,"hashId":"83a6ce19020c0906ea19b27d0f9138dd","enunciado":"<p align=justify>E \u2013 comprimento do trecho inclinado da armadura<\/p>","resposta":2189623,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189623,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189624,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O desenho acima apresenta o detalhamento da arma\u00e7\u00e3o de uma viga de uma estrutura de concreto armado em que s\u00e3o indicados pelas letras de A a F alguns dados relevantes. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es apresentadas no desenho, julgue, nos itens seguintes, as rela\u00e7\u00f5es propostas entre letra e detalhamento.","id":298822,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18210\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O desenho acima apresenta o detalhamento da arma\u00e7\u00e3o de uma viga de uma estrutura de concreto armado em que s\u00e3o indicados pelas letras de A a F alguns dados relevantes. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es apresentadas no desenho, julgue, nos itens seguintes, as rela\u00e7\u00f5es propostas entre letra e detalhamento.<\/P>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Desenho na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416442,"slug":"engenharia-civil-desenho-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","pai":416442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416443,"slug":"engenharia-civil-desenho-tecnico-na-engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/629689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na s\u00edsmica de refra\u00e7\u00e3o, o modelamento final baseia-se na avalia\u00e7\u00e3o do tempo de retorno da onda refratada e na dist\u00e2ncia entre a fonte de energia e os respectivos geofones.","provas":[{"id":18212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-especialista-area-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":629696,"hashId":"0329fb100341fe63da506162b3159588","enunciado":"<p align=justify>Na s\u00edsmica de refra\u00e7\u00e3o, o modelamento final baseia-se na\r\navalia\u00e7\u00e3o do tempo de retorno da onda refratada e na\r\ndist\u00e2ncia entre a fonte de energia e os respectivos geofones.<\/p>","resposta":2189637,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189637,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189638,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Estudos geof\u00edsicos s\u00e3o de ampla aplica\u00e7\u00e3o em quest\u00f5es como geologia ambiental, geotecnia e pedologia. Com rela\u00e7\u00e3o ao uso e princ\u00edpios f\u00edsicos das metodologias geof\u00edsicas, julgue os itens a seguir.","id":298824,"enunciado":"<p align=justify>Estudos geof\u00edsicos s\u00e3o de ampla aplica\u00e7\u00e3o em quest\u00f5es como\r\ngeologia ambiental, geotecnia e pedologia. Com rela\u00e7\u00e3o ao uso\r\ne princ\u00edpios f\u00edsicos das metodologias geof\u00edsicas, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geof\u00edsica","oab":false,"nome":"Geof\u00edsica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402751,"slug":"geologia-geofisica"}],"slug":"geologia\/629696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das vantagens dos mapas digitais \u00e9 a possibilidade de sua r\u00e1pida e f\u00e1cil atualiza\u00e7\u00e3o a partir de novos dados obtidos de diferentes fontes.","provas":[{"id":18212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-especialista-area-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":629700,"hashId":"f208a68d2d5f1606875a58bcd4ffbc68","enunciado":"<p align=justify>Uma das vantagens dos mapas digitais \u00e9 a possibilidade de\r\nsua r\u00e1pida e f\u00e1cil atualiza\u00e7\u00e3o a partir de novos dados obtidos\r\nde diferentes fontes.<\/p>","resposta":2189645,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189645,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189646,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em seu trabalho cotidiano, o ge\u00f3logo que atua nas \u00e1reas de geotecnia, geologia ambiental e geologia urbana necessita confeccionar e manusear in\u00fameros mapas tem\u00e1ticos. O uso desses mapas \u00e9 facilitado quando s\u00e3o produzidos a partir de m\u00e9todos digitais. Acerca da aplica\u00e7\u00e3o da cartografia digital, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":298825,"enunciado":"<p align=justify>Em seu trabalho cotidiano, o ge\u00f3logo que atua nas \u00e1reas de\r\ngeotecnia, geologia ambiental e geologia urbana necessita\r\nconfeccionar e manusear in\u00fameros mapas tem\u00e1ticos. O uso desses\r\nmapas \u00e9 facilitado quando s\u00e3o produzidos a partir de m\u00e9todos\r\ndigitais. Acerca da aplica\u00e7\u00e3o da cartografia digital, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/629700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Bacias do tipo foreland s\u00e3o formadas por subsid\u00eancia mec\u00e2nica em resposta aos processos de cisalhamento puro.","provas":[{"id":18212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-especialista-area-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":629710,"hashId":"bdd20e17d517cd99945e5a115d1e69eb","enunciado":"<p align=justify>Bacias do tipo foreland s\u00e3o formadas por subsid\u00eancia\r\nmec\u00e2nica em resposta aos processos de cisalhamento puro.<\/p>","resposta":2189666,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189665,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189666,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que as bacias sedimentares podem ser classificadas quanto a v\u00e1rios par\u00e2metros, julgue os itens seguintes.","id":298828,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que as bacias sedimentares podem ser classificadas\r\nquanto a v\u00e1rios par\u00e2metros, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia Estrutural","oab":false,"nome":"Geologia Estrutural","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402756,"slug":"geologia-geologia-estrutural"}],"slug":"geologia\/629710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Bacias de margem passiva s\u00e3o resultantes de evolu\u00e7\u00e3o tect\u00f4nica polif\u00e1sica. Essas bacias se originam em condi\u00e7\u00f5es de arcos de ilha tipo andino.","provas":[{"id":18212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-especialista-area-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":629713,"hashId":"bd68bfbf877fc3cc13707ff69e6dc1a3","enunciado":"<p align=justify>Bacias de margem passiva s\u00e3o resultantes de evolu\u00e7\u00e3o\r\ntect\u00f4nica polif\u00e1sica. Essas bacias se originam em condi\u00e7\u00f5es\r\nde arcos de ilha tipo andino.<\/p>","resposta":2189672,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189671,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189672,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que as bacias sedimentares podem ser classificadas quanto a v\u00e1rios par\u00e2metros, julgue os itens seguintes.","id":298828,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que as bacias sedimentares podem ser classificadas\r\nquanto a v\u00e1rios par\u00e2metros, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia Estrutural","oab":false,"nome":"Geologia Estrutural","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402756,"slug":"geologia-geologia-estrutural"}],"slug":"geologia\/629713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma grauvaca l\u00edtica apresenta predomin\u00e2ncia de clastos tamanho areia provenientes do retrabalhamento de rochas, imersos em mais de 20% de matriz argilosa. Esse tipo de rocha \u00e9 comumente encontrado nas f\u00e1cies intermedi\u00e1rias e distais de leques aluviais de clima \u00e1rido.","provas":[{"id":18212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-especialista-area-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":629714,"hashId":"f478a6b7b095a235a4fc4196cff3b692","enunciado":"<p align=justify>Uma grauvaca l\u00edtica apresenta predomin\u00e2ncia de clastos\r\ntamanho areia provenientes do retrabalhamento de rochas,\r\nimersos em mais de 20% de matriz argilosa. Esse tipo de\r\nrocha \u00e9 comumente encontrado nas f\u00e1cies intermedi\u00e1rias e\r\ndistais de leques aluviais de clima \u00e1rido.<\/p>","resposta":2189673,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189673,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189674,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a sedimentologia, petrologia sedimentar e estratigrafia, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":298829,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a sedimentologia, petrologia sedimentar e\r\nestratigrafia, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Petrologia","oab":false,"nome":"Petrologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402766,"slug":"geologia-petrologia"}],"slug":"geologia\/629714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um oocalcisparenito (packstone ool\u00edtico) representa uma rocha depositada em ambiente de alta energia, com constante retrabalhamento por ondas, o que resulta em um tipo petrogr\u00e1fico suportado pelos elementos aloqu\u00edmicos.","provas":[{"id":18212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-especialista-area-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":629715,"hashId":"a7873f3a4b5a877d1858e20303ea0af3","enunciado":"<p align=justify>Um oocalcisparenito (packstone ool\u00edtico) representa uma\r\nrocha depositada em ambiente de alta energia, com constante\r\nretrabalhamento por ondas, o que resulta em um tipo\r\npetrogr\u00e1fico suportado pelos elementos aloqu\u00edmicos.<\/p>","resposta":2189676,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189675,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189676,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a sedimentologia, petrologia sedimentar e estratigrafia, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":298829,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a sedimentologia, petrologia sedimentar e\r\nestratigrafia, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia Estrutural","oab":false,"nome":"Geologia Estrutural","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402756,"slug":"geologia-geologia-estrutural"},{"nome_clean":"Petrologia","oab":false,"nome":"Petrologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402766,"slug":"geologia-petrologia"}],"slug":"geologia\/629715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas f\u00e1cies lagunares, dominam os sedimentos pel\u00edticos com ampla preserva\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica devido \u00e0s condi\u00e7\u00f5es pouco oxigenadas do ambiente. Nesse s\u00edtio deposicional pode haver mistura de fauna continental e marinha.","provas":[{"id":18212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-especialista-area-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":629719,"hashId":"3e9258b945707dcdc9ec22202cb60906","enunciado":"<p align=justify>Nas f\u00e1cies lagunares, dominam os sedimentos pel\u00edticos com\r\nampla preserva\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica devido \u00e0s condi\u00e7\u00f5es\r\npouco oxigenadas do ambiente. Nesse s\u00edtio deposicional\r\npode haver mistura de fauna continental e marinha.<\/p>","resposta":2189683,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189683,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189684,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a sedimentologia, petrologia sedimentar e estratigrafia, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":298829,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a sedimentologia, petrologia sedimentar e\r\nestratigrafia, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Estratigrafia","oab":false,"nome":"Estratigrafia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402744,"slug":"geologia-estratigrafia"},{"nome_clean":"Sedimentologia","oab":false,"nome":"Sedimentologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402767,"slug":"geologia-sedimentologia"}],"slug":"geologia\/629719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Do Neojur\u00e1ssico ao Eocret\u00e1ceo, os eventos que resultaram na separa\u00e7\u00e3o sul-atl\u00e2ntica tamb\u00e9m foram respons\u00e1veis pela forma\u00e7\u00e3o do gr\u00e1ben do Takutu e pelo magmatismo alcalino do tipo Mata da Corda.","provas":[{"id":18212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-especialista-area-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":629721,"hashId":"2e1c0040425d7c943fec65acb18f7864","enunciado":"<p align=justify>Do Neojur\u00e1ssico ao Eocret\u00e1ceo, os eventos que resultaram\r\nna separa\u00e7\u00e3o sul-atl\u00e2ntica tamb\u00e9m foram respons\u00e1veis pela\r\nforma\u00e7\u00e3o do gr\u00e1ben do Takutu e pelo magmatismo alcalino\r\ndo tipo Mata da Corda.<\/p>","resposta":2189688,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189687,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189688,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos aos marcos tect\u00f4nicos e estratigr\u00e1ficos observados na geologia do Brasil.","id":298830,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos aos marcos tect\u00f4nicos e\r\nestratigr\u00e1ficos observados na geologia do Brasil.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geocronologia","oab":false,"nome":"Geocronologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402749,"slug":"geologia-geocronologia"},{"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402758,"slug":"geologia-geomorfologia"}],"slug":"geologia\/629721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As fotografias a\u00e9reas t\u00eam maior resolu\u00e7\u00e3o espectral e espacial em compara\u00e7\u00e3o com as imagens Landsat TM. Outra vantagem das fotos a\u00e9reas \u00e9 a de possibilitar a restitui\u00e7\u00e3o aerofotogram\u00e9trica e a vis\u00e3o estereosc\u00f3pica.","provas":[{"id":18212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-especialista-area-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":629726,"hashId":"f43b0fa48966a8eba79c1ac1918842a3","enunciado":"<p align=justify>As fotografias a\u00e9reas t\u00eam maior resolu\u00e7\u00e3o espectral e\r\nespacial em compara\u00e7\u00e3o com as imagens Landsat TM. Outra\r\nvantagem das fotos a\u00e9reas \u00e9 a de possibilitar a restitui\u00e7\u00e3o\r\naerofotogram\u00e9trica e a vis\u00e3o estereosc\u00f3pica.<\/p>","resposta":2189698,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189697,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189698,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os estudos indiretos com uso de produtos imageadores de sensoriamento remoto s\u00e3o muito importantes para as atividades de ordenamento territorial e planejamento urbano. Nesse contexto, julgue os itens que se seguem, acerca dos conceitos e aplica\u00e7\u00f5es das t\u00e9cnicas de sensoriamento remoto.","id":298831,"enunciado":"<p align=justify>Os estudos indiretos com uso de produtos imageadores de\r\nsensoriamento remoto s\u00e3o muito importantes para as atividades\r\nde ordenamento territorial e planejamento urbano. Nesse\r\ncontexto, julgue os itens que se seguem, acerca dos conceitos e\r\naplica\u00e7\u00f5es das t\u00e9cnicas de sensoriamento remoto.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Fotogeologia","oab":false,"nome":"Fotogeologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402745,"slug":"geologia-fotogeologia"}],"slug":"geologia\/629726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os protolitos m\u00e1fico-ultram\u00e1ficos podem compreender gabro maci\u00e7o, gabronorito e anortosito na base da seq\u00fc\u00eancia, sobrepostos por piroxenito, magnetita piroxenito e magnetitito que gradam para melagabros e, no topo, anortosito.","provas":[{"id":18212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-especialista-area-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":629729,"hashId":"399a2f5c4cc92dddd13defca6f40ea1f","enunciado":"<p align=justify>Os protolitos m\u00e1fico-ultram\u00e1ficos podem compreender gabro\r\nmaci\u00e7o, gabronorito e anortosito na base da seq\u00fc\u00eancia,\r\nsobrepostos por piroxenito, magnetita piroxenito e\r\nmagnetitito que gradam para melagabros e, no topo,\r\nanortosito.<\/p>","resposta":2189703,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189703,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189704,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um sill m\u00e1fico-ultram\u00e1fico acamadado, contendo zona ultram\u00e1fica inferior e zona m\u00e1fica superior, posicionou-se em uma seq\u00fc\u00eancia constitu\u00edda por intercala\u00e7\u00e3o de basaltos tole\u00edticos continentais e rochas sedimentares, juntamente com a qual foi deformado e metamorfisado em f\u00e1cies anfibolito. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":298832,"enunciado":"<P align=justify>Um sill m\u00e1fico-ultram\u00e1fico acamadado, contendo zona ultram\u00e1fica inferior e zona m\u00e1fica superior, posicionou-se em uma seq\u00fc\u00eancia constitu\u00edda por intercala\u00e7\u00e3o de basaltos tole\u00edticos continentais e rochas sedimentares, juntamente com a qual foi deformado e metamorfisado em f\u00e1cies anfibolito. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Estratigrafia","oab":false,"nome":"Estratigrafia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402744,"slug":"geologia-estratigrafia"},{"nome_clean":"Petrologia","oab":false,"nome":"Petrologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402766,"slug":"geologia-petrologia"}],"slug":"geologia\/629729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O complexo acamadado constitui uma fatia de litosfera oce\u00e2nica al\u00f3ctone, podendo ser denominado de ofiolito.","provas":[{"id":18212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-especialista-area-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":629733,"hashId":"da3cf50a3dd53dadd5420c1c923e6f97","enunciado":"<p align=justify>O complexo acamadado constitui uma fatia de litosfera\r\noce\u00e2nica al\u00f3ctone, podendo ser denominado de ofiolito.<\/p>","resposta":2189712,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189711,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189712,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um sill m\u00e1fico-ultram\u00e1fico acamadado, contendo zona ultram\u00e1fica inferior e zona m\u00e1fica superior, posicionou-se em uma seq\u00fc\u00eancia constitu\u00edda por intercala\u00e7\u00e3o de basaltos tole\u00edticos continentais e rochas sedimentares, juntamente com a qual foi deformado e metamorfisado em f\u00e1cies anfibolito. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":298832,"enunciado":"<P align=justify>Um sill m\u00e1fico-ultram\u00e1fico acamadado, contendo zona ultram\u00e1fica inferior e zona m\u00e1fica superior, posicionou-se em uma seq\u00fc\u00eancia constitu\u00edda por intercala\u00e7\u00e3o de basaltos tole\u00edticos continentais e rochas sedimentares, juntamente com a qual foi deformado e metamorfisado em f\u00e1cies anfibolito. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Petrologia","oab":false,"nome":"Petrologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402766,"slug":"geologia-petrologia"}],"slug":"geologia\/629733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As rochas metam\u00f3rficas identificadas na \u00e1rea derivaram certamente de rochas sedimentares submetidas a metamorfismo em f\u00e1cies xisto-verde.","provas":[{"id":18212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-especialista-area-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":629744,"hashId":"e3079087a9f250a99f695f64f61aefe6","enunciado":"<p align=justify>As rochas metam\u00f3rficas identificadas na \u00e1rea derivaram\r\ncertamente de rochas sedimentares submetidas a metamorfismo\r\nem f\u00e1cies xisto-verde.<\/p>","resposta":2189734,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189733,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189734,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma regi\u00e3o contendo mineraliza\u00e7\u00e3o de scheelita, rochas calcissilic\u00e1ticas associam-se a biotita-quartzo xisto, sericita xisto e quartzito e foram intrudidas por biotita granito e biotita-muscovita granito p\u00f3s-tect\u00f4nicos e, localmente, por pegmatitos. A parag\u00eanese do min\u00e9rio compreende actinolita, clinozoisita, plagiocl\u00e1sio An20, scheelita, grossul\u00e1ria, carbonato, diops\u00eddio e pirita. A respeito desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":298833,"enunciado":"<P align=justify>Em uma regi\u00e3o contendo mineraliza\u00e7\u00e3o de scheelita, rochas calcissilic\u00e1ticas associam-se a biotita-quartzo xisto, sericita xisto e quartzito e foram intrudidas por biotita granito e biotita-muscovita granito p\u00f3s-tect\u00f4nicos e, localmente, por pegmatitos. A parag\u00eanese do min\u00e9rio compreende actinolita, clinozoisita, plagiocl\u00e1sio An20, scheelita, grossul\u00e1ria, carbonato, diops\u00eddio e pirita. <\/P>\r\n<P align=justify>A respeito desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Petrologia","oab":false,"nome":"Petrologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402766,"slug":"geologia-petrologia"}],"slug":"geologia\/629744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O posicionamento das rochas \u00e1cidas deu-se ap\u00f3s evento colisional, sob influ\u00eancia de crosta oce\u00e2nica subjacente.","provas":[{"id":18212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-especialista-area-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":629745,"hashId":"d9f437c14abe4165f15e32bf309e692d","enunciado":"<p align=justify>O posicionamento das rochas \u00e1cidas deu-se ap\u00f3s evento\r\ncolisional, sob influ\u00eancia de crosta oce\u00e2nica subjacente.<\/p>","resposta":2189736,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189735,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189736,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma regi\u00e3o contendo mineraliza\u00e7\u00e3o de scheelita, rochas calcissilic\u00e1ticas associam-se a biotita-quartzo xisto, sericita xisto e quartzito e foram intrudidas por biotita granito e biotita-muscovita granito p\u00f3s-tect\u00f4nicos e, localmente, por pegmatitos. A parag\u00eanese do min\u00e9rio compreende actinolita, clinozoisita, plagiocl\u00e1sio An20, scheelita, grossul\u00e1ria, carbonato, diops\u00eddio e pirita. A respeito desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":298833,"enunciado":"<P align=justify>Em uma regi\u00e3o contendo mineraliza\u00e7\u00e3o de scheelita, rochas calcissilic\u00e1ticas associam-se a biotita-quartzo xisto, sericita xisto e quartzito e foram intrudidas por biotita granito e biotita-muscovita granito p\u00f3s-tect\u00f4nicos e, localmente, por pegmatitos. A parag\u00eanese do min\u00e9rio compreende actinolita, clinozoisita, plagiocl\u00e1sio An20, scheelita, grossul\u00e1ria, carbonato, diops\u00eddio e pirita. <\/P>\r\n<P align=justify>A respeito desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Petrologia","oab":false,"nome":"Petrologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402766,"slug":"geologia-petrologia"}],"slug":"geologia\/629745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O magmatismo andes\u00edtico constitui manifesta\u00e7\u00e3o \u00edgnea recorrente em riftes continentais pr\u00e9-cambrianos.","provas":[{"id":18212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-especialista-area-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":629746,"hashId":"22bb4d64bb07e051624ee0ad3b2d73d9","enunciado":"<p align=justify>O magmatismo andes\u00edtico constitui manifesta\u00e7\u00e3o \u00edgnea\r\nrecorrente em riftes continentais pr\u00e9-cambrianos.<\/p>","resposta":2189738,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189737,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189738,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito de riftes continentais.","id":298834,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito de riftes continentais.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 121"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia Estrutural","oab":false,"nome":"Geologia Estrutural","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402756,"slug":"geologia-geologia-estrutural"}],"slug":"geologia\/629746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma seq\u00fc\u00eancia de rochas constitu\u00edda por intercala\u00e7\u00f5es de dep\u00f3sitos de fluxos de detritos na base, sobreposta por basanito, seguido por arenito com estratifica\u00e7\u00e3o cruzada de grande porte, arenito fino laminado e tufo, pode ser corretamente interpretada como diagn\u00f3stica de ambiente de rifte intracontinental.","provas":[{"id":18212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-especialista-area-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":629749,"hashId":"bb919d0debddbcf80a039a3f46870f3e","enunciado":"<p align=justify>Uma seq\u00fc\u00eancia de rochas constitu\u00edda por intercala\u00e7\u00f5es de\r\ndep\u00f3sitos de fluxos de detritos na base, sobreposta por basanito,\r\nseguido por arenito com estratifica\u00e7\u00e3o cruzada de grande porte,\r\narenito fino laminado e tufo, pode ser corretamente interpretada\r\ncomo diagn\u00f3stica de ambiente de rifte intracontinental.<\/p>","resposta":2189743,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189743,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189744,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito de riftes continentais.","id":298834,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito de riftes continentais.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 121"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Estratigrafia","oab":false,"nome":"Estratigrafia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402744,"slug":"geologia-estratigrafia"},{"nome_clean":"Geologia Estrutural","oab":false,"nome":"Geologia Estrutural","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402756,"slug":"geologia-geologia-estrutural"}],"slug":"geologia\/629749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conglomerados basais podem conter concentra\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas de diamante em riftes continentais.","provas":[{"id":18212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-especialista-area-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":629751,"hashId":"21998919bb6f7ef3dcd0cf1ff1c87461","enunciado":"<p align=justify>Conglomerados basais podem conter concentra\u00e7\u00f5es\r\necon\u00f4micas de diamante em riftes continentais.<\/p>","resposta":2189747,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189747,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189748,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito de riftes continentais.","id":298834,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito de riftes continentais.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 121"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia Estrutural","oab":false,"nome":"Geologia Estrutural","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402756,"slug":"geologia-geologia-estrutural"}],"slug":"geologia\/629751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A descri\u00e7\u00e3o apresentada para a pilha vulcano-sedimentar permite interpret\u00e1-la como greenstone belt arqueano.","provas":[{"id":18212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-especialista-area-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":629755,"hashId":"07fdcec26eb0959f3c8f4d04fdebdeb0","enunciado":"<p align=justify>A descri\u00e7\u00e3o apresentada para a pilha vulcano-sedimentar\r\npermite interpret\u00e1-la como greenstone belt arqueano.<\/p>","resposta":2189755,"anulada":false,"rotulo":122,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189755,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189756,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma prov\u00edncia mineral brasileira, uma seq\u00fc\u00eancia arqueana \u00e9 constitu\u00edda, da base para o topo, por espesso pacote de anfibolitos contendo relictos de textura spinifex, seguido de quartzo xisto, biotita xisto, forma\u00e7\u00e3o ferr\u00edfera bandada, quartzito e xisto grafitoso com intercala\u00e7\u00e3o de lentes de m\u00e1rmore manganes\u00edfero. O embasamento \u00e9 formado por complexos metam\u00f3rficos de m\u00e9dio a alto graus, que, juntamente com as rochas supracrustais, foram intensamente afetados pelo Ciclo Transamaz\u00f4nico. A partir do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":298835,"enunciado":"<P align=justify>Em uma prov\u00edncia mineral brasileira, uma seq\u00fc\u00eancia arqueana \u00e9 constitu\u00edda, da base para o topo, por espesso pacote de anfibolitos contendo relictos de textura spinifex, seguido de quartzo xisto, biotita xisto, forma\u00e7\u00e3o ferr\u00edfera bandada, quartzito e xisto grafitoso com intercala\u00e7\u00e3o de lentes de m\u00e1rmore manganes\u00edfero. O embasamento \u00e9 formado por complexos metam\u00f3rficos de m\u00e9dio a alto graus, que, juntamente com as rochas supracrustais, foram intensamente afetados pelo Ciclo Transamaz\u00f4nico. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":122,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 122 a 130"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Petrologia","oab":false,"nome":"Petrologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402766,"slug":"geologia-petrologia"}],"slug":"geologia\/629755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O evento tectono-metam\u00f3rfico neoproteroz\u00f3ico que deformou e metamorfisou as rochas arqueanas da prov\u00edncia descrita est\u00e1 amplamente registrado na faixa orogen\u00e9tica Bras\u00edlia.","provas":[{"id":18212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-especialista-area-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":629759,"hashId":"d6032f38fe2a858e8635e998a6b7101b","enunciado":"<p align=justify>O evento tectono-metam\u00f3rfico neoproteroz\u00f3ico que\r\ndeformou e metamorfisou as rochas arqueanas da\r\nprov\u00edncia descrita est\u00e1 amplamente registrado na faixa\r\norogen\u00e9tica Bras\u00edlia.<\/p>","resposta":2189764,"anulada":false,"rotulo":126,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189763,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189764,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma prov\u00edncia mineral brasileira, uma seq\u00fc\u00eancia arqueana \u00e9 constitu\u00edda, da base para o topo, por espesso pacote de anfibolitos contendo relictos de textura spinifex, seguido de quartzo xisto, biotita xisto, forma\u00e7\u00e3o ferr\u00edfera bandada, quartzito e xisto grafitoso com intercala\u00e7\u00e3o de lentes de m\u00e1rmore manganes\u00edfero. O embasamento \u00e9 formado por complexos metam\u00f3rficos de m\u00e9dio a alto graus, que, juntamente com as rochas supracrustais, foram intensamente afetados pelo Ciclo Transamaz\u00f4nico. A partir do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":298835,"enunciado":"<P align=justify>Em uma prov\u00edncia mineral brasileira, uma seq\u00fc\u00eancia arqueana \u00e9 constitu\u00edda, da base para o topo, por espesso pacote de anfibolitos contendo relictos de textura spinifex, seguido de quartzo xisto, biotita xisto, forma\u00e7\u00e3o ferr\u00edfera bandada, quartzito e xisto grafitoso com intercala\u00e7\u00e3o de lentes de m\u00e1rmore manganes\u00edfero. O embasamento \u00e9 formado por complexos metam\u00f3rficos de m\u00e9dio a alto graus, que, juntamente com as rochas supracrustais, foram intensamente afetados pelo Ciclo Transamaz\u00f4nico. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":122,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 122 a 130"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia do Brasil","oab":false,"nome":"Geologia do Brasil","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402755,"slug":"geologia-geologia-do-brasil"},{"nome_clean":"Geologia Estrutural","oab":false,"nome":"Geologia Estrutural","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402756,"slug":"geologia-geologia-estrutural"}],"slug":"geologia\/629759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um projeto de mapeamento geol\u00f3gico na prov\u00edncia para fins de explora\u00e7\u00e3o de minerais met\u00e1licos, a exist\u00eancia de mineraliza\u00e7\u00f5es de sulfeto maci\u00e7o do tipo vulcanog\u00eanico deve ser investigada.","provas":[{"id":18212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo","id":9964},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-especialista-area-geologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea G\u00e9ologo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":629762,"hashId":"2a4087de7a79bc1636d74c3523ff4d86","enunciado":"<p align=justify>Em um projeto de mapeamento geol\u00f3gico na prov\u00edncia\r\npara fins de explora\u00e7\u00e3o de minerais met\u00e1licos, a\r\nexist\u00eancia de mineraliza\u00e7\u00f5es de sulfeto maci\u00e7o do tipo\r\nvulcanog\u00eanico deve ser investigada.<\/p>","resposta":2189769,"anulada":false,"rotulo":129,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189769,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189770,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma prov\u00edncia mineral brasileira, uma seq\u00fc\u00eancia arqueana \u00e9 constitu\u00edda, da base para o topo, por espesso pacote de anfibolitos contendo relictos de textura spinifex, seguido de quartzo xisto, biotita xisto, forma\u00e7\u00e3o ferr\u00edfera bandada, quartzito e xisto grafitoso com intercala\u00e7\u00e3o de lentes de m\u00e1rmore manganes\u00edfero. O embasamento \u00e9 formado por complexos metam\u00f3rficos de m\u00e9dio a alto graus, que, juntamente com as rochas supracrustais, foram intensamente afetados pelo Ciclo Transamaz\u00f4nico. A partir do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":298835,"enunciado":"<P align=justify>Em uma prov\u00edncia mineral brasileira, uma seq\u00fc\u00eancia arqueana \u00e9 constitu\u00edda, da base para o topo, por espesso pacote de anfibolitos contendo relictos de textura spinifex, seguido de quartzo xisto, biotita xisto, forma\u00e7\u00e3o ferr\u00edfera bandada, quartzito e xisto grafitoso com intercala\u00e7\u00e3o de lentes de m\u00e1rmore manganes\u00edfero. O embasamento \u00e9 formado por complexos metam\u00f3rficos de m\u00e9dio a alto graus, que, juntamente com as rochas supracrustais, foram intensamente afetados pelo Ciclo Transamaz\u00f4nico. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":122,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 122 a 130"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geoqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Geoqu\u00edmica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402760,"slug":"geologia-geoquimica"},{"nome_clean":"Mineralogia","oab":false,"nome":"Mineralogia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402763,"slug":"geologia-mineralogia"}],"slug":"geologia\/629762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo","id":9965}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1 uma divis\u00e3o t\u00e9cnica do trabalho no interior da f\u00e1brica e uma divis\u00e3o social do trabalho no mercado. Para o planejamento minucioso da primeira, tem-se a anarquia na segunda","provas":[{"id":18213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo","id":9965},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-especialista-area-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":629770,"hashId":"0e705c75163daff4fe451258089d4892","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 uma divis\u00e3o t\u00e9cnica do trabalho no interior da f\u00e1brica e\r\numa divis\u00e3o social do trabalho no mercado. Para o\r\nplanejamento minucioso da primeira, tem-se a anarquia na\r\nsegunda<\/p>","resposta":2189785,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189785,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189786,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue se as id\u00e9ias expressas nos itens seguintes, a respeito da cidade, podem ser deduzidas de textos marxistas.","id":298837,"enunciado":"<p align=justify>Julgue se as id\u00e9ias expressas nos itens seguintes, a respeito da\r\ncidade, podem ser deduzidas de textos marxistas.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Marxismo","oab":false,"nome":"Marxismo","pai":398203,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":413419,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-marxismo"},{"nome_clean":"Divis\u00e3o Social do Trabalho","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o Social do Trabalho","pai":409277,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":413429,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-divisao-social-do-trabalho"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/629770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo","id":9965}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todos eles produziram escritos que tratam explicitamente do tema cidades.","provas":[{"id":18213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo","id":9965},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-especialista-area-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":629771,"hashId":"9139fec7f77311432ea49a54318eaddd","enunciado":"<p align=justify>Todos eles produziram escritos que tratam explicitamente do\r\ntema cidades.<\/p>","resposta":2189788,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189787,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189788,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos tr\u00eas principais autores da sociologia cl\u00e1ssica Marx, Weber e Durkheim, julgue os seguintes itens.","id":298838,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos tr\u00eas principais autores da sociologia cl\u00e1ssica Marx,\r\nWeber e Durkheim, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Sociologia Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Sociologia Cl\u00e1ssica","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409279,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-classica"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/629771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo","id":9965}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com a transfer\u00eancia da capital, desvinculou-se o p\u00f3lo econ\u00f4mico do p\u00f3lo pol\u00edtico, at\u00e9 ent\u00e3o coincidentes, j\u00e1 que o Rio de Janeiro era a capital e um dos principais centros econ\u00f4micos do pa\u00eds.","provas":[{"id":18213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo","id":9965},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-especialista-area-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":629776,"hashId":"6b7f9c3f0a0f8b2713f80ddda1676641","enunciado":"<p align=justify>Com a transfer\u00eancia da capital, desvinculou-se o p\u00f3lo\r\necon\u00f4mico do p\u00f3lo pol\u00edtico, at\u00e9 ent\u00e3o coincidentes, j\u00e1 que o\r\nRio de Janeiro era a capital e um dos principais centros\r\necon\u00f4micos do pa\u00eds.<\/p>","resposta":2189797,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189797,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189798,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A transfer\u00eancia da capital pol\u00edtica do pa\u00eds, do Rio de Janeiro para Bras\u00edlia, provocou algumas mudan\u00e7as na sociedade brasileira. A respeito desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":298839,"enunciado":"<p align=justify>A transfer\u00eancia da capital pol\u00edtica do pa\u00eds, do Rio de Janeiro para\r\nBras\u00edlia, provocou algumas mudan\u00e7as na sociedade brasileira. A\r\nrespeito desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Brasileira","oab":false,"nome":"Sociologia Brasileira","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409275,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-brasileira"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o brasileira","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o brasileira","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":413414,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-urbanizacao-brasileira"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/629776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo","id":9965}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O DF atrai correntes migrat\u00f3rias, sobretudo de indiv\u00edduos com elevado n\u00edvel de qualifica\u00e7\u00e3o profissional, dadas as exig\u00eancias do perfil m\u00e9dio do funcion\u00e1rio p\u00fablico.","provas":[{"id":18213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo","id":9965},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-especialista-area-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":629782,"hashId":"935f60e6daecd54d462d192da7a98448","enunciado":"<p align=justify>O DF atrai correntes migrat\u00f3rias, sobretudo de indiv\u00edduos\r\ncom elevado n\u00edvel de qualifica\u00e7\u00e3o profissional, dadas as\r\nexig\u00eancias do perfil m\u00e9dio do funcion\u00e1rio p\u00fablico.<\/p>","resposta":2189810,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189809,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189810,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Not\u00edcias na m\u00eddia em Bras\u00edlia fazem freq\u00fcentes refer\u00eancias ao elevado grau de procura por emprego p\u00fabico e de desemprego no Distrito Federal (DF) e tratam esses fatos como problemas estruturais na cidade. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":298841,"enunciado":"<p align=justify>Not\u00edcias na m\u00eddia em Bras\u00edlia fazem freq\u00fcentes refer\u00eancias ao\r\nelevado grau de procura por emprego p\u00fabico e de desemprego no\r\nDistrito Federal (DF) e tratam esses fatos como problemas\r\nestruturais na cidade. Acerca desse assunto, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Movimento Migrat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Movimento Migrat\u00f3rio","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":411767,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-movimento-migratorio"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o brasileira","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o brasileira","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":413414,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-urbanizacao-brasileira"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/629782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo","id":9965}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o de profissionais para o setor p\u00fablico \u00e9 regulada por concursos p\u00fablicos, abertos aos que preenchem os requisitos do cargo. Isso, apesar de democratizar o acesso ao setor p\u00fablico, tem provocado o afastamento das camadas com menor escolaridade dos cargos mais bem remunerados do Estado.","provas":[{"id":18213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo","id":9965},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-especialista-area-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":629783,"hashId":"cf3b34a12e2b23e4f45b9822074fb7aa","enunciado":"<p align=justify>A contrata\u00e7\u00e3o de profissionais para o setor p\u00fablico \u00e9\r\nregulada por concursos p\u00fablicos, abertos aos que preenchem\r\nos requisitos do cargo. Isso, apesar de democratizar o acesso\r\nao setor p\u00fablico, tem provocado o afastamento das camadas\r\ncom menor escolaridade dos cargos mais bem remunerados\r\ndo Estado.<\/p>","resposta":2189811,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189811,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189812,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Not\u00edcias na m\u00eddia em Bras\u00edlia fazem freq\u00fcentes refer\u00eancias ao elevado grau de procura por emprego p\u00fabico e de desemprego no Distrito Federal (DF) e tratam esses fatos como problemas estruturais na cidade. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":298841,"enunciado":"<p align=justify>Not\u00edcias na m\u00eddia em Bras\u00edlia fazem freq\u00fcentes refer\u00eancias ao\r\nelevado grau de procura por emprego p\u00fabico e de desemprego no\r\nDistrito Federal (DF) e tratam esses fatos como problemas\r\nestruturais na cidade. Acerca desse assunto, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Desigualdade social no Brasil","oab":false,"nome":"Desigualdade social no Brasil","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402590,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-desigualdade-social-no-brasil"},{"nome_clean":"Sociologia Brasileira","oab":false,"nome":"Sociologia Brasileira","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409275,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-brasileira"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/629783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo","id":9965}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A exig\u00eancia de concurso para acesso aos cargos t\u00e9cnicos assegura a melhoria na rela\u00e7\u00e3o entre institui\u00e7\u00f5es estatais e sociedade.","provas":[{"id":18213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo","id":9965},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-especialista-area-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":629784,"hashId":"f53ef0e5ccd4b271fb6b56a1e90bff0a","enunciado":"<p align=justify>A exig\u00eancia de concurso para acesso aos cargos t\u00e9cnicos\r\nassegura a melhoria na rela\u00e7\u00e3o entre institui\u00e7\u00f5es estatais e\r\nsociedade.<\/p>","resposta":2189814,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189813,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189814,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Not\u00edcias na m\u00eddia em Bras\u00edlia fazem freq\u00fcentes refer\u00eancias ao elevado grau de procura por emprego p\u00fabico e de desemprego no Distrito Federal (DF) e tratam esses fatos como problemas estruturais na cidade. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":298841,"enunciado":"<p align=justify>Not\u00edcias na m\u00eddia em Bras\u00edlia fazem freq\u00fcentes refer\u00eancias ao\r\nelevado grau de procura por emprego p\u00fabico e de desemprego no\r\nDistrito Federal (DF) e tratam esses fatos como problemas\r\nestruturais na cidade. Acerca desse assunto, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Brasileira","oab":false,"nome":"Sociologia Brasileira","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409275,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-brasileira"},{"nome_clean":"Estado Brasileiro","oab":false,"nome":"Estado Brasileiro","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":412042,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-estado-brasileiro"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/629784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo","id":9965}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Toda expans\u00e3o da \u00e1rea urbana do novo DF se faz segundo um rigoroso controle de uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo, resguardando os princ\u00edpios do Plano Piloto original.","provas":[{"id":18213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo","id":9965},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-especialista-area-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":629788,"hashId":"0d7f8b6f5e7a311836868971db5d23fa","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Toda expans\u00e3o da \u00e1rea urbana do novo DF se faz segundo\r\num rigoroso controle de uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo,\r\nresguardando os princ\u00edpios do Plano Piloto original.<\/p><\/p>","resposta":2189822,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189821,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189822,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Bras\u00edlia, inaugurada em 21 de abril de 1960, fruto de um projeto inovador no seu tempo, guarda algumas caracter\u00edsticas que geram pol\u00eamica entre os planejadores que estudam ou atuam profissionalmente na cidade. Julgue os itens seguintes, acerca desse assunto.","id":298842,"enunciado":"<p align=justify>Bras\u00edlia, inaugurada em 21 de abril de 1960, fruto de um projeto\r\ninovador no seu tempo, guarda algumas caracter\u00edsticas que geram\r\npol\u00eamica entre os planejadores que estudam ou atuam\r\nprofissionalmente na cidade. Julgue os itens seguintes, acerca\r\ndesse assunto.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Distrito Federal","oab":false,"nome":"Distrito Federal","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407437,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distrito-federal"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/629788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo","id":9965}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todas as regi\u00f5es administrativas se apresentam como centros de alto dinamismo econ\u00f4mico, sobretudo no com\u00e9rcio e na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","provas":[{"id":18213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo","id":9965},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-especialista-area-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":629791,"hashId":"493ec8b7e3eb9e2c2d1fde871bc5dfa1","enunciado":"<p align=justify>Todas as regi\u00f5es administrativas se apresentam como centros\r\nde alto dinamismo econ\u00f4mico, sobretudo no com\u00e9rcio e na\r\npresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p>","resposta":2189828,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189827,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189828,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em se tratando de capital pol\u00edtica do pa\u00eds e forte p\u00f3lo de atra\u00e7\u00e3o de migrantes, Bras\u00edlia, em seu espa\u00e7o social, apresenta algumas caracter\u00edsticas que a distinguem de outras metr\u00f3poles brasileiras. Acerca dessas caracter\u00edsticas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":298843,"enunciado":"<p align=justify>Em se tratando de capital pol\u00edtica do pa\u00eds e forte p\u00f3lo de atra\u00e7\u00e3o\r\nde migrantes, Bras\u00edlia, em seu espa\u00e7o social, apresenta algumas\r\ncaracter\u00edsticas que a distinguem de outras metr\u00f3poles brasileiras.\r\nAcerca dessas caracter\u00edsticas, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Distrito Federal","oab":false,"nome":"Distrito Federal","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407437,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distrito-federal"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/629791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo","id":9965}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os estudos da Escola de Chicago atribuem ao processo de urbaniza\u00e7\u00e3o mais import\u00e2ncia que ao urbanismo, entendido aquele como teoria normativa das formas urbanas.","provas":[{"id":18213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo","id":9965},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-especialista-area-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":629795,"hashId":"942baf69e5cc979e4f4f4c24d4532920","enunciado":"<p align=justify>Os estudos da Escola de Chicago atribuem ao processo de\r\nurbaniza\u00e7\u00e3o mais import\u00e2ncia que ao urbanismo, entendido\r\naquele como teoria normativa das formas urbanas.<\/p>","resposta":2189836,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189835,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189836,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A sociologia urbana aparece na cena acad\u00eamica internacional sobretudo a partir dos estudos elaborados por intelectuais da Escola de Chicago, em fins do s\u00e9culo XIX at\u00e9 meados do s\u00e9culo XX. Algumas caracter\u00edsticas dessa Escola marcaram a produ\u00e7\u00e3o intelectual ali desenvolvida. Acerca desse assunto, julgue os seguintes itens.","id":298844,"enunciado":"<p align=justify>A sociologia urbana aparece na cena acad\u00eamica internacional\r\nsobretudo a partir dos estudos elaborados por intelectuais da\r\nEscola de Chicago, em fins do s\u00e9culo XIX at\u00e9 meados do s\u00e9culo\r\nXX. Algumas caracter\u00edsticas dessa Escola marcaram a produ\u00e7\u00e3o\r\nintelectual ali desenvolvida. Acerca desse assunto, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Escola de Chicago","oab":false,"nome":"Escola de Chicago","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398445,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-escola-de-chicago"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/629795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo","id":9965}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A concentra\u00e7\u00e3o de atividades econ\u00f4micas e de pessoas em uma cidade d\u00e1 origem \u00e0 economia de urbaniza\u00e7\u00e3o. Assim, quanto maior for a cidade, mais ela apresenta vantagens em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras cidades nas decis\u00f5es para se implementarem ind\u00fastrias ou para se atra\u00edrem migrantes.","provas":[{"id":18213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo","id":9965},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-especialista-area-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":629815,"hashId":"cc8aaf79193f78b8479b3a2e19eaf445","enunciado":"<p align=justify>A concentra\u00e7\u00e3o de atividades econ\u00f4micas e de pessoas em\r\numa cidade d\u00e1 origem \u00e0 economia de urbaniza\u00e7\u00e3o. Assim,\r\nquanto maior for a cidade, mais ela apresenta vantagens em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0s outras cidades nas decis\u00f5es para se\r\nimplementarem ind\u00fastrias ou para se atra\u00edrem migrantes.<\/p>","resposta":2189876,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189875,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189876,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O crescimento das cidades, especialmente o fen\u00f4meno da metropoliza\u00e7\u00e3o, reflete processos de mudan\u00e7a social. Julgue os itens que se seguem, acerca desse assunto.","id":298849,"enunciado":"<p align=justify>O crescimento das cidades, especialmente o fen\u00f4meno da\r\nmetropoliza\u00e7\u00e3o, reflete processos de mudan\u00e7a social. Julgue os\r\nitens que se seguem, acerca desse assunto.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":413433,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-urbanizacao"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/629815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo","id":9965}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A decis\u00e3o de se adotar o planejamento urbano como modelo de gest\u00e3o do territ\u00f3rio \u00e9 de compet\u00eancia do poder local, sobretudo quando se trata de cidades com mais de 20.000 habitantes.","provas":[{"id":18213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo","id":9965},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-especialista-area-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":629818,"hashId":"b59354d25cd5df6e630a74ea1aa1958f","enunciado":"<p align=justify>A decis\u00e3o de se adotar o planejamento urbano como modelo\r\nde gest\u00e3o do territ\u00f3rio \u00e9 de compet\u00eancia do poder local,\r\nsobretudo quando se trata de cidades com mais de 20.000\r\nhabitantes.<\/p>","resposta":2189882,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189881,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189882,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A gest\u00e3o governamental de um territ\u00f3rio urbano (gest\u00e3o urbana) \u00e9 o exerc\u00edcio de um poder de Estado que guarda algumas caracter\u00edsticas. A respeito dessas caracter\u00edsticas, julgue os seguintes itens.","id":298850,"enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o governamental de um territ\u00f3rio urbano (gest\u00e3o urbana)\r\n\u00e9 o exerc\u00edcio de um poder de Estado que guarda algumas\r\ncaracter\u00edsticas. A respeito dessas caracter\u00edsticas, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Brasileira","oab":false,"nome":"Sociologia Brasileira","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409275,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-brasileira"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o brasileira","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o brasileira","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":413414,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-urbanizacao-brasileira"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/629818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo","id":9965}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Distrito Federal, v\u00e1rias cidades sat\u00e9lites surgem a partir de movimentos populares por acesso \u00e0 terra e \u00e0 moradia, contrariando-se, assim, a forma oficial de planejamento do espa\u00e7o urbano da cidade.","provas":[{"id":18213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo","id":9965},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-especialista-area-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Especialista - \u00c1rea Soci\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":629830,"hashId":"a0484ccc76c4d299e38c5bb018ff1b12","enunciado":"<p align=justify>No Distrito Federal, v\u00e1rias cidades sat\u00e9lites surgem a partir\r\nde movimentos populares por acesso \u00e0 terra e \u00e0 moradia,\r\ncontrariando-se, assim, a forma oficial de planejamento do\r\nespa\u00e7o urbano da cidade.<\/p>","resposta":2189905,"anulada":false,"rotulo":127,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189905,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189906,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma das principais caracter\u00edsticas do contexto pol\u00edtico nas cidades brasileiras \u00e9 o surgimento dos movimentos sociais urbanos. A respeito desses movimentos, julgue os itens que se seguem.","id":298852,"enunciado":"<p align=justify>Uma das principais caracter\u00edsticas do contexto pol\u00edtico nas\r\ncidades brasileiras \u00e9 o surgimento dos movimentos sociais\r\nurbanos. A respeito desses movimentos, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":124,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 124 a 127"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Distrito Federal","oab":false,"nome":"Distrito Federal","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407437,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distrito-federal"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/629830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar de o direito ter por finalidade a paz, todos os povos, governos e classes sociais combatem, entre si, para ter as injusti\u00e7as sociais eliminadas de seu contexto.","provas":[{"id":18214,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - Assistente Administrativo - 2004"},{"id":18227,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Administrativo - 2004"},{"id":18229,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2004"},{"id":18230,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - Top\u00f3grafo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":629835,"hashId":"ce317f026ea2d6f7ef8dadb50bd2b24b","enunciado":"<p align=justify>Apesar de o direito ter por finalidade a paz, todos os povos,\r\ngovernos e classes sociais combatem, entre si, para ter as\r\ninjusti\u00e7as sociais eliminadas de seu contexto.<\/p>","resposta":2189916,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189915,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189916,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas id\u00e9ias do texto I, julgue os itens a seguir.","id":298854,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18214\/8.gif><\/P>\r\n<P>Com base nas id\u00e9ias do texto I, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/629835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A passagem \u201c\u2014 e isso acontecer\u00e1 enquanto o mundo for mundo \u2014\u201d (l.3-4) refere-se \u00e0s constantes injusti\u00e7as das quais o direito emerge.","provas":[{"id":18214,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - Assistente Administrativo - 2004"},{"id":18227,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Administrativo - 2004"},{"id":18229,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2004"},{"id":18230,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - Top\u00f3grafo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":629839,"hashId":"276cbf5854e72d1dfe6ebc526c417077","enunciado":"<p align=justify>A passagem \u201c\u2014 e isso acontecer\u00e1 enquanto o mundo for\r\nmundo \u2014\u201d (l.3-4) refere-se \u00e0s constantes injusti\u00e7as das quais\r\no direito emerge.<\/p>","resposta":2189923,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189923,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189924,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir da an\u00e1lise das estruturas do texto I, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":298855,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18214\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>A partir da an\u00e1lise das estruturas do texto I, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"}],"slug":"lingua-portuguesa\/629839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A v\u00edrgula logo ap\u00f3s \u201cid\u00e9ia\u201d (l.13) pode ser substitu\u00edda por ponto-e-v\u00edrgula, sem implicar altera\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica.","provas":[{"id":18214,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - Assistente Administrativo - 2004"},{"id":18227,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Administrativo - 2004"},{"id":18229,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2004"},{"id":18230,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - Top\u00f3grafo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":629841,"hashId":"c5b7277ef04cdce1bdfa5b23a5b282e7","enunciado":"<p align=justify>A v\u00edrgula logo ap\u00f3s \u201cid\u00e9ia\u201d (l.13) pode ser substitu\u00edda por\r\nponto-e-v\u00edrgula, sem implicar altera\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica.<\/p>","resposta":2189927,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189927,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189928,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir da an\u00e1lise das estruturas do texto I, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":298855,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18214\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>A partir da an\u00e1lise das estruturas do texto I, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"nome_clean":"Uso do ponto e v\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso do ponto e v\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403668,"slug":"lingua-portuguesa-uso-do-ponto-e-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/629841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atualmente, \u00e9 poss\u00edvel a instala\u00e7\u00e3o de dois sistemas operacionais em um mesmo computador PC. Apesar de n\u00e3o causar incompatibilidade, desde que ambos os sistemas operacionais sejam corretamente inicializados, a instala\u00e7\u00e3o do Windows XP e do Linux em um mesmo PC exige que cada sistema operacional seja instalado em um winchester diferente do computador.","provas":[{"id":18214,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - Assistente Administrativo - 2004"},{"id":18227,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Administrativo - 2004"},{"id":18229,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2004"},{"id":18230,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - Top\u00f3grafo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":629857,"hashId":"e446599ed22e1e26b69249952415564f","enunciado":"<p align=justify>Atualmente, \u00e9 poss\u00edvel a instala\u00e7\u00e3o de dois sistemas\r\noperacionais em um mesmo computador PC. Apesar de n\u00e3o\r\ncausar incompatibilidade, desde que ambos os sistemas\r\noperacionais sejam corretamente inicializados, a instala\u00e7\u00e3o\r\ndo Windows XP e do Linux em um mesmo PC exige que\r\ncada sistema operacional seja instalado em um winchester\r\ndiferente do computador.<\/p>","resposta":2189960,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189959,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189960,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a hardware e software de microcomputadores do tipo PC, julgue os itens seguintes.","id":298859,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a hardware e software de microcomputadores do\r\ntipo PC, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/629857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":18214,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - Assistente Administrativo - 2004"},{"id":18227,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Administrativo - 2004"},{"id":18229,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2004"},{"id":18230,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - Top\u00f3grafo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":629863,"hashId":"6fcade06f50df75f7178324b0f2b8297","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18214\/18.gif><\/P>","resposta":2189971,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189971,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189972,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra uma janela do Excel 2002 contendo informa\u00e7\u00f5es obtidas do s\u00edtio da TERRACAP, relativas a processo de licita\u00e7\u00e3o realizado em 2004. Considerando essa figura, julgue os itens que se seguem, relativos ao Excel 2002 e \u00e0 janela ilustrada.","id":298862,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18214\/16.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima ilustra uma janela do Excel 2002 contendo informa\u00e7\u00f5es obtidas do s\u00edtio da TERRACAP, relativas a processo de licita\u00e7\u00e3o realizado em 2004. Considerando essa figura, julgue os itens que se seguem, relativos ao Excel 2002 e \u00e0 janela ilustrada.<\/P>","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/629863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":18214,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - Assistente Administrativo - 2004"},{"id":18227,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Administrativo - 2004"},{"id":18229,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2004"},{"id":18230,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - Top\u00f3grafo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":629864,"hashId":"4e5e88d81caff86e8b69b8e25dec2e14","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18214\/20.gif><\/P>","resposta":2189974,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189973,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189974,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 janela do Outlook Express 6 ilustrada acima, julgue o item a seguir.","id":298863,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18214\/19.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 janela do Outlook Express 6 ilustrada acima, julgue o item a seguir.<\/P>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/629864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A import\u00e2ncia do CS decorre do fato de que trata de temas que afetam diretamente a paz e a seguran\u00e7a internacionais, embora n\u00e3o tenha o poder de sugerir o envio de for\u00e7as militares da ONU para locais de conflito.","provas":[{"id":18214,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - Assistente Administrativo - 2004"},{"id":18227,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Administrativo - 2004"},{"id":18229,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2004"},{"id":18230,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - Top\u00f3grafo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":629874,"hashId":"be18f412892a71f45f7dec4e0871be47","enunciado":"<p align=justify>A import\u00e2ncia do CS decorre do fato de que trata de temas que\r\nafetam diretamente a paz e a seguran\u00e7a internacionais, embora\r\nn\u00e3o tenha o poder de sugerir o envio de for\u00e7as militares da ONU\r\npara locais de conflito.<\/p>","resposta":2189994,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189993,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189994,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os mais distintos aspectos do sistema internacional contempor\u00e2neo, al\u00e9m da pol\u00edtica externa praticada pelo Brasil, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":298865,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18214\/27.gif><\/P>\r\n<P>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os mais distintos aspectos do sistema internacional contempor\u00e2neo, al\u00e9m da pol\u00edtica externa praticada pelo Brasil, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/629874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Bem mais baratos e com oferta garantida em todo o pa\u00eds, os alimentos org\u00e2nicos tendem a ganhar rapidamente o mercado.","provas":[{"id":18214,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - Assistente Administrativo - 2004"},{"id":18227,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico Administrativo - 2004"},{"id":18229,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2004"},{"id":18230,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - Top\u00f3grafo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":629882,"hashId":"792ec0ad7fff2516a69dc6daf8006f2d","enunciado":"<p align=justify>Bem mais baratos e com oferta garantida em todo o\r\npa\u00eds, os alimentos org\u00e2nicos tendem a ganhar\r\nrapidamente o mercado.<\/p>","resposta":2190010,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2190009,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2190010,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os diversos aspectos concernentes ao tema por ele focalizado, julgue os itens seguintes.","id":298866,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18214\/28.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os diversos aspectos concernentes ao tema por ele focalizado, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/629882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O estudo deve prever um componente prospectivo, visando o acompanhamento da evolu\u00e7\u00e3o dos poss\u00edveis indiv\u00edduos afetados.","provas":[{"id":19080,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2004"},{"id":19081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2004"},{"id":19082,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":660681,"hashId":"27de690d22ad2789d450baa257d4fcc6","enunciado":"<p align=justify>O estudo deve prever um componente prospectivo, visando\r\no acompanhamento da evolu\u00e7\u00e3o dos poss\u00edveis indiv\u00edduos\r\nafetados.<\/p>","resposta":2266611,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2266610,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2266611,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, considerando um projeto de pesquisa hipot\u00e9tico que se proponha a avaliar os poss\u00edveis efeitos teratog\u00eanicos do agente qu\u00edmico X. Tal agente foi utilizado na linha de produ\u00e7\u00e3o de uma determinada f\u00e1brica durante o ano de 1995, e, ap\u00f3s alguns anos, foi detectado aparente aumento na incid\u00eancia de malforma\u00e7\u00f5es card\u00edacas nos filhos de trabalhadoras dessa f\u00e1brica.","id":305661,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, considerando um projeto de pesquisa\r\nhipot\u00e9tico que se proponha a avaliar os poss\u00edveis efeitos\r\nteratog\u00eanicos do agente qu\u00edmico X. Tal agente foi utilizado na\r\nlinha de produ\u00e7\u00e3o de uma determinada f\u00e1brica durante o ano de\r\n1995, e, ap\u00f3s alguns anos, foi detectado aparente aumento na\r\nincid\u00eancia de malforma\u00e7\u00f5es card\u00edacas nos filhos de trabalhadoras\r\ndessa f\u00e1brica.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/660681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando a hist\u00f3ria cl\u00ednica e ocupacional da paciente, trata-se de um prov\u00e1vel caso de DORT, devendo ser emitida CAT para pesquisa do nexo causal.","provas":[{"id":19080,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2004"},{"id":19081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2004"},{"id":19082,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":660687,"hashId":"b30d628140080ea6aae142291f9835ce","enunciado":"<p align=justify>Considerando a hist\u00f3ria cl\u00ednica e ocupacional da paciente,\r\ntrata-se de um prov\u00e1vel caso de DORT, devendo ser emitida\r\nCAT para pesquisa do nexo causal.<\/p>","resposta":2266623,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2266622,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2266623,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o caso hipot\u00e9tico de uma paciente do sexo feminino, com 37 anos de idade, h\u00e1 seis anos atuando como secret\u00e1ria do diretor de uma grande empresa. A paciente refere quadro de dor tipo peso no ombro esquerdo h\u00e1 cerca de dois meses, de in\u00edcio insidioso, sem irradia\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, refere sensa\u00e7\u00e3o de formigamento nas m\u00e3os, eventualmente associado a quadro \u00e1lgico e sensa\u00e7\u00e3o de edema na m\u00e3o direita h\u00e1 duas semanas. A paciente nega qualquer trauma e refere ser destra. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":305663,"enunciado":"<p align=justify>Considere o caso hipot\u00e9tico de uma paciente do sexo feminino,\r\ncom 37 anos de idade, h\u00e1 seis anos atuando como secret\u00e1ria do\r\ndiretor de uma grande empresa. A paciente refere quadro de dor\r\ntipo peso no ombro esquerdo h\u00e1 cerca de dois meses, de in\u00edcio\r\ninsidioso, sem irradia\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, refere sensa\u00e7\u00e3o de\r\nformigamento nas m\u00e3os, eventualmente associado a quadro \u00e1lgico\r\ne sensa\u00e7\u00e3o de edema na m\u00e3o direita h\u00e1 duas semanas. A paciente\r\nnega qualquer trauma e refere ser destra. A respeito dessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/660687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O quadro cl\u00ednico sugere intoxica\u00e7\u00e3o aguda por inseticida piretr\u00f3ide.","provas":[{"id":19080,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2004"},{"id":19081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2004"},{"id":19082,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":660691,"hashId":"63aff3592afef45ec13562b3fb662018","enunciado":"<p align=justify>O quadro cl\u00ednico sugere intoxica\u00e7\u00e3o aguda por inseticida\r\npiretr\u00f3ide.<\/p>","resposta":2266631,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2266630,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2266631,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um trabalhador rural do sexo masculino, com 25 anos de idade, apresentou-se \u00e0 emerg\u00eancia de um servi\u00e7o de sa\u00fade com queixa de suor abundante, tontura e astenia. O paciente refere que estava utilizando um produto qu\u00edmico na planta\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o sabe especificar qual. Com a evolu\u00e7\u00e3o, come\u00e7a a apresentar vis\u00e3o turva, c\u00f3licas abdominais, miose e v\u00f4mitos. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":305664,"enunciado":"<p align=justify>Um trabalhador rural do sexo masculino, com 25 anos de idade,\r\napresentou-se \u00e0 emerg\u00eancia de um servi\u00e7o de sa\u00fade com queixa\r\nde suor abundante, tontura e astenia. O paciente refere que estava\r\nutilizando um produto qu\u00edmico na planta\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o sabe\r\nespecificar qual. Com a evolu\u00e7\u00e3o, come\u00e7a a apresentar vis\u00e3o\r\nturva, c\u00f3licas abdominais, miose e v\u00f4mitos. Acerca dessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/660691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estudos apontam para grande preval\u00eancia de sintomas osteomusculares nesses trabalhadores, em especial a lombalgia.","provas":[{"id":19080,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2004"},{"id":19081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2004"},{"id":19082,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":660696,"hashId":"682c64b8864199089f9ab3598eb0f057","enunciado":"<p align=justify>Estudos apontam para grande preval\u00eancia de sintomas\r\nosteomusculares nesses trabalhadores, em especial a\r\nlombalgia.<\/p>","resposta":2266640,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2266640,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2266641,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atividade de motoristas de \u00f4nibus urbanos, julgue os seguintes itens.","id":305665,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atividade de motoristas de \u00f4nibus urbanos, julgue\r\nos seguintes itens.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/660696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embarca\u00e7\u00f5es comerciais de bandeira brasileira devem formar o Grupo de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho a Bordo (GSSTB), sob a responsabilidade do comandante da embarca\u00e7\u00e3o, integrado pelo oficial encarregado da seguran\u00e7a, pelo chefe de m\u00e1quinas, pelo mestre de cabotagem ou contramestre tripulante, pelo respons\u00e1vel pela se\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e pelo marinheiro de m\u00e1quinas.","provas":[{"id":19080,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2004"},{"id":19081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2004"},{"id":19082,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":660698,"hashId":"4127b85e0703606bb1d3377a1787630f","enunciado":"<p align=justify>Embarca\u00e7\u00f5es comerciais de bandeira brasileira devem\r\nformar o Grupo de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho a Bordo\r\n(GSSTB), sob a responsabilidade do comandante da\r\nembarca\u00e7\u00e3o, integrado pelo oficial encarregado da\r\nseguran\u00e7a, pelo chefe de m\u00e1quinas, pelo mestre de cabotagem\r\nou contramestre tripulante, pelo respons\u00e1vel pela se\u00e7\u00e3o de\r\nsa\u00fade e pelo marinheiro de m\u00e1quinas.<\/p>","resposta":2266644,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2266644,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2266645,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas recomenda\u00e7\u00f5es das Normas Regulamentadoras de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho, julgue os itens a seguir.","id":305666,"enunciado":"<p align=justify>Com base nas recomenda\u00e7\u00f5es das Normas Regulamentadoras de\r\nSeguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","oab":false,"nome":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397929,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-12-maquinas-e-equipamentos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/660698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A glomerulonefrite membranosa prim\u00e1ria \u00e9 uma doen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o insidiosa que ocorre principalmente em pacientes do sexo feminino (60% a 70%) e com predom\u00ednio na ra\u00e7a branca.","provas":[{"id":19083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2004"},{"id":19084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2004"},{"id":19085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":660711,"hashId":"0d12675056776c1923fd8030e4c18c23","enunciado":"<p align=justify>A glomerulonefrite membranosa prim\u00e1ria \u00e9 uma doen\u00e7a de\r\ninstala\u00e7\u00e3o insidiosa que ocorre principalmente em pacientes\r\ndo sexo feminino (60% a 70%) e com predom\u00ednio na ra\u00e7a\r\nbranca.<\/p>","resposta":2266671,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2266670,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2266671,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos a glomerulopatias prim\u00e1rias.","id":305668,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos a glomerulopatias\r\nprim\u00e1rias.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/660711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hipercalci\u00faria prim\u00e1ria ou idiop\u00e1tica \u00e9 definida por excre\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de c\u00e1lcio maior que 2 mg\/kg\/dia associada \u00e0 normocalcemia e, por vezes, \u00e0 hipofosfatemia.","provas":[{"id":19083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2004"},{"id":19084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2004"},{"id":19085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":660716,"hashId":"4fa985bcf83640fe74a422ad153ccb16","enunciado":"<p align=justify>A hipercalci\u00faria prim\u00e1ria ou idiop\u00e1tica \u00e9 definida por\r\nexcre\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de c\u00e1lcio maior que 2 mg\/kg\/dia associada\r\n\u00e0 normocalcemia e, por vezes, \u00e0 hipofosfatemia.<\/p>","resposta":2266681,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2266680,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2266681,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 calculose urin\u00e1ria, julgue os itens que se seguem.","id":305670,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 calculose urin\u00e1ria, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/660716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O carcinoma de c\u00e9lulas renais (adenocarcinoma renal) \u00e9 um tumor que tem sua origem prov\u00e1vel nas c\u00e9lulas do t\u00fabulo proximal e pode exibir no mesmo tumor diversos tipos de c\u00e9lulas, sendo o mais comum o carcinoma de c\u00e9lulas claras.","provas":[{"id":19083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2004"},{"id":19084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2004"},{"id":19085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":660721,"hashId":"68c7df68facaee2f2e8286b484deb21f","enunciado":"<p align=justify>O carcinoma de c\u00e9lulas renais (adenocarcinoma renal) \u00e9 um\r\ntumor que tem sua origem prov\u00e1vel nas c\u00e9lulas do t\u00fabulo\r\nproximal e pode exibir no mesmo tumor diversos tipos de\r\nc\u00e9lulas, sendo o mais comum o carcinoma de c\u00e9lulas claras.<\/p>","resposta":2266690,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2266690,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2266691,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos tumores renais, julgue os itens seguintes.","id":305671,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos tumores renais, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/660721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O deficit de calcitriol, freq\u00fcente na insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica, provoca um aumento na absor\u00e7\u00e3o do c\u00e1lcio intestinal e uma redu\u00e7\u00e3o do f\u00f3sforo s\u00e9rico, contribuindo para o aparecimento de doen\u00e7a \u00f3ssea adin\u00e2mica.","provas":[{"id":19083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2004"},{"id":19084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2004"},{"id":19085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":660725,"hashId":"2aba737d3b69ba95e5de9d691c73343c","enunciado":"<p align=justify>O deficit de calcitriol, freq\u00fcente na insufici\u00eancia renal\r\ncr\u00f4nica, provoca um aumento na absor\u00e7\u00e3o do c\u00e1lcio intestinal\r\ne uma redu\u00e7\u00e3o do f\u00f3sforo s\u00e9rico, contribuindo para o\r\naparecimento de doen\u00e7a \u00f3ssea adin\u00e2mica.<\/p>","resposta":2266699,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2266698,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2266699,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da doen\u00e7a \u00f3ssea na uremia (osteodistrofia renal), julgue os seguintes itens.","id":305674,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da doen\u00e7a \u00f3ssea na uremia (osteodistrofia renal),\r\njulgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/660725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O deficit de calcitriol a hipofosfatemia e o ac\u00famulo de alum\u00ednio contribuem para o aparecimento de osteomalacia na insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica.","provas":[{"id":19083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2004"},{"id":19084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2004"},{"id":19085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":660727,"hashId":"d61392495a6ad54c1cc172a24d77725e","enunciado":"<p align=justify>O deficit de calcitriol a hipofosfatemia e o ac\u00famulo de\r\nalum\u00ednio contribuem para o aparecimento de osteomalacia na\r\ninsufici\u00eancia renal cr\u00f4nica.<\/p>","resposta":2266702,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2266702,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2266703,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da doen\u00e7a \u00f3ssea na uremia (osteodistrofia renal), julgue os seguintes itens.","id":305674,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da doen\u00e7a \u00f3ssea na uremia (osteodistrofia renal),\r\njulgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/660727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os riscos da hipertens\u00e3o sist\u00f3lica isolada s\u00e3o semelhantes ou superiores aos da eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o sist\u00f3lica e diast\u00f3lica.","provas":[{"id":19083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2004"},{"id":19084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2004"},{"id":19085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":660729,"hashId":"d2c5beb19a745335b053bae5b5541d94","enunciado":"<p align=justify>Os riscos da hipertens\u00e3o sist\u00f3lica isolada s\u00e3o semelhantes ou\r\nsuperiores aos da eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o sist\u00f3lica e diast\u00f3lica.<\/p>","resposta":2266706,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2266706,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2266707,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hipertens\u00e3o arterial, julgue os itens a seguir.","id":305675,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hipertens\u00e3o arterial, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/660729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":14834},{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15025},{"descricao":"T\u00e9cnico 3","id":10019},{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":14835},{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14836}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sinal enviado no downlink transporta informa\u00e7\u00f5es relativas ao estado de funcionamento do sat\u00e9lite, tais como temperatura a bordo do sat\u00e9lite e dados relativos ao uso do combust\u00edvel armazenado no sat\u00e9lite.","provas":[{"id":18387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":14834},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-eletrotecnica-codigo-e46-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"},{"id":18389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":14834},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-eletrotecnica-codigo-e46-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"},{"id":18393,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15025},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-3-area-tecnico-em-telecomunicacoes-codigo-e41-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":18394,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 3","id":10019},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-3-codigo-e48","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 3 - 2004"},{"id":30235,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":14835},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-eletronica-codigo-e46","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":30236,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14836},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-telecomunicacoes-codigo-e46","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":30257,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":14835},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-eletronica-codigo-e46","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":30258,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14836},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-telecomunicacoes-codigo-e46","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":636796,"hashId":"1475fbe7900d453b6285f5171307d76d","enunciado":"<p align=justify>O sinal enviado no downlink transporta informa\u00e7\u00f5es relativas\r\nao estado de funcionamento do sat\u00e9lite, tais como\r\ntemperatura a bordo do sat\u00e9lite e dados relativos ao uso do\r\ncombust\u00edvel armazenado no sat\u00e9lite.<\/p>","resposta":2208606,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2208606,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2208607,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra elementos de um sistema t\u00edpico de rastreio, telemetria e telecomando de um sat\u00e9lite geoestacion\u00e1rio. Com rela\u00e7\u00e3o a esse sistema e tendo por refer\u00eancia a figura mostrada, julgue os itens que se seguem.","id":300241,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18387\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima ilustra elementos de um sistema t\u00edpico de rastreio, telemetria e telecomando de um sat\u00e9lite geoestacion\u00e1rio. Com rela\u00e7\u00e3o a esse sistema e tendo por refer\u00eancia a figura mostrada, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Espacial","oab":false,"nome":"Engenharia Espacial","pai":null,"assunto_raiz":398907,"materia":true,"id":398907,"slug":"engenharia-espacial"},{"nome_clean":"Rastreio de sat\u00e9lites","oab":false,"nome":"Rastreio de sat\u00e9lites","pai":423133,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":423138,"slug":"engenharia-espacial-rastreio-de-satelites"},{"nome_clean":"Sistemas de telemetria e telecomando","oab":false,"nome":"Sistemas de telemetria e telecomando","pai":398907,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":423163,"slug":"engenharia-espacial-sistemas-de-telemetria-e-telecomando"}],"slug":"engenharia-espacial\/636796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":14834},{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15025},{"descricao":"T\u00e9cnico 3","id":10019},{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":14835},{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14836}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em condi\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00e3o t\u00edpica, o segmento mostrado na figura n\u00e3o tem utilidade na fase de lan\u00e7amento de um sat\u00e9lite do sistema.","provas":[{"id":18387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":14834},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-eletrotecnica-codigo-e46-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"},{"id":18389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":14834},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-eletrotecnica-codigo-e46-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"},{"id":18393,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15025},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-3-area-tecnico-em-telecomunicacoes-codigo-e41-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":18394,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 3","id":10019},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-3-codigo-e48","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 3 - 2004"},{"id":30235,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":14835},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-eletronica-codigo-e46","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":30236,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14836},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-telecomunicacoes-codigo-e46","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":30257,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":14835},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-eletronica-codigo-e46","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":30258,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14836},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-telecomunicacoes-codigo-e46","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":636807,"hashId":"1c1831f13a61069cb45fd5103761d53b","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Em condi\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00e3o t\u00edpica, o segmento mostrado na\r\nfigura n\u00e3o tem utilidade na fase de lan\u00e7amento de um sat\u00e9lite\r\ndo sistema.<\/p><\/p>","resposta":2208642,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2208641,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2208642,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 figura acima, que ilustra componentes do segmento TT&amp;C terrestre de um sistema via sat\u00e9lite GEO, em esquema de diagrama de blocos, julgue os itens seguintes, considerando que o referido segmento e o respectivo sistema possuem equipamentos fabricados com tecnologia no estado da arte.","id":300243,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18387\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 figura acima, que ilustra componentes do segmento TT&amp;C terrestre de um sistema via sat\u00e9lite GEO, em esquema de diagrama de blocos, julgue os itens seguintes, considerando que o referido segmento e o respectivo sistema possuem equipamentos fabricados com tecnologia no estado da arte.<\/P>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Espacial","oab":false,"nome":"Engenharia Espacial","pai":null,"assunto_raiz":398907,"materia":true,"id":398907,"slug":"engenharia-espacial"},{"nome_clean":"Sistemas de telemetria e telecomando","oab":false,"nome":"Sistemas de telemetria e telecomando","pai":398907,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":423163,"slug":"engenharia-espacial-sistemas-de-telemetria-e-telecomando"}],"slug":"engenharia-espacial\/636807","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":14834},{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15025},{"descricao":"T\u00e9cnico 3","id":10019},{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":14835},{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14836}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Supondo que o per\u00edodo de revolu\u00e7\u00e3o do sistema \u00e9 igual a 100 &#956;s, ent\u00e3o, considerando que o sistema opera em condi\u00e7\u00f5es ideais e de forma correta, cada sinal de medida, relacionado a determinado sensor, deve ter banda de freq\u00fc\u00eancia inferior a 1 kHz.","provas":[{"id":18387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":14834},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-eletrotecnica-codigo-e46-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"},{"id":18389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":14834},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-eletrotecnica-codigo-e46-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"},{"id":18393,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15025},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-3-area-tecnico-em-telecomunicacoes-codigo-e41-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":18394,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 3","id":10019},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-3-codigo-e48","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 3 - 2004"},{"id":30235,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":14835},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-eletronica-codigo-e46","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":30236,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14836},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-telecomunicacoes-codigo-e46","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":30257,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":14835},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-eletronica-codigo-e46","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":30258,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14836},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-telecomunicacoes-codigo-e46","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":636833,"hashId":"9c8e2e7245868836a4b3a1f9dac5bc95","enunciado":"<p align=justify>Supondo que o per\u00edodo de revolu\u00e7\u00e3o do sistema \u00e9 igual a\r\n100 &#956;s, ent\u00e3o, considerando que o sistema opera em\r\ncondi\u00e7\u00f5es ideais e de forma correta, cada sinal de medida,\r\nrelacionado a determinado sensor, deve ter banda de\r\nfreq\u00fc\u00eancia inferior a 1 kHz.<\/p>","resposta":2208720,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2208719,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2208720,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o acima apresentada, julgue os itens seguintes.","id":300246,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18387\/14.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o acima apresentada, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Espacial","oab":false,"nome":"Engenharia Espacial","pai":null,"assunto_raiz":398907,"materia":true,"id":398907,"slug":"engenharia-espacial"},{"nome_clean":"Sistemas de telemetria e telecomando","oab":false,"nome":"Sistemas de telemetria e telecomando","pai":398907,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":423163,"slug":"engenharia-espacial-sistemas-de-telemetria-e-telecomando"}],"slug":"engenharia-espacial\/636833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":14834},{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15025},{"descricao":"T\u00e9cnico 3","id":10019},{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":14835},{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14836}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que cada computador seja capaz de gerar um sinal digital \u00e0 taxa de 100 kbps e que esse sinal modula uma portadora em FSK, em vez de QAM, com desvio de freq\u00fc\u00eancia de 0,5 MHz, ent\u00e3o, se f1 &#8800; f2, para que do sinal combinado possam ser recuperados os sinais dos dois computadores, a banda do canal por onde esse sinal ser\u00e1 transmitido dever\u00e1 ser superior a 2,0 MHz.","provas":[{"id":18387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":14834},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-eletrotecnica-codigo-e46-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"},{"id":18389,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":14834},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-eletrotecnica-codigo-e46-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"},{"id":18393,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":15025},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-3-area-tecnico-em-telecomunicacoes-codigo-e41-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":18394,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 3","id":10019},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-3-codigo-e48","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 3 - 2004"},{"id":30235,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":14835},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-eletronica-codigo-e46","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":30236,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14836},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-telecomunicacoes-codigo-e46","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"},{"id":30257,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":14835},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-eletronica-codigo-e46","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":30258,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":14836},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-2-area-tecnico-em-telecomunicacoes-codigo-e46","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 2 - Area T\u00e9cnico em Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":302,"descricao":"Eletr\u00f4nica (T\u00e9cnico)"}],"id":636855,"hashId":"c74dae4f6085ab201029804a228c91f5","enunciado":"Considerando que cada computador seja capaz de gerar um\r\nsinal digital \u00e0 taxa de 100 kbps e que esse sinal modula uma\r\nportadora em FSK, em vez de QAM, com desvio de\r\nfreq\u00fc\u00eancia de 0,5 MHz, ent\u00e3o, se f1 &#8800; f2, para que do sinal\r\ncombinado possam ser recuperados os sinais dos dois\r\ncomputadores, a banda do canal por onde esse sinal ser\u00e1\r\ntransmitido dever\u00e1 ser superior a 2,0 MHz.","resposta":2208781,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2208781,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2208782,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra o processo de multiplexa\u00e7\u00e3o de sinais digitais gerados por dois computadores. O sinal gerado em cada computador modula em QAM uma portadora de freq\u00fc\u00eancia fk, k = 1 e 2. H\u00e1, ent\u00e3o, a gera\u00e7\u00e3o de dois sinais modulados que s\u00e3o, em seguida, combinados, gerando um sinal multiplexado. Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema descrito, julgue os itens seguintes.","id":300248,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18387\/17.gif><\/P>\r\n<P>A figura acima ilustra o processo de multiplexa\u00e7\u00e3o de sinais digitais gerados por dois computadores. O sinal gerado em cada computador modula em QAM uma portadora de freq\u00fc\u00eancia fk, k = 1 e 2. H\u00e1, ent\u00e3o, a gera\u00e7\u00e3o de dois sinais modulados que s\u00e3o, em seguida, combinados, gerando um sinal multiplexado. Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema descrito, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Espacial","oab":false,"nome":"Engenharia Espacial","pai":null,"assunto_raiz":398907,"materia":true,"id":398907,"slug":"engenharia-espacial"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00f5es espaciais","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00f5es espaciais","pai":398907,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":426389,"slug":"engenharia-espacial-comunicacoes-espaciais"}],"slug":"engenharia-espacial\/636855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Meteorologia","id":10450},{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meteorologia","id":15043}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A regi\u00e3o de baixa press\u00e3o atrai o ar da vizinhan\u00e7a.","provas":[{"id":18390,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Meteorologia","id":10450},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-meteorologia-codigo-e48","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Meteorologia - 2004"},{"id":18392,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meteorologia","id":15043},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-3-area-tecnico-em-meteorologia-codigo-e48-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meteorologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":636892,"hashId":"293b065a82828a38b5ada1b8e90c6f13","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A regi\u00e3o de baixa press\u00e3o atrai o ar da vizinhan\u00e7a.<\/p><\/p>","resposta":2208948,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2208948,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2208949,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os efeitos da for\u00e7a de Coriolis podem ser observados, por exemplo, no movimento dos ventos em volta dos centros da baixa press\u00e3o, conforme ilustrado na figura ao lado. Sobre as informa\u00e7\u00f5es fornecidas e o tema em quest\u00e3o, julgue os itens a seguir. ","id":300255,"enunciado":"<P align=justify>Os efeitos da for\u00e7a de Coriolis podem ser observados, por exemplo, no movimento dos ventos em volta dos centros da baixa press\u00e3o, conforme ilustrado na figura ao lado. Sobre as informa\u00e7\u00f5es fornecidas e o tema em quest\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18390\/18.gif><\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Espacial","oab":false,"nome":"Engenharia Espacial","pai":null,"assunto_raiz":398907,"materia":true,"id":398907,"slug":"engenharia-espacial"},{"nome_clean":"Meteorologia por Sat\u00e9lite-\u00d3rbitas","oab":false,"nome":"Meteorologia por Sat\u00e9lite-\u00d3rbitas","pai":423133,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":423158,"slug":"engenharia-espacial-meteorologia-por-satelite-orbitas"}],"slug":"engenharia-espacial\/636892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Meteorologia","id":10450},{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meteorologia","id":15043}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mon\u00e7\u00f5es s\u00e3o sistemas de escala sin\u00f3tica que influenciam o clima de pequenas regi\u00f5es.","provas":[{"id":18390,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Meteorologia","id":10450},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-meteorologia-codigo-e48","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Meteorologia - 2004"},{"id":18392,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meteorologia","id":15043},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-3-area-tecnico-em-meteorologia-codigo-e48-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meteorologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":636910,"hashId":"09d3b6a3026cb39e500c904b6ecd22f4","enunciado":"<p align=justify>Mon\u00e7\u00f5es s\u00e3o sistemas de escala sin\u00f3tica que influenciam o\r\nclima de pequenas regi\u00f5es.<\/p>","resposta":2208985,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2208984,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2208985,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mon\u00e7\u00f5es.","id":300258,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mon\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Espacial","oab":false,"nome":"Engenharia Espacial","pai":null,"assunto_raiz":398907,"materia":true,"id":398907,"slug":"engenharia-espacial"},{"nome_clean":"Meteorologia por Sat\u00e9lite-\u00d3rbitas","oab":false,"nome":"Meteorologia por Sat\u00e9lite-\u00d3rbitas","pai":423133,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":423158,"slug":"engenharia-espacial-meteorologia-por-satelite-orbitas"}],"slug":"engenharia-espacial\/636910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Meteorologia","id":10450},{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meteorologia","id":15043}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No oceano Pac\u00edfico, as temperaturas s\u00e3o bem mais baixas junto \u00e0 costa da Am\u00e9rica do Sul.","provas":[{"id":18390,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Meteorologia","id":10450},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-meteorologia-codigo-e48","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Meteorologia - 2004"},{"id":18392,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meteorologia","id":15043},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-3-area-tecnico-em-meteorologia-codigo-e48-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meteorologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":636914,"hashId":"1f3f999af6c57c3fa52287d0be47cc78","enunciado":"<p align=justify>No oceano Pac\u00edfico, as temperaturas s\u00e3o bem mais baixas\r\njunto \u00e0 costa da Am\u00e9rica do Sul.<\/p>","resposta":2208992,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2208992,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2208993,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 circula\u00e7\u00e3o geral da atmosfera e \u00e0s c\u00e9lulas de Walter, julgue os itens que se seguem.","id":300259,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 circula\u00e7\u00e3o geral da atmosfera e \u00e0s c\u00e9lulas de\r\nWalter, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Espacial","oab":false,"nome":"Engenharia Espacial","pai":null,"assunto_raiz":398907,"materia":true,"id":398907,"slug":"engenharia-espacial"},{"nome_clean":"Meteorologia por Sat\u00e9lite-\u00d3rbitas","oab":false,"nome":"Meteorologia por Sat\u00e9lite-\u00d3rbitas","pai":423133,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":423158,"slug":"engenharia-espacial-meteorologia-por-satelite-orbitas"}],"slug":"engenharia-espacial\/636914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Meteorologia","id":10450},{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meteorologia","id":15043}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As c\u00e9lulas de Walker ocorrem na ba\u00eda de Bengala e no sudoeste da \u00c1sia.","provas":[{"id":18390,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Meteorologia","id":10450},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-meteorologia-codigo-e48","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Meteorologia - 2004"},{"id":18392,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meteorologia","id":15043},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-3-area-tecnico-em-meteorologia-codigo-e48-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meteorologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":636915,"hashId":"f3e35053cc8cc2961441ab96f686bccb","enunciado":"As c\u00e9lulas de Walker ocorrem na ba\u00eda de Bengala e no\r\nsudoeste da \u00c1sia.","resposta":2208995,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2208994,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2208995,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 circula\u00e7\u00e3o geral da atmosfera e \u00e0s c\u00e9lulas de Walter, julgue os itens que se seguem.","id":300259,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 circula\u00e7\u00e3o geral da atmosfera e \u00e0s c\u00e9lulas de\r\nWalter, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Espacial","oab":false,"nome":"Engenharia Espacial","pai":null,"assunto_raiz":398907,"materia":true,"id":398907,"slug":"engenharia-espacial"},{"nome_clean":"Meteorologia por Sat\u00e9lite-\u00d3rbitas","oab":false,"nome":"Meteorologia por Sat\u00e9lite-\u00d3rbitas","pai":423133,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":423158,"slug":"engenharia-espacial-meteorologia-por-satelite-orbitas"}],"slug":"engenharia-espacial\/636915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Meteorologia","id":10450},{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meteorologia","id":15043}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No hemisf\u00e9rio norte quando existe advec\u00e7\u00e3o de vorticidade positiva, implica diverg\u00eancia.","provas":[{"id":18390,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Meteorologia","id":10450},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-meteorologia-codigo-e48","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Meteorologia - 2004"},{"id":18392,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meteorologia","id":15043},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-3-area-tecnico-em-meteorologia-codigo-e48-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meteorologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":636916,"hashId":"3f690c63765d7db636a13152b1210a8f","enunciado":"<p align=justify>No hemisf\u00e9rio norte quando existe advec\u00e7\u00e3o de vorticidade\r\npositiva, implica diverg\u00eancia.<\/p>","resposta":2208996,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2208996,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2208997,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s varia\u00e7\u00f5es de vorticidade para n\u00edveis troposf\u00e9ricos superiores e a classifica\u00e7\u00e3o das nuvens por meio de imagens.","id":300260,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s varia\u00e7\u00f5es de vorticidade para\r\nn\u00edveis troposf\u00e9ricos superiores e a classifica\u00e7\u00e3o das nuvens por\r\nmeio de imagens.<\/p><\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Espacial","oab":false,"nome":"Engenharia Espacial","pai":null,"assunto_raiz":398907,"materia":true,"id":398907,"slug":"engenharia-espacial"},{"nome_clean":"Meteorologia por Sat\u00e9lite-\u00d3rbitas","oab":false,"nome":"Meteorologia por Sat\u00e9lite-\u00d3rbitas","pai":423133,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":423158,"slug":"engenharia-espacial-meteorologia-por-satelite-orbitas"}],"slug":"engenharia-espacial\/636916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Meteorologia","id":10450},{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meteorologia","id":15043}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No hemisf\u00e9rio sul quando existe advec\u00e7\u00e3o de vorticidade positiva, implica converg\u00eancia.","provas":[{"id":18390,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Meteorologia","id":10450},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-meteorologia-codigo-e48","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Meteorologia - 2004"},{"id":18392,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meteorologia","id":15043},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-3-area-tecnico-em-meteorologia-codigo-e48-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meteorologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":636917,"hashId":"92e82127b5f3b5c0c2d1f1259a012d7a","enunciado":"<p align=justify>No hemisf\u00e9rio sul quando existe advec\u00e7\u00e3o de vorticidade\r\npositiva, implica converg\u00eancia.<\/p>","resposta":2208998,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2208998,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2208999,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s varia\u00e7\u00f5es de vorticidade para n\u00edveis troposf\u00e9ricos superiores e a classifica\u00e7\u00e3o das nuvens por meio de imagens.","id":300260,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s varia\u00e7\u00f5es de vorticidade para\r\nn\u00edveis troposf\u00e9ricos superiores e a classifica\u00e7\u00e3o das nuvens por\r\nmeio de imagens.<\/p><\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Espacial","oab":false,"nome":"Engenharia Espacial","pai":null,"assunto_raiz":398907,"materia":true,"id":398907,"slug":"engenharia-espacial"},{"nome_clean":"Meteorologia por Sat\u00e9lite-\u00d3rbitas","oab":false,"nome":"Meteorologia por Sat\u00e9lite-\u00d3rbitas","pai":423133,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":423158,"slug":"engenharia-espacial-meteorologia-por-satelite-orbitas"}],"slug":"engenharia-espacial\/636917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Meteorologia","id":10450},{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meteorologia","id":15043}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As nuvens estratos s\u00e3o consideradas nuvens altas.","provas":[{"id":18390,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Meteorologia","id":10450},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-meteorologia-codigo-e48","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Meteorologia - 2004"},{"id":18392,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meteorologia","id":15043},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-3-area-tecnico-em-meteorologia-codigo-e48-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meteorologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":636922,"hashId":"2a109684bce41fd8b3acffd372c2ed1d","enunciado":"<p align=justify>As nuvens estratos s\u00e3o consideradas nuvens altas.<\/p>","resposta":2209009,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2209008,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2209009,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das nuvens e \u00e0s altitudes em que se formam, julgue os itens a seguir.","id":300261,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das nuvens e \u00e0s altitudes em que se\r\nformam, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Espacial","oab":false,"nome":"Engenharia Espacial","pai":null,"assunto_raiz":398907,"materia":true,"id":398907,"slug":"engenharia-espacial"},{"nome_clean":"Meteorologia por Sat\u00e9lite-\u00d3rbitas","oab":false,"nome":"Meteorologia por Sat\u00e9lite-\u00d3rbitas","pai":423133,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":423158,"slug":"engenharia-espacial-meteorologia-por-satelite-orbitas"}],"slug":"engenharia-espacial\/636922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Meteorologia","id":10450},{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meteorologia","id":15043}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As nuvens alto-c\u00famulos s\u00e3o consideradas nuvens altas.","provas":[{"id":18390,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Meteorologia","id":10450},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-meteorologia-codigo-e48","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Meteorologia - 2004"},{"id":18392,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meteorologia","id":15043},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-3-area-tecnico-em-meteorologia-codigo-e48-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meteorologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":636925,"hashId":"80c08e8fed153ca21db4ab56e9b9b84d","enunciado":"<p align=justify>As nuvens alto-c\u00famulos s\u00e3o consideradas nuvens altas.<\/p>","resposta":2209015,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2209014,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2209015,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das nuvens e \u00e0s altitudes em que se formam, julgue os itens a seguir.","id":300261,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das nuvens e \u00e0s altitudes em que se\r\nformam, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Espacial","oab":false,"nome":"Engenharia Espacial","pai":null,"assunto_raiz":398907,"materia":true,"id":398907,"slug":"engenharia-espacial"},{"nome_clean":"Meteorologia por Sat\u00e9lite-\u00d3rbitas","oab":false,"nome":"Meteorologia por Sat\u00e9lite-\u00d3rbitas","pai":423133,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":423158,"slug":"engenharia-espacial-meteorologia-por-satelite-orbitas"}],"slug":"engenharia-espacial\/636925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Meteorologia","id":10450},{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meteorologia","id":15043}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os heli\u00f3grafos em uso no Brasil registram o n\u00famero de horas di\u00e1rias de radia\u00e7\u00e3o solar, mediante tintas de diferentes cores, de acordo com a intensidade da luz solar.","provas":[{"id":18390,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Meteorologia","id":10450},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-meteorologia-codigo-e48","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Meteorologia - 2004"},{"id":18392,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meteorologia","id":15043},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnico-3-area-tecnico-em-meteorologia-codigo-e48-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico 3 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Meteorologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":636933,"hashId":"883fc9133c759b32e18f614cf3d6bd0c","enunciado":"<p align=justify>Os heli\u00f3grafos em uso no Brasil registram o n\u00famero de horas\r\ndi\u00e1rias de radia\u00e7\u00e3o solar, mediante tintas de diferentes cores,\r\nde acordo com a intensidade da luz solar.<\/p>","resposta":2209031,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2209030,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2209031,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos instrumentos meteorol\u00f3gicos, julgue os itens a seguir.","id":300262,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos instrumentos meteorol\u00f3gicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Espacial","oab":false,"nome":"Engenharia Espacial","pai":null,"assunto_raiz":398907,"materia":true,"id":398907,"slug":"engenharia-espacial"},{"nome_clean":"Meteorologia por Sat\u00e9lite-\u00d3rbitas","oab":false,"nome":"Meteorologia por Sat\u00e9lite-\u00d3rbitas","pai":423133,"assunto_raiz":398907,"materia":false,"id":423158,"slug":"engenharia-espacial-meteorologia-por-satelite-orbitas"}],"slug":"engenharia-espacial\/636933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}