{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166391,"perPage":"100","pages":21664,"page":20967,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada n\u00f3 consiste em um roteador e um host, em geral no mesmo computador. Dois n\u00f3s podem se comunicar diretamente utilizando seus sinais de r\u00e1dio. Essa descri\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0 rede:","provas":[{"id":2611,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":73286,"hashId":"332a74ebdc3e68c6129120837c3ef92a","enunciado":"<p align=justify>Cada n\u00f3 consiste em um roteador e um host, em\r\ngeral no mesmo computador. Dois n\u00f3s podem se\r\ncomunicar diretamente utilizando seus sinais de\r\nr\u00e1dio.\r\nEssa descri\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0 rede:<\/p>","resposta":346184,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"802.11 Ad Hoc;","id":346184,"corpo":"<p align=justify>802.11 Ad Hoc;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"WAN;","id":346185,"corpo":"<p align=justify>WAN;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"WAP;","id":346186,"corpo":"<p align=justify>WAP;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ADSL;","id":346187,"corpo":"<p align=justify>ADSL;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Wi-Fi Access Point.","id":346188,"corpo":"<p align=justify>Wi-Fi Access Point.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":64373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/73286","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para controlar o congestionamento na rede, a solu\u00e7\u00e3o da Internet \u00e9 entender que existem dois problemas potenciais: a capacidade da rede e a capacidade do receptor e lidar com cada um deles separadamente. Para isso cada transmissor mant\u00e9m duas janelas, a fornecida pelo receptor e a:","provas":[{"id":2611,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":73298,"hashId":"87b9a11f459c02d2891e75255f62a4dd","enunciado":"<p align=justify>Para controlar o congestionamento na rede, a solu\u00e7\u00e3o\r\nda Internet \u00e9 entender que existem dois problemas\r\npotenciais: a capacidade da rede e a capacidade\r\ndo receptor e lidar com cada um deles\r\nseparadamente. Para isso cada transmissor mant\u00e9m\r\nduas janelas, a fornecida pelo receptor e a:<\/p>","resposta":346243,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Janela de Capacidade de Rede;","id":346242,"corpo":"<p align=justify>Janela de Capacidade de Rede;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Janela de Congestionamento;","id":346243,"corpo":"<p align=justify>Janela de Congestionamento;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Janela do Transmissor;","id":346244,"corpo":"<p align=justify>Janela do Transmissor;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Janela de Dados;","id":346245,"corpo":"<p align=justify>Janela de Dados;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Janela de Tempo.","id":346246,"corpo":"<p align=justify>Janela de Tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":64386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Von Neumann","oab":false,"nome":"Arquitetura de Von Neumann","pai":416947,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8182,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-von-neumann"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/73298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma rede LAN que n\u00e3o esteja usando VLAN, todos os dipositivos que estiverem conectados ao Switch estar\u00e3o:","provas":[{"id":2611,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":73307,"hashId":"e73b1d13387a918a32f2c84b10434377","enunciado":"<p align=justify>Em uma rede LAN que n\u00e3o esteja usando VLAN,\r\ntodos os dipositivos que estiverem conectados ao\r\nSwitch estar\u00e3o:<\/p>","resposta":346287,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no mesmo dom\u00ednio de colis\u00e3o, mas em dom\u00ednios de broadcast diferentes.","id":346286,"corpo":"<p align=justify>no mesmo dom\u00ednio de colis\u00e3o, mas em dom\u00ednios\r\nde broadcast diferentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em dom\u00ednios de colis\u00e3o diferentes, mas no mesmo dom\u00ednio de broadcast.","id":346287,"corpo":"<p align=justify>em dom\u00ednios de colis\u00e3o diferentes, mas no\r\nmesmo dom\u00ednio de broadcast.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em dom\u00ednios de colis\u00e3o diferentes e em dom\u00ednios de broadcast diferentes.","id":346288,"corpo":"<p align=justify>Em dom\u00ednios de colis\u00e3o diferentes e em dom\u00ednios\r\nde broadcast diferentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No mesmo dom\u00ednio de colis\u00e3o e no mesmo dom\u00ednio de broadcast.","id":346289,"corpo":"<p align=justify>No mesmo dom\u00ednio de colis\u00e3o e no mesmo dom\u00ednio\r\nde broadcast.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No mesmo dom\u00ednio de colis\u00e3o e sem dom\u00ednio de broadcast.","id":346290,"corpo":"<p align=justify>No mesmo dom\u00ednio de colis\u00e3o e sem dom\u00ednio\r\nde broadcast.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":64393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/73307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o seguinte trecho de programa: Private Sub Form_Load() Dim str As String str = \"*** Carregando Formul\u00e1rio ***\" str = str * 2 MsgBox str End Sub, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":2611,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":73326,"hashId":"155697c987b5fcb6a3918a4210d81915","enunciado":"<p align=justify>Considerando o seguinte trecho de programa:\r\nPrivate Sub Form_Load()\r\nDim str As String\r\nstr = \"*** Carregando Formul\u00e1rio ***\"\r\nstr = str * 2\r\nMsgBox str\r\nEnd Sub,\r\npode-se afirmar que:<\/p>","resposta":346383,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O programa foi escrito em VISUAL BASIC e ir\u00e1 gerar um erro em tempo de execu\u00e7\u00e3o (Runtime error &#39;13&#39;: Type mismatch ).","id":346383,"corpo":"<p align=justify>O programa foi escrito em VISUAL BASIC e ir\u00e1\r\ngerar um erro em tempo de execu\u00e7\u00e3o (Runtime\r\nerror &#39;13&#39;: Type mismatch ).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O programa foi escrito em Java e ir\u00e1 exibir \"*** Carregando Formul\u00e1rio ***\" em uma caixa de di\u00e1logo em tempo de execu\u00e7\u00e3o.","id":346384,"corpo":"<p align=justify>O programa foi escrito em Java e ir\u00e1 exibir \"***\r\nCarregando Formul\u00e1rio ***\" em uma caixa de\r\ndi\u00e1logo em tempo de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O programa foi escrito em VISUAL BASIC e ir\u00e1 exibir \"*** Carregando Formul\u00e1rio ***\" em uma caixa de di\u00e1logo em tempo de execu\u00e7\u00e3o.","id":346385,"corpo":"<p align=justify>O programa foi escrito em VISUAL BASIC e\r\nir\u00e1 exibir \"*** Carregando Formul\u00e1rio ***\" em\r\numa caixa de di\u00e1logo em tempo de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O programa foi escrito em DELPHI e ir\u00e1 exibir \"*** Carregando Formul\u00e1rio ***\" em uma caixa de di\u00e1logo em tempo de execu\u00e7\u00e3o.","id":346386,"corpo":"<p align=justify>O programa foi escrito em DELPHI e ir\u00e1\r\nexibir \"*** Carregando Formul\u00e1rio ***\" em\r\numa caixa de di\u00e1logo em tempo de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O programa foi escrito em Java e ir\u00e1 gerar um erro em tempo de execu\u00e7\u00e3o (Run-time error &#39;13&#39;: Type mismatch ).","id":346387,"corpo":"<p align=justify>O programa foi escrito em Java e ir\u00e1 gerar um\r\nerro em tempo de execu\u00e7\u00e3o (Run-time error\r\n&#39;13&#39;: Type mismatch ).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":64412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/73326","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo baseado na percep\u00e7\u00e3o do mundo real, que consiste em um conjunto de objetos b\u00e1sicos e nas rela\u00e7\u00f5es entre esses objetos, denominase:","provas":[{"id":2611,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":73363,"hashId":"a14b2d5a6936ec668d1a2bd7484e6781","enunciado":"<p align=justify>O modelo baseado na percep\u00e7\u00e3o do mundo real,\r\nque consiste em um conjunto de objetos b\u00e1sicos\r\ne nas rela\u00e7\u00f5es entre esses objetos, denominase:<\/p>","resposta":346560,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modelo de Controle (MC);","id":346558,"corpo":"<p align=justify>Modelo de Controle (MC);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Modelo Essencial (ME);","id":346559,"corpo":"<p align=justify>Modelo Essencial (ME);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Modelo Entidade-Relacionamento (MER);","id":346560,"corpo":"<p align=justify>Modelo Entidade-Relacionamento (MER);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Modelo Ambiental-Comportamental (MAC);","id":346561,"corpo":"<p align=justify>Modelo Ambiental-Comportamental (MAC);<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Modelo Comportamental (MC).","id":346562,"corpo":"<p align=justify>Modelo Comportamental (MC).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":64438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/73363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando um pacote entra, o cabe\u00e7alho e o quadro s\u00e3o retirados, e o pacote localizado no campo de carga \u00fatil do quadro \u00e9 repassado para o software designado. O equipamento que executa essa fun\u00e7\u00e3o \u00e9 o:","provas":[{"id":2611,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":73388,"hashId":"4b69a24e9b75ccba025b1111d98353e8","enunciado":"<p align=justify>Quando um pacote entra, o cabe\u00e7alho e o quadro\r\ns\u00e3o retirados, e o pacote localizado no campo de\r\ncarga \u00fatil do quadro \u00e9 repassado para o software\r\ndesignado. O equipamento que executa essa fun\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9 o:<\/p>","resposta":346681,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hub;","id":346677,"corpo":"<p align=justify>Hub;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Scanner;","id":346678,"corpo":"<p align=justify>Scanner;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Switch;","id":346679,"corpo":"<p align=justify>Switch;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bridge;","id":346680,"corpo":"<p align=justify>Bridge;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Roteador","id":346681,"corpo":"<p align=justify>Roteador<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":64471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/73388","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em teleprocessamento temos as transa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o processadas imediatamente, mas armazenadas por um determinado tempo at\u00e9 o agrupamento total; depois, s\u00e3o processadas todas de uma s\u00f3 vez, em um \u00fanico lote. Esse tipo de processamento chama-se:","provas":[{"id":2611,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":73465,"hashId":"a4efdca24c9a53ccff53940565c5cb3b","enunciado":"<p align=justify>Em teleprocessamento temos as transa\u00e7\u00f5es que\r\nn\u00e3o s\u00e3o processadas imediatamente, mas armazenadas\r\npor um determinado tempo at\u00e9 o agrupamento\r\ntotal; depois, s\u00e3o processadas todas de uma\r\ns\u00f3 vez, em um \u00fanico lote. Esse tipo de\r\nprocessamento chama-se:<\/p>","resposta":347065,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Processamento On-line;","id":347064,"corpo":"<p align=justify>Processamento On-line;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Processamento Batch;","id":347065,"corpo":"<p align=justify>Processamento Batch;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Processamento Real-Time;","id":347066,"corpo":"<p align=justify>Processamento Real-Time;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Processamento Anal\u00f3gico;","id":347067,"corpo":"<p align=justify>Processamento Anal\u00f3gico;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Processamento Digital.","id":347068,"corpo":"<p align=justify>Processamento Digital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":64548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/73465","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um banco de dados relacional, a instru\u00e7\u00e3o que desfaz todas as modifica\u00e7\u00f5es feitas pelo programa, desde o \u00faltimo ponto de sincronia, \u00e9 a:","provas":[{"id":2611,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":73483,"hashId":"fd8dc33dab23ec259a26ee2980b7003e","enunciado":"<p align=justify>Em um banco de dados relacional, a instru\u00e7\u00e3o\r\nque desfaz todas as modifica\u00e7\u00f5es feitas pelo programa,\r\ndesde o \u00faltimo ponto de sincronia, \u00e9 a:<\/p>","resposta":347144,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"COMMIT;","id":347142,"corpo":"<p align=justify>COMMIT;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CREATE;","id":347143,"corpo":"<p align=justify>CREATE;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ROLLBACK;","id":347144,"corpo":"<p align=justify>ROLLBACK;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"INSERT;","id":347145,"corpo":"<p align=justify>INSERT;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"UPDATE.","id":347146,"corpo":"<p align=justify>UPDATE.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":64563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/73483","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolha, nas alternativas abaixo, a defini\u00e7\u00e3o de Protocolo em uma rede:","provas":[{"id":2611,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":73504,"hashId":"817b65fa32c363b2ab8bc5cadb0525b6","enunciado":"<p align=justify>Escolha, nas alternativas abaixo, a defini\u00e7\u00e3o de\r\nProtocolo em uma rede:<\/p>","resposta":347245,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um conjunto de regras que controla o formato e significado dos pacotes ou mensagens que s\u00e3o trocados pelas entidades pares de m\u00e1quinas diferentes, contidas em uma camada.","id":347245,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um conjunto de regras que controla o formato\r\ne significado dos pacotes ou mensagens que\r\ns\u00e3o trocados pelas entidades pares de m\u00e1quinas\r\ndiferentes, contidas em uma camada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um conjunto de regras que controla o tamanho e significado dos pacotes ou mensagens que s\u00e3o trocados pelas entidades pares de m\u00e1quinas diferentes, contidas em um protocolo.","id":347246,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um conjunto de regras que controla o tamanho\r\ne significado dos pacotes ou mensagens\r\nque s\u00e3o trocados pelas entidades pares de m\u00e1quinas\r\ndiferentes, contidas em um protocolo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um conjunto de regras que controla o formato e o tamanho dos pacotes ou mensagens que s\u00e3o trocados pelas entidades pares da mesma m\u00e1quina, contidas em um servi\u00e7o.","id":347247,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um conjunto de regras que controla o formato\r\ne o tamanho dos pacotes ou mensagens que\r\ns\u00e3o trocados pelas entidades pares da mesma\r\nm\u00e1quina, contidas em um servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um conjunto de regras que controla o tamanho e o retardo dos pacotes ou mensagens que s\u00e3o trocados pelas entidades pares de m\u00e1quinas diferentes, contidas em um servi\u00e7o.","id":347248,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um conjunto de regras que controla o tamanho\r\ne o retardo dos pacotes ou mensagens que\r\ns\u00e3o trocados pelas entidades pares de m\u00e1quinas\r\ndiferentes, contidas em um servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 um conjunto de opera\u00e7\u00f5es que uma camada oferece \u00e0 camada situada abaixo dela, relacionando todas as camadas atrav\u00e9s de servi\u00e7os pr\u00f3prios da camada de aplica\u00e7\u00e3o, estendidos at\u00e9 a camada f\u00edsica.","id":347249,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um conjunto de opera\u00e7\u00f5es que uma camada\r\noferece \u00e0 camada situada abaixo dela, relacionando\r\ntodas as camadas atrav\u00e9s de servi\u00e7os\r\npr\u00f3prios da camada de aplica\u00e7\u00e3o, estendidos\r\nat\u00e9 a camada f\u00edsica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":64575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/73504","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Java, a palavra-chave que indica uma classe da qual outra herda fragmentos existentes \u00e9:","provas":[{"id":2611,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":73536,"hashId":"2b45d3c11c1c1171d58a4b83f4a2ab8e","enunciado":"<p align=justify>Em Java, a palavra-chave que indica uma classe\r\nda qual outra herda fragmentos existentes \u00e9:<\/p>","resposta":347404,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"throws;","id":347402,"corpo":"<p align=justify>throws;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"goto;","id":347403,"corpo":"<p align=justify>goto;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extends;","id":347404,"corpo":"<p align=justify>extends;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"class;","id":347405,"corpo":"<p align=justify>class;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"try.","id":347406,"corpo":"<p align=justify>try.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":64607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/73536","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":520}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que os ambientes sejam iluminados adequadamente \u00e9 necess\u00e1rio que o projetista adote valores de ilumin\u00e2ncia adequadas conforme a NBR- 5413. Para determinar a ilumin\u00e2ncia de um ambiente, v\u00e1rios fatores devem ser levados em considera\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que indica os fatores a serem considerados para fazer a escolha da ilumin\u00e2ncia.","provas":[{"id":2970,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":520},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-engenharia-eletricista","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletricista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":86387,"hashId":"213ed2690f988b43261d5f69eb79b13b","enunciado":"<p align=justify>Para que os ambientes sejam iluminados adequadamente \u00e9 necess\u00e1rio\r\nque o projetista adote valores de ilumin\u00e2ncia adequadas conforme a NBR-\r\n5413. Para determinar a ilumin\u00e2ncia de um ambiente, v\u00e1rios fatores\r\ndevem ser levados em considera\u00e7\u00e3o.\r\nAssinale a alternativa que indica os fatores a serem considerados para\r\nfazer a escolha da ilumin\u00e2ncia.<\/p>","resposta":407618,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Velocidade e precis\u00e3o, reflet\u00e2ncia do fundo de tarefa e idade das pessoas que trabalham no local.","id":407618,"corpo":"<p align=justify>Velocidade e precis\u00e3o, reflet\u00e2ncia do fundo de tarefa e idade das\r\npessoas que trabalham no local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ilumin\u00e2ncia s\u00f3 depende do tipo de l\u00e2mpada utilizada.","id":407619,"corpo":"<p align=justify>A ilumin\u00e2ncia s\u00f3 depende do tipo de l\u00e2mpada utilizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dimens\u00f5es do ambiente, cores do ambiente, p\u00e9 direito do ambiente.","id":407620,"corpo":"<p align=justify>Dimens\u00f5es do ambiente, cores do ambiente, p\u00e9 direito do ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tipo de lumin\u00e1ria, tipo de l\u00e2mpada.","id":407621,"corpo":"<p align=justify>Tipo de lumin\u00e1ria, tipo de l\u00e2mpada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":76384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Projeto de Ilumina\u00e7\u00e3o (Luminot\u00e9cnica)","oab":false,"nome":"Projeto de Ilumina\u00e7\u00e3o (Luminot\u00e9cnica)","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399246,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-projeto-de-iluminacao-luminotecnica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/86387","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":520}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a NBR-5410\/97 o crit\u00e9rio para determinar a pot\u00eancia de ilumina\u00e7\u00e3o de um ambiente residencial \u00e9 em fun\u00e7\u00e3o da \u00e1rea. Baseado nesse crit\u00e9rio determinar a pot\u00eancia de ilumina\u00e7\u00e3o que deve ser prevista para um ambiente de 17m2. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":2970,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":520},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-engenharia-eletricista","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletricista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":86407,"hashId":"b021b50ac03323c095b06136d582444f","enunciado":"<p align=justify>Conforme a NBR-5410\/97 o crit\u00e9rio para determinar a pot\u00eancia de\r\nilumina\u00e7\u00e3o de um ambiente residencial \u00e9 em fun\u00e7\u00e3o da \u00e1rea. Baseado\r\nnesse crit\u00e9rio determinar a pot\u00eancia de ilumina\u00e7\u00e3o que deve ser prevista\r\npara um ambiente de 17m2.\r\nAssinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":407721,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 volt-amper.","id":407718,"corpo":"100 volt-amper.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"200 volt-amper.","id":407719,"corpo":"200 volt-amper.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"150 volt-amper.","id":407720,"corpo":"150 volt-amper.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"220 volt-amper.","id":407721,"corpo":"220 volt-amper.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":76406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Projeto de Ilumina\u00e7\u00e3o (Luminot\u00e9cnica)","oab":false,"nome":"Projeto de Ilumina\u00e7\u00e3o (Luminot\u00e9cnica)","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399246,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-projeto-de-iluminacao-luminotecnica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/86407","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":520}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um edif\u00edcio de uso coletivo, o quadro de medi\u00e7\u00e3o \u00e9 o local onde devem ser instalados os medidores de cada unidade consumidora, as prote\u00e7\u00f5es individuais e a prote\u00e7\u00e3o geral do quadro. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":2970,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":520},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-engenharia-eletricista","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletricista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":86452,"hashId":"5cd2d1cb6c49b8740ee4f92cf54a308d","enunciado":"<p align=justify>Em um edif\u00edcio de uso coletivo, o quadro de medi\u00e7\u00e3o \u00e9 o local onde\r\ndevem ser instalados os medidores de cada unidade consumidora, as\r\nprote\u00e7\u00f5es individuais e a prote\u00e7\u00e3o geral do quadro.\r\nAssinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":407924,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A corrente nominal do disjuntor e a capacidade de corrente do barramento devem ser determinadas em fun\u00e7\u00e3o do n\u00famero de medidores instalados.","id":407921,"corpo":"<p align=justify>A corrente nominal do disjuntor e a capacidade de corrente do\r\nbarramento devem ser determinadas em fun\u00e7\u00e3o do n\u00famero de\r\nmedidores instalados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A corrente nominal do disjuntor e a capacidade de corrente do barramento devem ser determinadas em fun\u00e7\u00e3o da bitola do condutor do ramal de liga\u00e7\u00e3o.","id":407922,"corpo":"<p align=justify>A corrente nominal do disjuntor e a capacidade de corrente do\r\nbarramento devem ser determinadas em fun\u00e7\u00e3o da bitola do\r\ncondutor do ramal de liga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A corrente nominal do disjuntor e a capacidade de corrente do barramento devem ser determinadas a partir da pot\u00eancia instalada na edifica\u00e7\u00e3o.","id":407923,"corpo":"<p align=justify>A corrente nominal do disjuntor e a capacidade de corrente do\r\nbarramento devem ser determinadas a partir da pot\u00eancia instalada\r\nna edifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A corrente nominal do disjuntor e a capacidade de corrente do barramento devem ser determinadas a partir da pot\u00eancia demandada da edifica\u00e7\u00e3o.","id":407924,"corpo":"<p align=justify>A corrente nominal do disjuntor e a capacidade de corrente do\r\nbarramento devem ser determinadas a partir da pot\u00eancia\r\ndemandada da edifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":76453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399252,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-maquinas-eletricas-transformadores-barramentos-e-linhas"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/86452","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um sistema monoprocessado nunca haver\u00e1 mais de um processo em execu\u00e7\u00e3o. Se houver mais processos, o restante ter\u00e1 de esperar at\u00e9 que a CPU esteja livre e possa ser reescalonada. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 multiprograma\u00e7\u00e3o e ao escalonamento de CPU \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":181,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2004-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":52424,"hashId":"8e50343d12dd34f8dca353cc0e004bf8","enunciado":"<p align=justify>Para um sistema monoprocessado nunca haver\u00e1 mais de um processo em execu\u00e7\u00e3o. Se houver mais processos, o restante ter\u00e1\r\nde esperar at\u00e9 que a CPU esteja livre e possa ser reescalonada. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 multiprograma\u00e7\u00e3o e ao escalonamento de CPU\r\n\u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":248697,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o escalonamento first-come, first-served (FCFS) \u00e9 o algoritmo de escalonamento preemptivo que tem uma caracter\u00edstica especial: antes de atender ao primeiro processo da fila ele atende ao menor processo na fila.","id":248695,"corpo":"<P align=justify>o escalonamento <EM>first-come, first-served<\/EM> (FCFS) \u00e9 o algoritmo de escalonamento preemptivo que tem uma caracter\u00edstica especial: antes de atender ao primeiro processo da fila ele atende ao menor processo na fila.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o algoritmo de escalonamento n\u00e3o-preemptivo Round-Robin (RR) consiste em colocar os processos em uma lista circular ordenados por tamanho e, em seguida, execut\u00e1-los do menor para o maior.","id":248696,"corpo":"<P align=justify>o algoritmo de escalonamento n\u00e3o-preemptivo <EM>Round-Robin<\/EM> (RR) consiste em colocar os processos em uma lista circular ordenados por tamanho e, em seguida, execut\u00e1-los do menor para o maior.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no escalonamento n\u00e3o-preemptivo, quando um processo aloca a CPU, este a mant\u00e9m at\u00e9 liber\u00e1-la, seja pelo seu t\u00e9rmino, seja por passar a um estado de espera.","id":248697,"corpo":"<p align=justify>no escalonamento n\u00e3o-preemptivo, quando um processo aloca a CPU, este a mant\u00e9m at\u00e9 liber\u00e1-la, seja pelo seu t\u00e9rmino,\r\nseja por passar a um estado de espera.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma decis\u00e3o de escalonamento de CPU nunca poder\u00e1 ocorrer quando um processo termina.","id":248698,"corpo":"<p align=justify>uma decis\u00e3o de escalonamento de CPU nunca poder\u00e1 ocorrer quando um processo termina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o escalonador, ao contr\u00e1rio dos demais processos, \u00e9 executado em modo privilegiado e sendo o respons\u00e1vel pela implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica, interromper\u00e1 o processo em execu\u00e7\u00e3o.","id":248699,"corpo":"<p align=justify>o escalonador, ao contr\u00e1rio dos demais processos, \u00e9 executado em modo privilegiado e sendo o respons\u00e1vel pela\r\nimplementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica, interromper\u00e1 o processo em execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":45540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/52424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo relativas \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, \u00e0 arquitetura e aos componentes funcionais de computadores. I. Uma das caracter\u00edsticas b\u00e1sicas da tecnologia RISC \u00e9: &#39;Leia, com anteced\u00eancia, instru\u00e7\u00f5es e as coloque em uma fila de instru\u00e7\u00f5es na CPU antes de elas serem executadas&#39;. II. A arquitetura Intel 80x86, que usa tecnologia RISC, mant\u00e9m at\u00e9 hoje a compatibilidade com o micro-processador 8086, que usava tecnologia CISC. III. Uma caracter\u00edstica adotada nas arquiteturas SPARC \u00e9 a sobreposi\u00e7\u00e3o de janelas de registradores. Estes registradores s\u00e3o usados para passar par\u00e2metros entre procedimentos em vez de usar uma pilha na mem\u00f3ria principal, reduzindo o custo imposto pela chamada e retorno de procedimentos que envolvem esta passagem. IV. O desempenho de arquiteturas RISC pode ser otimizado abandonando-se o uso de pipelines. \u00c9 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":181,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2004-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":52452,"hashId":"c704f4cae244666149e21fe222c4b4bf","enunciado":"<p align=justify>Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo relativas \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, \u00e0 arquitetura e aos componentes funcionais de computadores.<\/p>\r\n<p align=justify>I. Uma das caracter\u00edsticas b\u00e1sicas da tecnologia RISC \u00e9: &#39;Leia, com anteced\u00eancia, instru\u00e7\u00f5es e as coloque em uma fila de instru\u00e7\u00f5es na CPU antes de elas serem executadas&#39;.<\/p>\r\n<p align=justify>II. A arquitetura Intel 80x86, que usa tecnologia RISC, mant\u00e9m at\u00e9 hoje a compatibilidade com o micro-processador 8086, que usava tecnologia CISC.<\/p>\r\n<p align=justify>III. Uma caracter\u00edstica adotada nas arquiteturas SPARC \u00e9 a sobreposi\u00e7\u00e3o de janelas de registradores. Estes registradores s\u00e3o usados para passar par\u00e2metros entre procedimentos em vez de usar uma pilha na mem\u00f3ria principal, reduzindo o custo imposto pela chamada e retorno de procedimentos que envolvem esta passagem.<\/p>\r\n<p align=justify>IV. O desempenho de arquiteturas RISC pode ser otimizado abandonando-se o uso de pipelines.<\/p>\r\n<p align=justify>\u00c9 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":248828,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":248827,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":248828,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":248829,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":248830,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":248831,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":45562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/52452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na arquitetura Internet TCP\/IP, o TCP e o UDP s\u00e3o protocolos que encontram-se no n\u00edvel conhecido como:","provas":[{"id":3028,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2004-trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":89403,"hashId":"c5824ef17902ecf8206b55a7488ebc49","enunciado":"<P align=justify>Na arquitetura Internet TCP\/IP, o TCP e o UDP s\u00e3o protocolos que encontram-se no n\u00edvel conhecido como:<\/P>","resposta":421887,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intra-rede;","id":421886,"corpo":"Intra-rede;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transporte;","id":421887,"corpo":"Transporte;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Interface de rede;","id":421888,"corpo":"<p align=justify>Interface de rede;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o;","id":421889,"corpo":"Aplica\u00e7\u00e3o;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inter-rede.","id":421890,"corpo":"Inter-rede.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419950,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419951,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"nome_clean":"Camada de Transporte","oab":false,"nome":"Camada de Transporte","pai":419951,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419974,"slug":"informatica-camada-de-transporte"},{"nome_clean":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","oab":false,"nome":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","pai":419974,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419975,"slug":"informatica-tcp-transmission-control-protocol"},{"nome_clean":"UDP (USER DATAGRAM PROTOCOL)","oab":false,"nome":"UDP (USER DATAGRAM PROTOCOL)","pai":419974,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419976,"slug":"informatica-udp-user-datagram-protocol"}],"slug":"informatica\/89403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"One can infer from the passage that the average hacker:","provas":[{"id":3028,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2004-trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":89421,"hashId":"86ee44670072577399e6d906b9ab3ee7","enunciado":"<p align=justify>One can infer from the passage that the average\r\nhacker:<\/p>","resposta":421977,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"is more of ten male;","id":421977,"corpo":"<p align=justify>is more of ten male;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"is as tere o typical geek;","id":421978,"corpo":"<p align=justify>is as tere o typical geek;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"must be scientifical lyinc lined;","id":421979,"corpo":"must be scientifical lyinc lined;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comes from atroubled family;","id":421980,"corpo":"<p align=justify>comes from atroubled family;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"does not get along well with ordinary people.","id":421981,"corpo":"<p align=justify>does not get along well with ordinary people.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_79223.gif","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/89421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estabilidade provis\u00f3ria, garantida ao empregado candidato a cargo de dire\u00e7\u00e3o ou representa\u00e7\u00e3o sindical, impede a sua dispensa imotivada a partir do momento do registro de sua candidatura at\u00e9:","provas":[{"id":3028,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2004-trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":89473,"hashId":"e0d910406884fef8f5a383084dbca324","enunciado":"<P align=justify>A estabilidade provis\u00f3ria, garantida ao empregado candidato a cargo de dire\u00e7\u00e3o ou representa\u00e7\u00e3o sindical, impede a sua dispensa imotivada a partir do momento do registro de sua candidatura at\u00e9:<\/P>","resposta":422202,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seis meses ap\u00f3s o final de seu mandato;","id":422201,"corpo":"<p align=justify>seis meses ap\u00f3s o final de seu mandato;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um ano ap\u00f3s o final de seu mandato,caso seja eleito, inclusive na condi\u00e7\u00e3o de suplente;","id":422202,"corpo":"<p align=justify>um ano ap\u00f3s o final de seu mandato,caso seja eleito,\r\ninclusive na condi\u00e7\u00e3o de suplente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a divulga\u00e7\u00e3o do resultado da elei\u00e7\u00e3o,caso eleito como suplente;","id":422203,"corpo":"<p align=justify>a divulga\u00e7\u00e3o do resultado da elei\u00e7\u00e3o,caso eleito como\r\nsuplente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um ano ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o dos resultados das elei\u00e7\u00f5es, ainda que n\u00e3o seja eleito;","id":422204,"corpo":"<p align=justify>um ano ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o dos resultados das elei\u00e7\u00f5es,\r\nainda que n\u00e3o seja eleito;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"seis meses ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o dos resultados das elei\u00e7\u00f5es,em qualquer hip\u00f3tese.","id":422205,"corpo":"<p align=justify>seis meses ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o dos resultados das\r\nelei\u00e7\u00f5es,em qualquer hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Estabilidade e Garantias Provis\u00f3rias no Emprego","oab":true,"nome":"Estabilidade e Garantias Provis\u00f3rias no Emprego","pai":406774,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406797,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-estabilidade-e-garantias-provisorias-no-emprego"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/89473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao processo legislativo, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":3028,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2004-trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":89500,"hashId":"c162f61c2f272a1d3beec9115185e18d","enunciado":"<P align=justify>No que se refere ao processo legislativo, \u00e9 correto afirmar que:<\/P>","resposta":422324,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o processo legislativo compreende a elabora\u00e7\u00e3o, dentre outras esp\u00e9cies normativas, de decretos, decretos legislativos e decretos-leis;","id":422321,"corpo":"<P align=justify>o processo legislativo compreende a elabora\u00e7\u00e3o, dentre outras esp\u00e9cies normativas, de decretos, decretos legislativos e decretos-leis;<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Constitui\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser emendada mediante proposta do Presidente do Senado Federal;","id":422322,"corpo":"<p align=justify>a Constitui\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser emendada mediante\r\nproposta do Presidente do Senado Federal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as medidas provis\u00f3rias perder\u00e3o efic\u00e1cia, desde a edi\u00e7\u00e3o, sen\u00e3o forem convertida sem lei no prazo de trinta dias, a partir de sua publica\u00e7\u00e3o, devendo o Congresso Nacional disciplinar as rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas delas decorrentes;","id":422323,"corpo":"<p align=justify>as medidas provis\u00f3rias perder\u00e3o efic\u00e1cia, desde a\r\nedi\u00e7\u00e3o, sen\u00e3o forem convertida sem lei no prazo de\r\ntrinta dias, a partir de sua publica\u00e7\u00e3o, devendo o\r\nCongresso Nacional disciplinar as rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas\r\ndelas decorrentes;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a iniciativa popular pode ser exercida pela apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados de projeto de lei subscrito por, no m\u00ednimo, um por cento do eleitorado nacional, distribu\u00eddo pelo menos por cinco Estados, com n\u00e3o menos de tr\u00eas d\u00e9cimos por cento dos eleitores de cada um deles;","id":422324,"corpo":"<P align=justify>a iniciativa popular pode ser exercida pela apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados de projeto de lei subscrito por, no m\u00ednimo, um por cento do eleitorado nacional, distribu\u00eddo pelo menos por cinco Estados, com n\u00e3o menos de tr\u00eas d\u00e9cimos por cento dos eleitores de cada um deles;<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o de iniciativa privativa do Presidente da C\u00e2mara dos Deputados as leis que fixem ou modifiquem os efetivos das For\u00e7as Armadas.","id":422325,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o de iniciativa privativa do Presidente da C\u00e2mara dos\r\nDeputados as leis que fixem ou modifiquem os efetivos\r\ndas For\u00e7as Armadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/89500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. Ao exame cl\u00ednico, um dente apresenta les\u00f5es que se apresentam como manchas brancas, rugosas e opacas no esmalte, em zonas onde h\u00e1 ac\u00famulo de placa, s\u00e3o caracter\u00edsticas de:","provas":[{"id":3030,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":89542,"hashId":"2ea648812003851c147c548ad82c9673","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.\r\nAo exame cl\u00ednico, um dente apresenta les\u00f5es que se apresentam como\r\nmanchas brancas, rugosas e opacas no esmalte, em zonas onde h\u00e1\r\nac\u00famulo de placa, s\u00e3o caracter\u00edsticas de:<\/p>","resposta":422537,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipoplasia de esmalte.","id":422534,"corpo":"<p align=justify>hipoplasia de esmalte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"les\u00e3o de c\u00e1rie inativa.","id":422535,"corpo":"<p align=justify>les\u00e3o de c\u00e1rie inativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"les\u00e3o de c\u00e1rie ativa.","id":422537,"corpo":"<p align=justify>les\u00e3o de c\u00e1rie ativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fluorose leve.","id":422539,"corpo":"<p align=justify>fluorose leve.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico e Tratamento da C\u00e1rie","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico e Tratamento da C\u00e1rie","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399310,"slug":"odontologia-diagnostico-e-tratamento-da-carie"}],"slug":"odontologia\/89542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Mazzotta (2001), \"A inclus\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o de deficientes, da educa\u00e7\u00e3o dos excepcionais ou da educa\u00e7\u00e3o especial na pol\u00edtica educacional brasileira vem a ocorrer\":","provas":[{"id":2833,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2004-esag-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"ESAG - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":78985,"hashId":"6ce25890cae29195f4ead7675b757d68","enunciado":"<p align=justify>Segundo Mazzotta (2001), \"A inclus\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o de deficientes, da\r\neduca\u00e7\u00e3o dos excepcionais ou da educa\u00e7\u00e3o especial na pol\u00edtica\r\neducacional brasileira vem a ocorrer\":<\/p>","resposta":373390,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No final dos anos 20 e in\u00edcio da d\u00e9cada de 30 do s\u00e9culo XX.","id":373388,"corpo":"<p align=justify>No final dos anos 20 e in\u00edcio da d\u00e9cada de 30 do s\u00e9culo XX.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No final dos anos 50 e in\u00edcio da d\u00e9cada de 60 do s\u00e9culo XX.","id":373390,"corpo":"<p align=justify>No final dos anos 50 e in\u00edcio da d\u00e9cada de 60 do s\u00e9culo XX.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente com a Lei n.\u00ba 5.692\/71.","id":373391,"corpo":"<p align=justify>Somente com a Lei n.\u00ba 5.692\/71.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente com a Lei n.\u00ba 4.024\/61.","id":373392,"corpo":"<p align=justify>Somente com a Lei n.\u00ba 4.024\/61.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","oab":false,"nome":"Psicologia gen\u00e9tica de Piaget","pai":405518,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405599,"slug":"pedagogia-psicologia-genetica-de-piaget"}],"slug":"pedagogia\/78985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nomea\u00e7\u00e3o do Procurador Geral da Rep\u00fablica, que depende de pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o pelo Senado Federal, \u00e9 exemplo de ato administrativo classificado como:","provas":[{"id":2834,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2004-fjpf-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FJPF - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":79005,"hashId":"d21b493356f449311064d12515639dc5","enunciado":"<p align=justify>A nomea\u00e7\u00e3o do Procurador Geral da Rep\u00fablica,\r\nque depende de pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o pelo Senado\r\nFederal, \u00e9 exemplo de ato administrativo classificado\r\ncomo:<\/p>","resposta":373504,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"geral","id":373501,"corpo":"<p align=justify>geral<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"simples","id":373502,"corpo":"<p align=justify>simples<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pendente","id":373503,"corpo":"<p align=justify>pendente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"composto","id":373504,"corpo":"<p align=justify>composto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"complexo","id":373505,"corpo":"<p align=justify>complexo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/79005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um servidor p\u00fablico federal, que ingressou nos quadros da administra\u00e7\u00e3o direta por concurso p\u00fablico, em 1999, pode requerer a sua aposentadoria, uma vez preenchidos todos os demais requisitos, com a idade m\u00ednima de:","provas":[{"id":2834,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2004-fjpf-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FJPF - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":79024,"hashId":"47161de1d4e5bf5900a0cc5e7bb5cca8","enunciado":"<p align=justify>Um servidor p\u00fablico federal, que ingressou nos\r\nquadros da administra\u00e7\u00e3o direta por concurso p\u00fablico,\r\nem 1999, pode requerer a sua aposentadoria,\r\numa vez preenchidos todos os demais requisitos,\r\ncom a idade m\u00ednima de:<\/p>","resposta":373594,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"53 anos","id":373592,"corpo":"<p align=justify>53 anos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"55 anos","id":373593,"corpo":"<p align=justify>55 anos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60 anos","id":373594,"corpo":"<p align=justify>60 anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"65 anos","id":373595,"corpo":"<p align=justify>65 anos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"70 anos","id":373596,"corpo":"<p align=justify>70 anos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo VI - Da Seguridade Social do Servidor","oab":true,"nome":"T\u00edtulo VI - Da Seguridade Social do Servidor","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404523,"slug":"direito-administrativo-titulo-vi-da-seguridade-social-do-servidor"}],"slug":"direito-administrativo\/79024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Complementar n\u00b0 170 &#8211; Lei do Sistema Estadual de Ensino de Santa Catarina, a educa\u00e7\u00e3o escolar, no Estado de Santa Catarina, obedece aos seguintes princ\u00edpios: ","provas":[{"id":2837,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2004-esag-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ESAG - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":79085,"hashId":"7e4bc5532a85d7fa4dad01a8a63b753c","enunciado":"<P align=justify>Segundo a Lei Complementar n\u00b0 170 &#8211; Lei do Sistema Estadual de Ensino de Santa Catarina, a educa\u00e7\u00e3o escolar, no Estado de Santa Catarina, obedece aos seguintes princ\u00edpios:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2837\/imagem.JPG><\/P>","resposta":373865,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente II, III e IV.","id":373864,"corpo":"<p align=justify>Somente II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I, II e IV.","id":373865,"corpo":"<p align=justify>Somente I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I, III e IV.","id":373866,"corpo":"<p align=justify>Somente I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente II e III.","id":373867,"corpo":"<p align=justify>Somente II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba170\/1998 - Disp\u00f5e sobreo Sistema Estadual de Ensino de Santa Catarina.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba170\/1998 - Disp\u00f5e sobreo Sistema Estadual de Ensino de Santa Catarina.","pai":395534,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394757,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-170-1998-dispoe-sobre-o-sistema-estadual-de-ensino-de-santa-catarina"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/79085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo de outras garantias asseguradas ao contribuinte, \u00e9 facultado \u00e0 Uni\u00e3o instituir impostos sobre:","provas":[{"id":2834,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2004-fjpf-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FJPF - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":79105,"hashId":"4c85e4a2ef5b4771c91947e95ee0d790","enunciado":"<p align=justify>Sem preju\u00edzo de outras garantias asseguradas ao\r\ncontribuinte, \u00e9 facultado \u00e0 Uni\u00e3o instituir impostos\r\nsobre:<\/p>","resposta":373972,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"servi\u00e7os das empresas p\u00fablicas","id":373969,"corpo":"<p align=justify>servi\u00e7os das empresas p\u00fablicas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"servi\u00e7os dos estabelecimentos de ensino","id":373970,"corpo":"<p align=justify>servi\u00e7os dos estabelecimentos de ensino<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"patrim\u00f4nio das sociedades de economia mista","id":373971,"corpo":"<p align=justify>patrim\u00f4nio das sociedades de economia mista<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"renda das concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos","id":373972,"corpo":"<p align=justify>renda das concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"renda das entidades sindicais dos trabalhadores","id":373973,"corpo":"<p align=justify>renda das entidades sindicais dos trabalhadores<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Impostos da Uni\u00e3o (artigos 153 e 154 da CF)","oab":true,"nome":"Impostos da Uni\u00e3o (artigos 153 e 154 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405294,"slug":"direito-constitucional-impostos-da-uniao-artigos-153-e-154-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/79105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional &#8211; Lei 9394\/96, em um dos seus artigos afirma: \"Os curr\u00edculos do ensino fundamental e m\u00e9dio devem ter uma base nacional comum, a ser complementada, a em cada sistema de ensino e estabelecimento escolar, por uma parte diversificada, exigida pelas caracter\u00edsticas regionais e locais da sociedade, da cultura, da economia e da clientela\". Conforme o enunciado, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":2837,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2004-esag-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ESAG - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":79114,"hashId":"916066f3b8fb59567184b08f76bf078a","enunciado":"<P align=justify>A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional &#8211; Lei 9394\/96, em um dos seus artigos afirma: \"Os curr\u00edculos do ensino fundamental e m\u00e9dio devem ter uma base nacional comum, a ser complementada, a em cada sistema de ensino e estabelecimento escolar, por uma parte diversificada, exigida pelas caracter\u00edsticas regionais e locais da sociedade, da cultura, da economia e da clientela\". Conforme o enunciado, assinale a alternativa correta.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2837\/2.JPG><\/P>","resposta":374037,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I e IV est\u00e3o corretas.","id":374036,"corpo":"<p align=justify>Somente I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I e III est\u00e3o corretas.","id":374037,"corpo":"<p align=justify>Somente I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a I est\u00e1 correta.","id":374038,"corpo":"<p align=justify>Somente a I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":374039,"corpo":"<p align=justify>Somente I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/79114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo de vota\u00e7\u00e3o de leis de mat\u00e9ria or\u00e7ament\u00e1ria, pode-se dizer que a Constitui\u00e7\u00e3o se comporta, quanto \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o das propostas legislativas, da seguinte forma:","provas":[{"id":2834,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2004-fjpf-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FJPF - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":79121,"hashId":"1765ab4c2e9b25925aeebebcff0778da","enunciado":"Sobre o processo de vota\u00e7\u00e3o de leis de mat\u00e9ria\r\nor\u00e7ament\u00e1ria, pode-se dizer que a Constitui\u00e7\u00e3o se\r\ncomporta, quanto \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o das propostas\r\nlegislativas, da seguinte forma:","resposta":374035,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o a admite quanto ao projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual e nem quanto ao projeto de lei do plano plurianual","id":374031,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o a admite quanto ao projeto de lei\r\nor\u00e7ament\u00e1ria anual e nem quanto ao projeto\r\nde lei do plano plurianual<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a admite quanto ao projeto de lei do plano plurianual e tamb\u00e9m quanto ao projeto de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias","id":374032,"corpo":"<p align=justify>a admite quanto ao projeto de lei do plano\r\nplurianual e tamb\u00e9m quanto ao projeto de lei\r\nde diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a admite quanto ao projeto de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, mas n\u00e3o a admite quanto ao projeto de lei do plano plurianual","id":374033,"corpo":"<p align=justify>a admite quanto ao projeto de lei de diretrizes\r\nor\u00e7ament\u00e1rias, mas n\u00e3o a admite quanto ao\r\nprojeto de lei do plano plurianual<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a admite quanto ao projeto de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, mas n\u00e3o a admite quanto ao projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual","id":374034,"corpo":"<p align=justify>a admite quanto ao projeto de lei de diretrizes\r\nor\u00e7ament\u00e1rias, mas n\u00e3o a admite quanto ao\r\nprojeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o a admite quanto ao projeto de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, mas a admite quanto ao projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual","id":374035,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o a admite quanto ao projeto de lei de\r\ndiretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, mas a admite quanto\r\nao projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/79121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um empregado de empresa de financiamento trabalha no posto de atendimento recepcionando os interessados. Considerando a natureza de sua contrata\u00e7\u00e3o, a alternativa que indica a carga hor\u00e1ria di\u00e1ria e o adicional m\u00ednimo pelas horas extras \u00e9:","provas":[{"id":2834,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2004-fjpf-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FJPF - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":79128,"hashId":"2eabd61bc9036c48afc92b2d046bef8d","enunciado":"<p align=justify>Um empregado de empresa de financiamento trabalha\r\nno posto de atendimento recepcionando os\r\ninteressados. Considerando a natureza de sua\r\ncontrata\u00e7\u00e3o, a alternativa que indica a carga hor\u00e1ria\r\ndi\u00e1ria e o adicional m\u00ednimo pelas horas extras \u00e9:<\/p>","resposta":374074,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seis horas - 1\/3 pelas horas extras","id":374073,"corpo":"<p align=justify>seis horas - 1\/3 pelas horas extras<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seis horas - 50% pelas horas extras","id":374074,"corpo":"<p align=justify>seis horas - 50% pelas horas extras<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sete horas - 1\/3 pelas horas extras","id":374075,"corpo":"<p align=justify>sete horas - 1\/3 pelas horas extras<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oito horas - 40% pelas horas extras","id":374076,"corpo":"<p align=justify>oito horas - 40% pelas horas extras<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oito horas - 50% pelas horas extras","id":374077,"corpo":"<p align=justify>oito horas - 50% pelas horas extras<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/79128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um tosador de c\u00e3es, ap\u00f3s completar um ano no seu emprego na Pet Shop, requer o gozo de f\u00e9rias anuais. Verificada sua assiduidade no emprego, o empregador constata que o tosador havia faltado oito vezes durante o per\u00edodo aquisitivo, o que lhe conferia, de f\u00e9rias, o seguinte n\u00famero de dias corridos:","provas":[{"id":2834,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2004-fjpf-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FJPF - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":79156,"hashId":"0fafaddb03a359948509254b011fed7c","enunciado":"<p align=justify>Um tosador de c\u00e3es, ap\u00f3s completar um ano no seu\r\nemprego na Pet Shop, requer o gozo de f\u00e9rias anuais.\r\nVerificada sua assiduidade no emprego, o empregador\r\nconstata que o tosador havia faltado oito\r\nvezes durante o per\u00edodo aquisitivo, o que lhe conferia,\r\nde f\u00e9rias, o seguinte n\u00famero de dias corridos:<\/p>","resposta":374211,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30","id":374210,"corpo":"<p align=justify>30<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24","id":374211,"corpo":"<p align=justify>24<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22","id":374212,"corpo":"<p align=justify>22<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18","id":374213,"corpo":"<p align=justify>18<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12","id":374214,"corpo":"<p align=justify>12<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Das F\u00e9rias","oab":true,"nome":"Das F\u00e9rias","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406783,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-das-ferias"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/79156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certo empregado, cabineiro de elevadores, celebrou contrato de trabalho com um condom\u00ednio, admitindo a prorroga\u00e7\u00e3o de at\u00e9 tr\u00eas horas em sua jornada de trabalho di\u00e1ria. A caracteriza\u00e7\u00e3o desta prorroga\u00e7\u00e3o na referida atividade profissional e a respectiva raz\u00e3o est\u00e3o indicadas em:","provas":[{"id":2834,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2004-fjpf-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FJPF - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":79175,"hashId":"13ae41a0f70c474596691bfe453fdb2a","enunciado":"<p align=justify>Certo empregado, cabineiro de elevadores, celebrou\r\ncontrato de trabalho com um condom\u00ednio,\r\nadmitindo a prorroga\u00e7\u00e3o de at\u00e9 tr\u00eas horas em sua\r\njornada de trabalho di\u00e1ria. A caracteriza\u00e7\u00e3o desta\r\nprorroga\u00e7\u00e3o na referida atividade profissional e a\r\nrespectiva raz\u00e3o est\u00e3o indicadas em:<\/p>","resposta":374296,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00e1lida &#8211; \u00e9 permitida a prorroga\u00e7\u00e3o de, no m\u00e1ximo, quatro horas na jornada di\u00e1ria","id":374293,"corpo":"<p align=justify>v\u00e1lida &#8211; \u00e9 permitida a prorroga\u00e7\u00e3o de, no\r\nm\u00e1ximo, quatro horas na jornada di\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inv\u00e1lida &#8211; \u00e9 permitida a prorroga\u00e7\u00e3o de, no m\u00e1ximo, duas horas na jornada di\u00e1ria","id":374294,"corpo":"<p align=justify>inv\u00e1lida &#8211; \u00e9 permitida a prorroga\u00e7\u00e3o de, no\r\nm\u00e1ximo, duas horas na jornada di\u00e1ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"v\u00e1lida &#8211; \u00e9 permitida a prorroga\u00e7\u00e3o de, no m\u00e1ximo, tr\u00eas horas na jornada di\u00e1ria","id":374295,"corpo":"<p align=justify>v\u00e1lida &#8211; \u00e9 permitida a prorroga\u00e7\u00e3o de, no\r\nm\u00e1ximo, tr\u00eas horas na jornada di\u00e1ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inv\u00e1lida &#8211; n\u00e3o \u00e9 permitida a fixa\u00e7\u00e3o de prorroga\u00e7\u00e3o de horas na jornada di\u00e1ria","id":374296,"corpo":"<p align=justify>inv\u00e1lida &#8211; n\u00e3o \u00e9 permitida a fixa\u00e7\u00e3o de\r\nprorroga\u00e7\u00e3o de horas na jornada di\u00e1ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"v\u00e1lida &#8211; \u00e9 permitida a livre fixa\u00e7\u00e3o de prorroga\u00e7\u00e3o de horas na jornada di\u00e1ria","id":374297,"corpo":"<p align=justify>v\u00e1lida &#8211; \u00e9 permitida a livre fixa\u00e7\u00e3o de\r\nprorroga\u00e7\u00e3o de horas na jornada di\u00e1ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69833,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406772,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-duracao-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/79175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O eletricit\u00e1rio, pela natureza da presta\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de seu trabalho, tem direito \u00e0 percep\u00e7\u00e3o do seguinte percentual de adicional de periculosidade e respectiva base de c\u00e1lculo:","provas":[{"id":2834,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2004-fjpf-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FJPF - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":79191,"hashId":"8e9b1deb0838341887a14eee3ce48385","enunciado":"<p align=justify>O eletricit\u00e1rio, pela natureza da presta\u00e7\u00e3o di\u00e1ria\r\nde seu trabalho, tem direito \u00e0 percep\u00e7\u00e3o do seguinte\r\npercentual de adicional de periculosidade e\r\nrespectiva base de c\u00e1lculo:<\/p>","resposta":374358,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40% - sal\u00e1rio contratual, inclu\u00eddo o adicional de horas extras","id":374356,"corpo":"<p align=justify>40% - sal\u00e1rio contratual, inclu\u00eddo o adicional\r\nde horas extras<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20% - totalidade das parcelas de natureza salarial","id":374357,"corpo":"<p align=justify>20% - totalidade das parcelas de natureza salarial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30% - totalidade das parcelas de natureza salarial","id":374358,"corpo":"<p align=justify>30% - totalidade das parcelas de natureza salarial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30% - sal\u00e1rio contratual, exclu\u00eddos os adicionais","id":374359,"corpo":"30% - sal\u00e1rio contratual, exclu\u00eddos os adicionais","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40% - sal\u00e1rio contratual, exclu\u00eddos os adicionais","id":374360,"corpo":"<p align=justify>40% - sal\u00e1rio contratual, exclu\u00eddos os adicionais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/79191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tribunal Pleno tem compet\u00eancia, especialmente, de processar, conciliar e julgar originariamente os:","provas":[{"id":2834,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2004-fjpf-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FJPF - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":79207,"hashId":"1be746cfe223da8a1a8bddbf330be751","enunciado":"<p align=justify>O Tribunal Pleno tem compet\u00eancia, especialmente,\r\nde processar, conciliar e julgar originariamente os:<\/p>","resposta":374430,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diss\u00eddios coletivos","id":374430,"corpo":"<p align=justify>diss\u00eddios coletivos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"agravos de peti\u00e7\u00e3o","id":374431,"corpo":"<p align=justify>agravos de peti\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recursos ordin\u00e1rios previstos no art. 895, al\u00ednea \"a\", da CLT","id":374432,"corpo":"<p align=justify>recursos ordin\u00e1rios previstos no art. 895,\r\nal\u00ednea \"a\", da CLT<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recursos interpostos das decis\u00f5es das Juntas na imposi\u00e7\u00e3o de multas","id":374433,"corpo":"<p align=justify>recursos interpostos das decis\u00f5es das Juntas\r\nna imposi\u00e7\u00e3o de multas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"agravos de instrumento de decis\u00f5es denegat\u00f3rias de recursos de sua al\u00e7ada","id":374434,"corpo":"<p align=justify>agravos de instrumento de decis\u00f5es\r\ndenegat\u00f3rias de recursos de sua al\u00e7ada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"},{"nome_clean":"Diss\u00eddio coletivo e suas modalidades","oab":true,"nome":"Diss\u00eddio coletivo e suas modalidades","pai":406840,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406869,"slug":"direito-processual-do-trabalho-dissidio-coletivo-e-suas-modalidades"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/79207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o do portador de necessidades especiais, com vista a implanta\u00e7\u00e3o de um programa de exerc\u00edcios, jogos e esportes adaptados, o primeiro est\u00e1gio de avalia\u00e7\u00e3o consiste em explorar:","provas":[{"id":2837,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2004-esag-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ESAG - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":79226,"hashId":"fe3f3ae32c64756beaabf99bde0aeb5d","enunciado":"<p align=justify>Na avalia\u00e7\u00e3o do portador de necessidades especiais, com vista a\r\nimplanta\u00e7\u00e3o de um programa de exerc\u00edcios, jogos e esportes adaptados,\r\no primeiro est\u00e1gio de avalia\u00e7\u00e3o consiste em explorar:<\/p>","resposta":374507,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capacidade cardiovascular.","id":374505,"corpo":"<p align=justify>Capacidade cardiovascular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comportamento motor.","id":374506,"corpo":"<p align=justify>Comportamento motor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria pessoal.","id":374507,"corpo":"<p align=justify>Hist\u00f3ria pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o postural.","id":374508,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o postural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69888,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/79226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Seguran\u00e7a Desarmada","id":2019}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 exemplo de substantivo feminino:","provas":[{"id":2247,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a Desarmada","id":2019},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ouro-preto-mg-2004-fumarc-seguranca-desarmada","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Ouro Preto - Seguran\u00e7a Desarmada - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":58428,"hashId":"e79dca0c2282ddbbe59b391cd960fb10","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O \u00e9 exemplo de substantivo feminino:<\/p>","resposta":276394,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cal ","id":276393,"corpo":"cal ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"champanha ","id":276394,"corpo":"champanha  ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"libido ","id":276395,"corpo":"libido  ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"omoplata","id":276396,"corpo":"omoplata","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 09"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"nome_clean":"Substantivo uniforme","oab":false,"nome":"Substantivo uniforme","pai":409118,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409120,"slug":"lingua-portuguesa-substantivo-uniforme"}],"slug":"lingua-portuguesa\/58428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Seguran\u00e7a Desarmada","id":2019}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa correta com a primeira a\u00e7\u00e3o, dentre as a\u00e7\u00f5es apresenta-das, para ligar um computador.","provas":[{"id":2247,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a Desarmada","id":2019},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ouro-preto-mg-2004-fumarc-seguranca-desarmada","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Ouro Preto - Seguran\u00e7a Desarmada - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:34","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":58489,"hashId":"1cecb738abb8798b9bdd0c29616440c6","enunciado":"<p align=justify>Marque a alternativa correta com a primeira a\u00e7\u00e3o, dentre as a\u00e7\u00f5es apresenta-das, para ligar um computador.<\/p>","resposta":276625,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clicar no bot\u00e3o iniciar e, no menu que se abre, clicar na op\u00e7\u00e3o &quot;Efetuar login...&quot;.","id":276624,"corpo":"<p align=justify>Clicar no bot\u00e3o iniciar e, no menu que se abre, clicar na op\u00e7\u00e3o &quot;Efetuar login...&quot;.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conectar a tomada de energia do computador, na rede el\u00e9trica","id":276625,"corpo":"<p align=justify>Conectar a tomada de energia do computador, na rede el\u00e9trica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pressionar e soltar o bot\u00e3o com fun\u00e7\u00e3o liga\/desliga do computador","id":276626,"corpo":"<p align=justify>Pressionar e soltar o bot\u00e3o com fun\u00e7\u00e3o liga\/desliga do computador<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clicar no bot\u00e3o iniciar e, no menu que se abre, clicar na op\u00e7\u00e3o \"Ligar\"","id":276627,"corpo":"<p align=justify>Clicar no bot\u00e3o iniciar e, no menu que se abre, clicar na op\u00e7\u00e3o \"Ligar\"<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/58489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Seguran\u00e7a Desarmada","id":2019}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O navegador de internet do windows possui um menu que permite a um usu\u00e1-rio armazenar endere\u00e7os de internet que estiverem sendo visitados de modo que, em outra ocasi\u00e3o, seja poss\u00edvel voltar a acessar as p\u00e1ginas cujos ende-re\u00e7os foram armazenados sem a necessidade de digit\u00e1-los novamente. Mar-que a alternativa correta com o nome do menu, do navegador de internet do windows, que permite armazenar endere\u00e7os de internet:","provas":[{"id":2247,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a Desarmada","id":2019},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ouro-preto-mg-2004-fumarc-seguranca-desarmada","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Ouro Preto - Seguran\u00e7a Desarmada - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":58567,"hashId":"6a7004efd539416e467743bc5823888a","enunciado":"<p align=justify>O navegador de internet do windows possui um menu que permite a um usu\u00e1-rio armazenar endere\u00e7os de internet que estiverem sendo visitados de modo que, em outra ocasi\u00e3o, seja poss\u00edvel voltar a acessar as p\u00e1ginas cujos ende-re\u00e7os foram armazenados sem a necessidade de digit\u00e1-los novamente. Mar-que a alternativa correta com o nome do menu, do navegador de internet do windows, que permite armazenar endere\u00e7os de internet:<\/p>","resposta":276927,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Favoritos","id":276927,"corpo":"Favoritos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arquivo","id":276928,"corpo":"Arquivo","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Editar","id":276929,"corpo":"Editar","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exibir","id":276930,"corpo":"Exibir","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Barra de Favoritos","oab":false,"nome":"Barra de Favoritos","pai":420018,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420033,"slug":"informatica-barra-de-favoritos"}],"slug":"informatica\/58567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Seguran\u00e7a Desarmada","id":2019}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa correta com um exemplo de endere\u00e7o eletr\u00f4nico de correio eletr\u00f4nico (e-mail) da internet","provas":[{"id":2247,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a Desarmada","id":2019},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ouro-preto-mg-2004-fumarc-seguranca-desarmada","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Ouro Preto - Seguran\u00e7a Desarmada - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:00","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":58579,"hashId":"34825f1e0e2e1ddc40d15c79e69eb87a","enunciado":"<p align=justify>Marque a alternativa correta com um exemplo de endere\u00e7o eletr\u00f4nico de correio eletr\u00f4nico (e-mail) da internet<\/p>","resposta":276981,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ouropreto.camara.gov.br ","id":276979,"corpo":"ouropreto.camara.gov.br ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ftp:\/\/camara.gov.br\/ouropreto","id":276980,"corpo":"ftp:\/\/camara.gov.br\/ouropreto","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ouropreto@camara.gov.br","id":276981,"corpo":"ouropreto@camara.gov.br","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"http:\/\/camara.gov.br\/ouropreto","id":276982,"corpo":"http:\/\/camara.gov.br\/ouropreto","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/58579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Seguran\u00e7a Desarmada","id":2019}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Infelizmente existem pessoas que fazem mau uso da internet utilizando-a para espalhar v\u00edrus de computador. Um v\u00edrus de computador \u00e9 como uma receita de bolo que, ao ser aberto em uma m\u00e1quina, executa uma s\u00e9rie de instru\u00e7\u00f5es de modo a fazer com que, por exemplo, o pr\u00f3prio computador apague todos os documentos armazenados. Est\u00e1 muito comum o recebimento de uma men-sagem de correio eletr\u00f4nico (email), aparentemente enviada por algu\u00e9m co-nhecido, com um v\u00edrus de computador. Quando a v\u00edtima abre o arquivo (o pr\u00f3prio v\u00edrus), anexado ao email, esse come\u00e7a a agir. Marque a alternativa com um procedimento correto, frente a um email recebido com um arquivo anexado, que pode impedir a contamina\u00e7\u00e3o de um computador com um v\u00edrus.","provas":[{"id":2247,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a Desarmada","id":2019},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ouro-preto-mg-2004-fumarc-seguranca-desarmada","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Ouro Preto - Seguran\u00e7a Desarmada - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:01","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":58584,"hashId":"529328645d98eff985d93655223a3bed","enunciado":"<p align=justify>Infelizmente existem pessoas que fazem mau uso da internet utilizando-a para espalhar v\u00edrus de computador. Um v\u00edrus de computador \u00e9 como uma receita de bolo que, ao ser aberto em uma m\u00e1quina, executa uma s\u00e9rie de instru\u00e7\u00f5es de modo a fazer com que, por exemplo, o pr\u00f3prio computador apague todos os documentos armazenados. Est\u00e1 muito comum o recebimento de uma men-sagem de correio eletr\u00f4nico (email), aparentemente enviada por algu\u00e9m co-nhecido, com um v\u00edrus de computador. Quando a v\u00edtima abre o arquivo (o pr\u00f3prio v\u00edrus), anexado ao email, esse come\u00e7a a agir. Marque a alternativa com um procedimento correto, frente a um email recebido com um arquivo anexado, que pode impedir a contamina\u00e7\u00e3o de um computador com um v\u00edrus.<\/p>","resposta":277000,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apagar, sem ler, emails com remetentes (From) desconhecidos","id":277000,"corpo":"<p align=justify>Apagar, sem ler, emails com remetentes (From) desconhecidos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abrir documentos de emails com assuntos (Subject) desconhecidos","id":277001,"corpo":"<p align=justify>Abrir documentos de emails com assuntos (Subject) desconhecidos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apagar emails sem anexos","id":277002,"corpo":"Apagar emails sem anexos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abrir documentos de emails com remetentes (From) desconhecidos","id":277003,"corpo":"<p align=justify>Abrir documentos de emails com remetentes (From) desconhecidos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/58584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um projeto de uma central de GLP o teto deve ser de concreto com espessura m\u00ednima de ........... e declividade para escoamento da \u00e1gua, as paredes devem ser ............., nas paredes laterais e frontal do abrigo devem ter aberturas para a ventila\u00e7\u00e3o, ao n\u00edvel ................... com dimens\u00f5es de.......cm e protegidas com telas antichamas. Complete as lacunas com a alternativa correta.","provas":[{"id":2883,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:03:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":82340,"hashId":"881cf62a37686bdcaaea558a4a8af231","enunciado":"<p align=justify>Em um projeto de uma central de GLP o teto deve ser de concreto com\r\nespessura m\u00ednima de ........... e declividade para escoamento da \u00e1gua, as\r\nparedes devem ser ............., nas paredes laterais e frontal do abrigo\r\ndevem ter aberturas para a ventila\u00e7\u00e3o, ao n\u00edvel ................... com\r\ndimens\u00f5es de.......cm e protegidas com telas antichamas. Complete as\r\nlacunas com a alternativa correta.<\/p>","resposta":388838,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10cm; tipo corta fogo; do piso e do teto; 15 X 10","id":388838,"corpo":"<p align=justify>10cm; tipo corta fogo; do piso e do teto; 15 X 10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7.5cm; alvenaria de tijolos; do piso e do teto; 10 X 10","id":388839,"corpo":"<p align=justify>7.5cm; alvenaria de tijolos; do piso e do teto; 10 X 10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10cm; tipo corta fogo; 30cm e 1.20 m ; 10 X 10","id":388840,"corpo":"<p align=justify>10cm; tipo corta fogo; 30cm e 1.20 m ; 10 X 10<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10cm; alvenaria de tijolos; 30cm e 1.20 m ; 15 X 10","id":388841,"corpo":"<p align=justify>10cm; alvenaria de tijolos; 30cm e 1.20 m ; 15 X 10<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":72765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"},{"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402978,"slug":"arquitetura-instalacoes-prediais"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es de G\u00e1s","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es de G\u00e1s","pai":402978,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402985,"slug":"arquitetura-instalacoes-de-gas"}],"slug":"arquitetura\/82340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma instala\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, a estimativa de consumo di\u00e1rio em edifica\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e comerciais, para efeito de projeto, \u00e9 normalizada. Para escrit\u00f3rios e restaurantes devemos considerar respectivamente:","provas":[{"id":2883,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:03:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":82360,"hashId":"43203ca7630f9b763e8d217f3d420ca3","enunciado":"<p align=justify>Em uma instala\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, a estimativa de consumo di\u00e1rio em\r\nedifica\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e comerciais, para efeito de projeto, \u00e9 normalizada.\r\nPara escrit\u00f3rios e restaurantes devemos considerar respectivamente:<\/p>","resposta":388918,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1pessoa\/ 6,00 m\u00b2 de \u00e1rea e 1pessoa\/ 1,70 m\u00b2 de \u00e1rea.","id":388915,"corpo":"<p align=justify>1pessoa\/ 6,00 m\u00b2 de \u00e1rea e 1pessoa\/ 1,70 m\u00b2 de \u00e1rea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1pessoa\/ 5,00 m\u00b2 de \u00e1rea e 1pessoa\/ 1,50 m\u00b2 de \u00e1rea.","id":388916,"corpo":"<p align=justify>1pessoa\/ 5,00 m\u00b2 de \u00e1rea e 1pessoa\/ 1,50 m\u00b2 de \u00e1rea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1pessoa\/ 7,00m\u00b2 de \u00e1rea e 1pessoa\/ 1,50 m\u00b2 de \u00e1rea.","id":388917,"corpo":"<p align=justify>1pessoa\/ 7,00m\u00b2 de \u00e1rea e 1pessoa\/ 1,50 m\u00b2 de \u00e1rea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1pessoa\/ 6,00 m\u00b2 de \u00e1rea e 1pessoa\/ 1,40 m\u00b2 de \u00e1rea.","id":388918,"corpo":"<p align=justify>1pessoa\/ 6,00 m\u00b2 de \u00e1rea e 1pessoa\/ 1,40 m\u00b2 de \u00e1rea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":72782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402978,"slug":"arquitetura-instalacoes-prediais"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":402978,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402982,"slug":"arquitetura-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":"arquitetura\/82360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas de constru\u00e7\u00e3o a seco, utilizam como fechamento de paredes o seguinte material:","provas":[{"id":2883,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:03:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":82433,"hashId":"1b881830b3fdcba5101b2894ea62a27b","enunciado":"<p align=justify>Os sistemas de constru\u00e7\u00e3o a seco, utilizam como fechamento de paredes\r\no seguinte material:<\/p>","resposta":389230,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"blocos s\u00edlico calc\u00e1reos.","id":389229,"corpo":"<p align=justify>blocos s\u00edlico calc\u00e1reos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gesso acartonado.","id":389230,"corpo":"<p align=justify>gesso acartonado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"blocos de cer\u00e2mica.","id":389231,"corpo":"<p align=justify>blocos de cer\u00e2mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"blocos de concreto.","id":389232,"corpo":"<p align=justify>blocos de concreto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":72850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"},{"nome_clean":"Materiais para constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Materiais para constru\u00e7\u00e3o","pai":398799,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398800,"slug":"arquitetura-materiais-para-construcao"}],"slug":"arquitetura\/82433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biologia","id":507},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Desenvolvimento","id":512}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o das serventias notariais e de registros \u00e9 da responsabilidade","provas":[{"id":2894,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2004"},{"id":2907,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biologia","id":507},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-biologia","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biologia - 2004"},{"id":2918,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":2929,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-comunicacao-social-2","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":2936,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Desenvolvimento","id":512},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Desenvolvimento - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:03:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":82611,"hashId":"2f6d638d174ce44d29233ca579ae060e","enunciado":"<p align=justify>A fiscaliza\u00e7\u00e3o das serventias notariais e de registros \u00e9 da\r\nresponsabilidade<\/p>","resposta":390048,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Tribunal de Contas do Estado","id":390045,"corpo":"<p align=justify>do Tribunal de Contas do Estado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do Poder Executivo","id":390046,"corpo":"<p align=justify>do Poder Executivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual","id":390047,"corpo":"<p align=justify>do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do Poder Judici\u00e1rio","id":390048,"corpo":"<p align=justify>do Poder Judici\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":72994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais gerais - T\u00edtulo IX da CF - (artigos 233 a 250 da CF)","oab":true,"nome":"Das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais gerais - T\u00edtulo IX da CF - (artigos 233 a 250 da CF)","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405331,"slug":"direito-constitucional-das-disposicoes-constitucionais-gerais-titulo-ix-da-cf-artigos-233-a-250-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/82611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do \u00faltimo enunciado do texto, \"\u00c9 preciso dar o primeiro passo em uma maratona, at\u00e9 que se alcance a faixa da vit\u00f3ria.\", pode-se entender que ","provas":[{"id":2484,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pr-pr-2004-ufpa-daves-ceps-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PR - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":2492,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2004-ufpa-daves-ceps-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Auxiliar de Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":65025,"hashId":"d71a65ee0ab34ed2602e61f960c05fe9","enunciado":"<p align=justify>Do \u00faltimo enunciado do texto, \"\u00c9 preciso dar o primeiro passo em uma maratona, at\u00e9 que se alcance a faixa da vit\u00f3ria.\", pode-se entender que <\/p>","resposta":307051,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o devemos nos acovardar diante das dificuldades da vida.","id":307050,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o devemos nos acovardar diante das dificuldades da vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A corrida em uma competi\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre dif\u00edcil","id":307051,"corpo":"<p align=justify>A corrida em uma competi\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre dif\u00edcil<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sucesso s\u00f3 se alcan\u00e7a depois de muito sofrimento","id":307052,"corpo":"<p align=justify>o sucesso s\u00f3 se alcan\u00e7a depois de muito sofrimento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cada passo que damos na vida \u00e9 decisivo para a vit\u00f3ria.","id":307053,"corpo":"<p align=justify>cada passo que damos na vida \u00e9 decisivo para a vit\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o alcance da vit\u00f3ria depende do modo como damos o primeiro passo em uma maratona. ","id":307054,"corpo":"<p align=justify>o alcance da vit\u00f3ria depende do modo como damos o primeiro passo em uma maratona.\r\n\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_56650.gif","descricao":"Quest\u00e3o 01 \u00e0 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/65025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho em que falta pelo menos uma v\u00edrgula \u00e9:","provas":[{"id":2484,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pr-pr-2004-ufpa-daves-ceps-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PR - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":2492,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2004-ufpa-daves-ceps-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Auxiliar de Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":65027,"hashId":"800c97af4ca2ce713c0d67bb44f7f111","enunciado":"<p align=justify>O trecho em que falta pelo menos uma v\u00edrgula \u00e9:<\/p>","resposta":307060,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"O primeiro passo rumo ao sucesso \u00e9 o querer real e verdadeiro, aquele que vem do cora\u00e7\u00e3o.\"","id":307060,"corpo":"<p align=justify>\"O primeiro passo rumo ao sucesso \u00e9 o querer real e verdadeiro, aquele que vem do cora\u00e7\u00e3o.\"<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"O mais importante para obter sucesso \u00e9 o amor pr\u00f3prio, a auto-estima elevada\" ...","id":307061,"corpo":"<p align=justify>\"O mais importante para obter sucesso \u00e9 o amor pr\u00f3prio, a auto-estima elevada\" ...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Medo, inseguran\u00e7a e falta de esperan\u00e7a paralisam as pessoas.\"","id":307063,"corpo":"<p align=justify>\"Medo, inseguran\u00e7a e falta de esperan\u00e7a paralisam as pessoas.\"<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Mas o problema maior est\u00e1 nas experi\u00eancias em que n\u00e3o tivemos sucesso e fracassamos.\"","id":307064,"corpo":"<p align=justify>\"Mas o problema maior est\u00e1 nas experi\u00eancias em que n\u00e3o tivemos sucesso e fracassamos.\"<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"Se voc\u00ea alimentar os seus pensamentos e pessimismos e imaginar-se um fracasso novamente haver\u00e1 insucesso\" ... ","id":307066,"corpo":"<p align=justify>\"Se voc\u00ea alimentar os seus pensamentos e pessimismos e imaginar-se um fracasso novamente haver\u00e1 insucesso\" ...\r\n\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_56650.gif","descricao":"Quest\u00e3o 01 \u00e0 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/65027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 considerada fun\u00e7\u00e3o institucional do Minist\u00e9rio P\u00fablico:","provas":[{"id":2484,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pr-pr-2004-ufpa-daves-ceps-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PR - Auxiliar Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:34","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":65114,"hashId":"1a3c904157a7fa2a524621fc90fb976e","enunciado":"<P align=justify><STRONG>N\u00e3o<\/STRONG> \u00e9 considerada fun\u00e7\u00e3o institucional do Minist\u00e9rio P\u00fablico:<\/P>","resposta":307458,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exercer a representa\u00e7\u00e3o judicial e a consultoria jur\u00eddica de entidades p\u00fablicas. ","id":307458,"corpo":"<p align=justify>Exercer a representa\u00e7\u00e3o judicial e a consultoria jur\u00eddica de entidades p\u00fablicas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Defender judicialmente os direitos e interesses das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas.","id":307459,"corpo":"<p align=justify>Defender judicialmente os direitos e interesses das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promover o inqu\u00e9rito civil e a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, para a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico e social, do meio ambiente e de outros interesses difusos e coletivos.","id":307460,"corpo":"<p align=justify>Promover o inqu\u00e9rito civil e a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, para a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico e social, do meio ambiente e de outros interesses difusos e coletivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promover, privativamente, a a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, na forma da lei.","id":307461,"corpo":"<p align=justify>Promover, privativamente, a a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, na forma da lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Promover a a\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade ou representa\u00e7\u00e3o para fins de interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o e dos Estados, nos casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.","id":307462,"corpo":"<p align=justify>Promover a a\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade ou representa\u00e7\u00e3o para fins de interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o e dos Estados, nos casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","pai":405282,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407674,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/65114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1, n\u00e3o considera como efetivo exerc\u00edcio o afastamento decorrente de","provas":[{"id":2484,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pr-pr-2004-ufpa-daves-ceps-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PR - Auxiliar Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":65167,"hashId":"a5f7b8f1deada52b97f963f219ad1db3","enunciado":"<p align=justify>O Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1, n\u00e3o considera como efetivo exerc\u00edcio o afastamento decorrente de<\/p>","resposta":307723,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f\u00e9rias.","id":307719,"corpo":"<p align=justify>f\u00e9rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"casamento, at\u00e9 8 (oito) dias.","id":307720,"corpo":"<p align=justify>casamento, at\u00e9 8 (oito) dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"licen\u00e7a-pr\u00eamio.","id":307721,"corpo":"<p align=justify>licen\u00e7a-pr\u00eamio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade.","id":307722,"corpo":"<p align=justify>licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"doa\u00e7\u00e3o de sangue, 3 (tr\u00eas) dias. ","id":307723,"corpo":"<p align=justify>doa\u00e7\u00e3o de sangue, 3 (tr\u00eas) dias. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba5.810\/1994 - Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba5.810\/1994 - Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1.","pai":395524,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394501,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-5-810-1994-regime-juridico-unico-dos-servidores-publicos-civis-da-administracao-direta-das-autarquias-e-das-fundacoes-publicas-do-estado-do-para"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/65167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o digitaliza\u00e7\u00e3o da fotografia, os jornais e revistas conseguem dar maior velocidade ao seu processo de elabora\u00e7\u00e3o e fechamento. O papel, em que os editores se espelhavam para escolher a melhor foto, est\u00e1 com seus dias contados, enquanto que o ampliador j\u00e1 est\u00e1 a caminho do museu. Contudo, a fotografia continuar\u00e1 a ser uma pe\u00e7a essencial \u00e0 ilustra\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o de um fato noticiado, motivo pelo qual n\u00e3o perder\u00e1 a sua import\u00e2ncia no contexto do jornalismo, sem levar em conta o seu valor no cinema e na publicidade. Escolha entre as op\u00e7\u00f5es abaixo a que melhor se enquadra na realidade resumida acima:","provas":[{"id":2918,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":83773,"hashId":"231a4a4972068e6fd52049e318321ba6","enunciado":"Com o digitaliza\u00e7\u00e3o da fotografia, os jornais e revistas conseguem dar\r\nmaior velocidade ao seu processo de elabora\u00e7\u00e3o e fechamento. O papel,\r\nem que os editores se espelhavam para escolher a melhor foto, est\u00e1 com\r\nseus dias contados, enquanto que o ampliador j\u00e1 est\u00e1 a caminho do\r\nmuseu. Contudo, a fotografia continuar\u00e1 a ser uma pe\u00e7a essencial \u00e0\r\nilustra\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o de um fato noticiado, motivo pelo qual n\u00e3o\r\nperder\u00e1 a sua import\u00e2ncia no contexto do jornalismo, sem levar em conta\r\no seu valor no cinema e na publicidade.\r\nEscolha entre as op\u00e7\u00f5es abaixo a que melhor se enquadra na realidade\r\nresumida acima:","resposta":395478,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pela sua import\u00e2ncia, a fotografia continuar\u00e1 a justificar a presen\u00e7a de um editor (de fotografia) na defini\u00e7\u00e3o das imagens que comp\u00f5em as mat\u00e9rias nos jornais e revistas.","id":395478,"corpo":"<p align=justify>Pela sua import\u00e2ncia, a fotografia continuar\u00e1 a justificar a presen\u00e7a\r\nde um editor (de fotografia) na defini\u00e7\u00e3o das imagens que comp\u00f5em\r\nas mat\u00e9rias nos jornais e revistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tecnologia est\u00e1 t\u00e3o avan\u00e7ada que produzir uma foto n\u00e3o exige mais t\u00e9cnica e nem profissionais especialistas.","id":395479,"corpo":"<p align=justify>A tecnologia est\u00e1 t\u00e3o avan\u00e7ada que produzir uma foto n\u00e3o exige\r\nmais t\u00e9cnica e nem profissionais especialistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com as facilidades da digitaliza\u00e7\u00e3o e a pressa de fechamento dos jornais e revistas, o editor de fotografia j\u00e1 \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o extinta, cabendo ao rep\u00f3rter de texto escolher a melhor imagem.","id":395480,"corpo":"<p align=justify>Com as facilidades da digitaliza\u00e7\u00e3o e a pressa de fechamento dos\r\njornais e revistas, o editor de fotografia j\u00e1 \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o extinta,\r\ncabendo ao rep\u00f3rter de texto escolher a melhor imagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A autoria de fotografia deixar\u00e1 de existir com as avenidas que se rompem no mundo virtual para se exibir imagens a qualquer instante.","id":395481,"corpo":"<p align=justify>A autoria de fotografia deixar\u00e1 de existir com as avenidas que se\r\nrompem no mundo virtual para se exibir imagens a qualquer\r\ninstante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Jornal\u00edstica e Editorial-Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Jornal\u00edstica e Editorial-Gr\u00e1fica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418249,"slug":"comunicacao-social-producao-jornalistica-e-editorial-grafica"},{"nome_clean":"Fotografia Digital","oab":false,"nome":"Fotografia Digital","pai":397704,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418267,"slug":"comunicacao-social-fotografia-digital"}],"slug":"comunicacao-social\/83773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com base no texto e analisando o mapa abaixo, assinale a alternativa correta sobre o clima de Santa Catarina, segundo K\u00f6ppen. ","provas":[{"id":2809,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2004-esag-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"ESAG - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":77848,"hashId":"857720bdf46e478bd1e9322fcfe31319","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2809\/25.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto e analisando o mapa abaixo, assinale a alternativa correta sobre o clima de Santa Catarina, segundo K\u00f6ppen.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2809\/02.gif><\/P>","resposta":367996,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O territ\u00f3rio catarinense se enquadra nos climas do grupo Cmesot\u00e9rmico, com Cfa ver\u00e3o quente e Cfb- ver\u00e3o fresco.","id":367996,"corpo":"<p align=justify>O territ\u00f3rio catarinense se enquadra nos climas do grupo Cmesot\u00e9rmico,\r\ncom Cfa ver\u00e3o quente e Cfb- ver\u00e3o fresco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clima Cwa e Cfb, tropical de altitude.","id":367997,"corpo":"<p align=justify>Clima Cwa e Cfb, tropical de altitude.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O clima mesot\u00e9rmico indica altas temperaturas.","id":367998,"corpo":"<p align=justify>O clima mesot\u00e9rmico indica altas temperaturas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clima mesot\u00e9rmico com Cfa que \u00e9 o ver\u00e3o fresco e p Cfb com ver\u00e3o quente.","id":367999,"corpo":"<p align=justify>Clima mesot\u00e9rmico com Cfa que \u00e9 o ver\u00e3o fresco e p Cfb com ver\u00e3o\r\nquente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":68574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Clima","oab":false,"nome":"Clima","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397290,"slug":"geografia-clima"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397332,"slug":"geografia-santa-catarina-sc"}],"slug":"geografia\/77848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","descricao":"FESMIP - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","sigla":"FESMIP","oab":false,"id":98}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Observando a discuss\u00e3o com a palavra persona, \u00e9 correto inferir que","provas":[{"id":675,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","descricao":"FESMIP - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","sigla":"FESMIP","oab":false,"id":98},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2004-fesmip-analista-tecnico","tipo":1,"nome":"FESMIP - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":78001,"hashId":"9833050851cac0da5ced13225f21e7fa","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/675\/Imagens16.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Observando a discuss\u00e3o com a palavra persona, \u00e9 correto inferir que<\/P>","resposta":368724,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" o mundo \u00e9 constitu\u00eddo de falsas realidades.","id":368721,"corpo":"<p align=justify> o mundo \u00e9 constitu\u00eddo de falsas realidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vive-se, nas rela\u00e7\u00f5es pessoais, uma mentira.","id":368722,"corpo":"<p align=justify>vive-se, nas rela\u00e7\u00f5es pessoais, uma mentira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a dissimula\u00e7\u00e3o \u00e9 uma marca de cada ser humano.","id":368723,"corpo":"<p align=justify>a dissimula\u00e7\u00e3o \u00e9 uma marca de cada ser humano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a quest\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o est\u00e1 em cada um de n\u00f3s.","id":368724,"corpo":"a quest\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o est\u00e1 em cada um de n\u00f3s.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel perceber o que cada um \u00e9 verdadeiramente.","id":368725,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 poss\u00edvel perceber o que cada um \u00e9 verdadeiramente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":68725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/78001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","descricao":"FESMIP - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","sigla":"FESMIP","oab":false,"id":98}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No questionamento do autor sobre a possibilidade de nos livrarmos da m\u00e1scara, considerando a conclus\u00e3o do texto, \u00e9 correto afirmar que sua postura \u00e9","provas":[{"id":675,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","descricao":"FESMIP - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","sigla":"FESMIP","oab":false,"id":98},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2004-fesmip-analista-tecnico","tipo":1,"nome":"FESMIP - MPE BA - Analista T\u00e9cnico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":78014,"hashId":"621e646c88021a46a822efe0b964c671","enunciado":"<p align=justify>No questionamento do autor sobre a possibilidade de nos livrarmos da m\u00e1scara, considerando a\r\nconclus\u00e3o do texto, \u00e9 correto afirmar que sua postura \u00e9<\/p>","resposta":368790,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ir\u00f4nica","id":368788,"corpo":"<p align=justify>ir\u00f4nica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ut\u00f3pica","id":368789,"corpo":"<p align=justify>ut\u00f3pica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"otimista","id":368790,"corpo":"<p align=justify>otimista<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sarc\u00e1stica","id":368791,"corpo":"<p align=justify>sarc\u00e1stica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pessimista","id":368792,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>pessimista<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":68736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/78014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique se as frases a seguir s\u00e3o verdadeiras ou falsas. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica corretamente a resposta.","provas":[{"id":3167,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"aneel-2004-esaf-analista-administrativo-prova-2-especifica-area-a-2","tipo":1,"nome":"ESAF - ANEEL - Analista Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":97199,"hashId":"904c64c96b58f0307bcbc4528dcd12dc","enunciado":"<P align=justify>Indique se as frases a seguir s\u00e3o verdadeiras ou falsas.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3167\/6.JPG><\/P>\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o que indica corretamente a resposta.","resposta":459237,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, V","id":459236,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, V","id":459237,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":459238,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":459239,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V, V","id":459240,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Abordagem Sist\u00eamica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404587,"slug":"administracao-geral-abordagem-sistemica"}],"slug":"administracao-geral\/97199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es torna-se uma ferramenta de gest\u00e3o quando subsidia o processo de tomada de decis\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o indica de forma correta o cuidado que a empresa deve ter com o processo de comunica\u00e7\u00e3o para que este seja efetivo.","provas":[{"id":3167,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"aneel-2004-esaf-analista-administrativo-prova-2-especifica-area-a-2","tipo":1,"nome":"ESAF - ANEEL - Analista Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":97214,"hashId":"278304f3c578aa2e5bddf11d2091efec","enunciado":"<p align=justify>A comunica\u00e7\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es torna-se uma ferramenta\r\nde gest\u00e3o quando subsidia o processo de tomada de decis\u00e3o.\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o que <U>n\u00e3o<\/U> indica de forma correta o\r\ncuidado que a empresa deve ter com o processo de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o para que este seja efetivo.<\/p>","resposta":459309,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Criar um ambiente favor\u00e1vel ao feedback.","id":459307,"corpo":"<p align=justify>Criar um ambiente favor\u00e1vel ao feedback.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Construir um alto n\u00edvel de confian\u00e7a.","id":459308,"corpo":"<p align=justify>Construir um alto n\u00edvel de confian\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estimular o uso de meios eletr\u00f4nicos de comunica\u00e7\u00e3o.","id":459309,"corpo":"<p align=justify>Estimular o uso de meios eletr\u00f4nicos de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adequar os meios de comunica\u00e7\u00e3o ao p\u00fablico-alvo.","id":459310,"corpo":"<p align=justify>Adequar os meios de comunica\u00e7\u00e3o ao p\u00fablico-alvo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estar aberto a cr\u00edticas.","id":459311,"corpo":"<p align=justify>Estar aberto a cr\u00edticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Funcional versus Gest\u00e3o por Processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Funcional versus Gest\u00e3o por Processos","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404628,"slug":"administracao-geral-gestao-funcional-versus-gestao-por-processos"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"}],"slug":"administracao-geral\/97214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete \u00e0 comiss\u00e3o de regimento interno, do Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o, quando consultada pelo Presidente, opinar em processo administrativo que envolva mat\u00e9ria regimental. O prazo indicado, no regimento interno, para resposta \u00e9 de:","provas":[{"id":2834,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2004-fjpf-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FJPF - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":79255,"hashId":"a11b1c68ab331642c8acaed5954c18aa","enunciado":"<p align=justify>Compete \u00e0 comiss\u00e3o de regimento interno, do\r\nTribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o,\r\nquando consultada pelo Presidente, opinar em processo\r\nadministrativo que envolva mat\u00e9ria regimental.\r\nO prazo indicado, no regimento interno,\r\npara resposta \u00e9 de:<\/p>","resposta":374635,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 dias","id":374634,"corpo":"<p align=justify>10 dias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15 dias","id":374635,"corpo":"<p align=justify>15 dias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 dias","id":374636,"corpo":"<p align=justify>20 dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 dias","id":374637,"corpo":"<p align=justify>30 dias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"45 dias","id":374638,"corpo":"<p align=justify>45 dias<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Tribunais Regionais do Trabalho","oab":true,"nome":"Tribunais Regionais do Trabalho","pai":406813,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406815,"slug":"direito-processual-do-trabalho-tribunais-regionais-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/79255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estabele\u00e7a a concord\u00e2ncia entre as colunas da esquerda com a da direita, referente a legisla\u00e7\u00e3o vigente sobre a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. ","provas":[{"id":2837,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2004-esag-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ESAG - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":79272,"hashId":"ec8d0f9371b1f7199eb06aa6b8e36c54","enunciado":"<P align=justify>Estabele\u00e7a a concord\u00e2ncia entre as colunas da esquerda com a da direita, referente a legisla\u00e7\u00e3o vigente sobre a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2837\/27.JPG><\/P>","resposta":374701,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 1, 4 e 3","id":374701,"corpo":"2, 1, 4 e 3","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4, 3, 2 e 1","id":374702,"corpo":"4, 3, 2 e 1","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 4, 3 e 2","id":374703,"corpo":"1, 4, 3 e 2","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 2, 1 e 4","id":374704,"corpo":"3, 2, 1 e 4","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/79272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando avaliamos as a\u00e7\u00f5es circunscritas num Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico, de uma determinada unidade escolar, que possui como elemento articulador dos processos de aprendizagem - a interdisciplinaridade, podemos afirmar que seus objetivos foram atingidos, quanto: ","provas":[{"id":2809,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2004-esag-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"ESAG - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":77732,"hashId":"67a6f3a37f99d69ffe36d0eb46b4c7a3","enunciado":"<P align=justify>Quando avaliamos as a\u00e7\u00f5es circunscritas num Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico, de uma determinada unidade escolar, que possui como elemento articulador dos processos de aprendizagem - a interdisciplinaridade, podemos afirmar que seus objetivos foram atingidos, quanto:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2809\/9.JPG><\/P>","resposta":367449,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F e V.","id":367449,"corpo":"V, V, F e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V e F.","id":367450,"corpo":"V, F, V e F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V e V.","id":367451,"corpo":"F, V, V e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F e V.","id":367452,"corpo":"F, F, F e V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1. DIRETO DA FONTE Entre 2002 e 2003, a equipe do projeto Mem?rias do Com?rcio da Cidade do\nRio de Janeiro, do SESC Rio, realizou extensa pesquisa documental e iconogr?fica sobre\no com?rcio no Rio e buscou os personagens mais representativos da vida carioca\nnessa ?rea. O resultado ? a hist?ria da metr?pole carioca, dos tempos antigos at? hoje,\ncontada por meio dos relatos de comerciantes e comerci?rios, que narraram as\npr?prias vidas - como chegaram a se estabelecer, o relacionamento com clientes, patr?es\ne empregados, e a din?mica do neg?cio. O trabalho foi registrado no livro Um\nbalc?o na capital e pode ser lido no site de mesmo nome inserido no portal Museu da\nPessoa. (...) (Hist?ria viva. S?o Paulo: Duetto, abril de 2005. Ano II, nO 18. p.12)","id":68458,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>TEXTO 1. <\/b><\/p><p align=\"justify\"><b>DIRETO DA FONTE<\/b><\/p><p align=\"justify\"> Entre 2002 e 2003, a equipe do projeto \nMem?rias do Com?rcio da Cidade do\nRio de Janeiro, do SESC Rio, realizou \nextensa pesquisa documental e iconogr?fica \nsobre\no com?rcio no Rio e buscou os personagens \nmais representativos da vida carioca\nnessa ?rea. O resultado ? a hist?ria da \nmetr?pole carioca, dos tempos antigos at? \nhoje,\ncontada por meio dos relatos de \ncomerciantes e comerci?rios, que narraram \nas\npr?prias vidas - como chegaram a se \nestabelecer, o relacionamento com \nclientes, patr?es\ne empregados, e a din?mica do neg?cio. O \ntrabalho foi registrado no livro Um\nbalc?o na capital e pode ser lido no site \nde mesmo nome inserido no portal Museu da\nPessoa. (...) <\/p><p align=\"justify\">(Hist?ria viva. S?o Paulo: Duetto, abril \nde 2005. Ano II, nO 18.<\/p><p align=\"justify\"> p.12)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest?o 02"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Interdisciplinaridade","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405504,"slug":"pedagogia-interdisciplinaridade"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/77732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As metas e objetivos, estabelecidos pelo Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - Lei 10.172\/2001, para o ensino fundamental brasileiro, s\u00e3o: I. Universalizar o atendimento de toda a clientela do ensino fundamental, no prazo de cinco anos a partir da data de aprova\u00e7\u00e3o do PNE, garantindo acesso e a perman\u00eancia de todas as crian\u00e7as na escola. II. Regularizar o fluxo escolar reduzindo em 100%, em tr\u00eas anos, as taxas de repet\u00eancia e evas\u00e3o, por meio de programas de acelera\u00e7\u00e3o de aprendizagem e de recupera\u00e7\u00e3o paralela ao longo do curso, garantindo efetiva aprendizagem. III. Assegurar que, em tr\u00eas anos todas as escolas tenham formulado seus projetos pedag\u00f3gicos com observ\u00e2ncia das Diretrizes Curriculares para o ensino fundamental e dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais. IV. Num prazo de cinco anos, ampliar a jornada escolar visando implantar em todas as unidades educativas a escola de tempo integral. Est\u00e3o corretas as assertivas:","provas":[{"id":2809,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2004-esag-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"ESAG - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:03:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":77736,"hashId":"de573a916ff9511982e043adb79b2b13","enunciado":"<P align=justify>As metas e objetivos, estabelecidos pelo Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - Lei 10.172\/2001, para o ensino fundamental brasileiro, s\u00e3o: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Universalizar o atendimento de toda a clientela do ensino fundamental, no prazo de cinco anos a partir da data de aprova\u00e7\u00e3o do PNE, garantindo acesso e a perman\u00eancia de todas as crian\u00e7as na escola.<\/P>\r\n<P align=justify>II. Regularizar o fluxo escolar reduzindo em 100%, em tr\u00eas anos, as taxas de repet\u00eancia e evas\u00e3o, por meio de programas de acelera\u00e7\u00e3o de aprendizagem e de recupera\u00e7\u00e3o paralela ao longo do curso, garantindo efetiva aprendizagem. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Assegurar que, em tr\u00eas anos todas as escolas tenham formulado seus projetos pedag\u00f3gicos com observ\u00e2ncia das Diretrizes Curriculares para o ensino fundamental e dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Num prazo de cinco anos, ampliar a jornada escolar visando implantar em todas as unidades educativas a escola de tempo integral. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas as assertivas:<\/P>","resposta":367469,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":367467,"corpo":"<p align=justify>Somente I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":367468,"corpo":"<p align=justify>As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I e III est\u00e3o corretas.","id":367469,"corpo":"<p align=justify>Somente I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a assertiva I est\u00e1 correta.","id":367470,"corpo":"<p align=justify>Somente a assertiva I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":68463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.172\/2001 - Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.172\/2001 - Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395064,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-172-2001-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":"legislacao-federal\/77736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A constru\u00e7\u00e3o da no\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o requer longa prepara\u00e7\u00e3o, tem in\u00edcio com a vida. O professor deve aproveitar a viv\u00eancia di\u00e1ria do aluno para este conhecer as rela\u00e7\u00f5es espaciais e compreender o espa\u00e7o em que vive. Para a apropria\u00e7\u00e3o do conceito de espa\u00e7o, trabalhamos inicialmente com os conceitos de:","provas":[{"id":2809,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2004-esag-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"ESAG - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":77754,"hashId":"4a602670ec1213b69b07c2d4b663a96a","enunciado":"<p align=justify>A constru\u00e7\u00e3o da no\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o requer longa prepara\u00e7\u00e3o, tem in\u00edcio\r\ncom a vida. O professor deve aproveitar a viv\u00eancia di\u00e1ria do aluno para\r\neste conhecer as rela\u00e7\u00f5es espaciais e compreender o espa\u00e7o em que\r\nvive. Para a apropria\u00e7\u00e3o do conceito de espa\u00e7o, trabalhamos inicialmente\r\ncom os conceitos de:<\/p>","resposta":367556,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Localiza\u00e7\u00e3o e escala geogr\u00e1fica.","id":367553,"corpo":"<p align=justify>Localiza\u00e7\u00e3o e escala geogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tempo e espa\u00e7o.","id":367554,"corpo":"<p align=justify>Tempo e espa\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escala de an\u00e1lise e escala cartogr\u00e1fica.","id":367555,"corpo":"<p align=justify>Escala de an\u00e1lise e escala cartogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o, localiza\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o.","id":367556,"corpo":"<p align=justify>Orienta\u00e7\u00e3o, localiza\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":68480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"},{"nome_clean":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397328,"slug":"geografia-espaco-geografico"}],"slug":"geografia\/77754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica enfatizou o papel da imagem na comunica\u00e7\u00e3o. Na televis\u00e3o, a imagem prevalece em raz\u00e3o de ser ela a pr\u00f3pria TV. Contudo, a m\u00eddia impressa, pressionada pelo espet\u00e1culo da televis\u00e3o, ampliou substancialmente, nos \u00faltimos anos, a imagem nos contextos da informa\u00e7\u00e3o. A revista Veja, por exemplo, j\u00e1 destina cerca de 50% dos seus espa\u00e7os editoriais a imagens. Assim, os textos ficam cada vez mais simplificados para ceder lugar a fotografias e aos dados. Escolha, abaixo, a alternativa que ajuda a espelhar esta realidade acima descrita:","provas":[{"id":2918,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":83789,"hashId":"5cf60696c3f996c010504ffafc488140","enunciado":"<p align=justify>A revolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica enfatizou o papel da imagem na comunica\u00e7\u00e3o.\r\nNa televis\u00e3o, a imagem prevalece em raz\u00e3o de ser ela a pr\u00f3pria TV.\r\nContudo, a m\u00eddia impressa, pressionada pelo espet\u00e1culo da televis\u00e3o,\r\nampliou substancialmente, nos \u00faltimos anos, a imagem nos contextos da\r\ninforma\u00e7\u00e3o. A revista Veja, por exemplo, j\u00e1 destina cerca de 50% dos\r\nseus espa\u00e7os editoriais a imagens. Assim, os textos ficam cada vez mais\r\nsimplificados para ceder lugar a fotografias e aos dados.\r\nEscolha, abaixo, a alternativa que ajuda a espelhar esta realidade acima\r\ndescrita:<\/p>","resposta":395558,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em fun\u00e7\u00e3o da velocidade das mudan\u00e7as provocadas pelo avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, o jornalismo impresso precisa simplificar a not\u00edcia para poder acompanhar o crescimento da televis\u00e3o.","id":395556,"corpo":"<p align=justify>Em fun\u00e7\u00e3o da velocidade das mudan\u00e7as provocadas pelo avan\u00e7o\r\ntecnol\u00f3gico, o jornalismo impresso precisa simplificar a not\u00edcia para\r\npoder acompanhar o crescimento da televis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O jornalismo precisa ignorar o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico e investir na produ\u00e7\u00e3o de belos e profundos textos, como forma de preservar a sua verdadeira identidade rom\u00e2ntica.","id":395557,"corpo":"<p align=justify>O jornalismo precisa ignorar o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico e investir na\r\nprodu\u00e7\u00e3o de belos e profundos textos, como forma de preservar a\r\nsua verdadeira identidade rom\u00e2ntica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com a \"espetaculariza\u00e7\u00e3o\" da informa\u00e7\u00e3o, o jornalismo j\u00e1 n\u00e3o oferece ao leitor a vis\u00e3o cr\u00edtica dos fatos e, conseq\u00fcentemente, a sociedade tamb\u00e9m n\u00e3o faz mais reflex\u00e3o profunda sobre os acontecimentos. O empobrecimento da informa\u00e7\u00e3o come\u00e7a com preocupa\u00e7\u00e3o do jornalista de cada vez mais simplificar a informa\u00e7\u00e3o.","id":395558,"corpo":"<p align=justify>Com a \"espetaculariza\u00e7\u00e3o\" da informa\u00e7\u00e3o, o jornalismo j\u00e1 n\u00e3o\r\noferece ao leitor a vis\u00e3o cr\u00edtica dos fatos e, conseq\u00fcentemente, a\r\nsociedade tamb\u00e9m n\u00e3o faz mais reflex\u00e3o profunda sobre os\r\nacontecimentos. O empobrecimento da informa\u00e7\u00e3o come\u00e7a com\r\npreocupa\u00e7\u00e3o do jornalista de cada vez mais simplificar a informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A continuar em seu processo de crescimento e de expans\u00e3o com novas e sofisticadas tecnologias, a televis\u00e3o vai anular o papel da m\u00eddia impressa, fazendo prevalecer o telejornalismo.","id":395559,"corpo":"<p align=justify>A continuar em seu processo de crescimento e de expans\u00e3o com\r\nnovas e sofisticadas tecnologias, a televis\u00e3o vai anular o papel da\r\nm\u00eddia impressa, fazendo prevalecer o telejornalismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":74008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas, Filosofias, Problemas, Tend\u00eancias e Discuss\u00f5es Sobre Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas, Filosofias, Problemas, Tend\u00eancias e Discuss\u00f5es Sobre Comunica\u00e7\u00e3o","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418184,"slug":"comunicacao-social-politicas-filosofias-problemas-tendencias-e-discussoes-sobre-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/83789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tecnologia industrial aumenta substancialmente a produ\u00e7\u00e3o das empresas, tornando o mercado extremamente competitivo, tanto em n\u00edvel de pre\u00e7os quanto de servi\u00e7os. Na comunica\u00e7\u00e3o de massa, novos mecanismos s\u00e3o criados para cada vez mais induzir o cidad\u00e3o ao consumo. Assim, o SER humano perde espa\u00e7o para o TER. Comprar, consumir para se ter o status de cidad\u00e3o-consumo. E o jornalista, na cobertura de fatos ou na produ\u00e7\u00e3o de texto, acaba igualmente mergulhando na roda-vida da moda e de outros indicadores de consumo. Escolha abaixo a alternativa que apresenta o perfil do jornalista profissional mais indicado nesse contexto acima descrito:","provas":[{"id":2918,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":83816,"hashId":"5d545b7fc3e4feea796cb309741aa6fd","enunciado":"<p align=justify>A tecnologia industrial aumenta substancialmente a produ\u00e7\u00e3o das\r\nempresas, tornando o mercado extremamente competitivo, tanto em n\u00edvel\r\nde pre\u00e7os quanto de servi\u00e7os. Na comunica\u00e7\u00e3o de massa, novos\r\nmecanismos s\u00e3o criados para cada vez mais induzir o cidad\u00e3o ao\r\nconsumo. Assim, o SER humano perde espa\u00e7o para o TER. Comprar,\r\nconsumir para se ter o status de cidad\u00e3o-consumo. E o jornalista, na\r\ncobertura de fatos ou na produ\u00e7\u00e3o de texto, acaba igualmente\r\nmergulhando na roda-vida da moda e de outros indicadores de consumo.\r\nEscolha abaixo a alternativa que apresenta o perfil do jornalista\r\nprofissional mais indicado nesse contexto acima descrito:<\/p>","resposta":395688,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O jornalista que n\u00e3o acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o do marketing, est\u00e1 condenado a n\u00e3o sobreviver.","id":395686,"corpo":"<p align=justify>O jornalista que n\u00e3o acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o do marketing, est\u00e1\r\ncondenado a n\u00e3o sobreviver.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O jornalismo \u00e9 uma profiss\u00e3o que n\u00e3o pode fugir ao compromisso social de estimular o consumo, para que o crescimento econ\u00f4mico esteja sempre em alta.","id":395687,"corpo":"<p align=justify>O jornalismo \u00e9 uma profiss\u00e3o que n\u00e3o pode fugir ao compromisso\r\nsocial de estimular o consumo, para que o crescimento econ\u00f4mico\r\nesteja sempre em alta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em qualquer circunst\u00e2ncia, o jornalista n\u00e3o pode perder de vista a sua vis\u00e3o humana, de forma a estar sempre comprometido com a preserva\u00e7\u00e3o dos valores da vida, com a \u00e9tica e com os princ\u00edpios que norteiam a sociedade.","id":395688,"corpo":"<p align=justify>Em qualquer circunst\u00e2ncia, o jornalista n\u00e3o pode perder de vista a\r\nsua vis\u00e3o humana, de forma a estar sempre comprometido com a\r\npreserva\u00e7\u00e3o dos valores da vida, com a \u00e9tica e com os princ\u00edpios\r\nque norteiam a sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O jornalista, independente de observar sempre a quest\u00e3o \u00e9tica, n\u00e3o pode ignorar que o consumismo \u00e9 a coqueluche do mundo moderno e que, por isso, deve nortear a sua produ\u00e7\u00e3o de reportagem e de texto.","id":395689,"corpo":"<p align=justify>O jornalista, independente de observar sempre a quest\u00e3o \u00e9tica, n\u00e3o\r\npode ignorar que o consumismo \u00e9 a coqueluche do mundo moderno\r\ne que, por isso, deve nortear a sua produ\u00e7\u00e3o de reportagem e de\r\ntexto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":74034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c9tica na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397680,"slug":"comunicacao-social-etica-na-comunicacao"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas, Filosofias, Problemas, Tend\u00eancias e Discuss\u00f5es Sobre Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas, Filosofias, Problemas, Tend\u00eancias e Discuss\u00f5es Sobre Comunica\u00e7\u00e3o","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418184,"slug":"comunicacao-social-politicas-filosofias-problemas-tendencias-e-discussoes-sobre-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/83816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma correspond\u00eancia eletr\u00f4nica (e-mail) um profissional l\u00ea, no texto, diversas refer\u00eancias. Algumas seguem o padr\u00e3o geral da internet e outras n\u00e3o. Tr\u00eas dessas refer\u00eancias lidas s\u00e3o: I. ltfp\\:qualquer\\:com.br II. http:\/\/www.qualquer.com III. qualquer@prov.com.br Ao interpretar tais refer\u00eancias, o profissional deve entend\u00ea- las como:","provas":[{"id":1773,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2004-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2004"},{"id":1936,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2004-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":45848,"hashId":"ee7a94b327a7af1f6f610030f47270b9","enunciado":"<p align=justify>Em uma correspond\u00eancia eletr\u00f4nica (e-mail) um profissional l\u00ea, no texto, diversas refer\u00eancias. Algumas seguem o padr\u00e3o geral da internet e outras n\u00e3o. Tr\u00eas dessas refer\u00eancias lidas s\u00e3o:<\/p>\r\n<p align=justify>I. ltfp\\:qualquer\\:com.br<\/p>\r\n<p align=justify>II. http:\/\/www.qualquer.com<\/p>\r\n<p align=justify>III. qualquer@prov.com.br<\/p>\r\n<p align=justify>Ao interpretar tais refer\u00eancias, o profissional deve entend\u00ea- las como:<\/p>","resposta":217887,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II fora do padr\u00e3o internet e III um endere\u00e7o de site da internet.","id":217885,"corpo":"<p align=justify>I e II fora do padr\u00e3o internet e III um endere\u00e7o\r\nde site da internet.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I um endere\u00e7o de e-mail , II um endere\u00e7o de site da internet e III fora do padr\u00e3o internet.","id":217886,"corpo":"<p align=justify>I um endere\u00e7o de e-mail , II um endere\u00e7o de site\r\nda internet e III fora do padr\u00e3o internet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I fora do padr\u00e3o internet, II um endere\u00e7o de site da internet e III um endere\u00e7o de e-mail.","id":217887,"corpo":"<p align=justify>I fora do padr\u00e3o internet, II um endere\u00e7o de site\r\nda internet e III um endere\u00e7o de e-mail.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I um endere\u00e7o de site da internet e II e III fora do padr\u00e3o internet.","id":217888,"corpo":"<p align=justify>I um endere\u00e7o de site da internet e II e III fora\r\ndo padr\u00e3o internet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III fora do padr\u00e3o internet e II um endere\u00e7o de e-mail.","id":217889,"corpo":"<p align=justify>I e III fora do padr\u00e3o internet e II um endere\u00e7o\r\nde e-mail.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":39961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"nome_clean":"FTP (FILE TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"FTP (FILE TRANSFER PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405146,"slug":"informatica-ftp-file-transfer-protocol"}],"slug":"informatica\/45848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Seguran\u00e7a Desarmada","id":2019}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":2247,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a Desarmada","id":2019},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ouro-preto-mg-2004-fumarc-seguranca-desarmada","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Ouro Preto - Seguran\u00e7a Desarmada - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:03:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":58650,"hashId":"569b054ca4a264127f7d52c87a1538c7","enunciado":"<p align=justify><\/p>","resposta":277462,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O motivo f\u00fatil \u00e9 uma das qualificadoras do crime de homic\u00eddio","id":277462,"corpo":"<p align=justify>O motivo f\u00fatil \u00e9 uma das qualificadoras do crime de homic\u00eddio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00f3 pode ser considerado crime contra a pessoa se houver dolo","id":277463,"corpo":"<p align=justify>S\u00f3 pode ser considerado crime contra a pessoa se houver dolo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ofender a sa\u00fade de algu\u00e9m, injustamente, n\u00e3o \u00e9 crime de les\u00e3o corporal","id":277464,"corpo":"<p align=justify>Ofender a sa\u00fade de algu\u00e9m, injustamente, n\u00e3o \u00e9 crime de les\u00e3o corporal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No crime de constrangimento ilegal, \u00e9 necess\u00e1rio ocorrer a viol\u00eancia e a grave amea\u00e7a","id":277465,"corpo":"<p align=justify>No crime de constrangimento ilegal, \u00e9 necess\u00e1rio ocorrer a viol\u00eancia e a grave amea\u00e7a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 33 A 41 ASSINALANDO A AFIRMATIVA CORRETA.","id":50907,"enunciado":"<p align=justify>RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 33 A 41 ASSINALANDO A AFIRMATIVA CORRETA.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 33 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Homic\u00eddio","oab":true,"nome":"Homic\u00eddio","pai":406315,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406316,"slug":"direito-penal-homicidio"},{"nome_clean":"Homic\u00eddio Qualificado","oab":false,"nome":"Homic\u00eddio Qualificado","pai":406316,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413918,"slug":"direito-penal-homicidio-qualificado"}],"slug":"direito-penal\/58650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Seguran\u00e7a Desarmada","id":2019}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O extintor port\u00e1til mais adequado para combater um princ\u00edpio de inc\u00eandio em madeira \u00e9 o do tipo:","provas":[{"id":2247,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a Desarmada","id":2019},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ouro-preto-mg-2004-fumarc-seguranca-desarmada","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Ouro Preto - Seguran\u00e7a Desarmada - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":58654,"hashId":"cd0b0245eb31d94ff683d42653df12a4","enunciado":"<p align=justify>O extintor port\u00e1til mais adequado para combater um princ\u00edpio de inc\u00eandio em madeira \u00e9 o do tipo:<\/p>","resposta":277523,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CO2 (Di\u00f3xido de Carbono)","id":277521,"corpo":"CO2 (Di\u00f3xido de Carbono)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PQS (P\u00f3 Qu\u00edmico Seco)","id":277522,"corpo":"PQS (P\u00f3 Qu\u00edmico Seco)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1gua Pressurizada","id":277523,"corpo":"\u00c1gua Pressurizada","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Halon (Hidrocarboneto Halogenado)","id":277524,"corpo":"Halon (Hidrocarboneto Halogenado)","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 33 A 41 ASSINALANDO A AFIRMATIVA CORRETA.","id":50907,"enunciado":"<p align=justify>RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 33 A 41 ASSINALANDO A AFIRMATIVA CORRETA.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 33 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Procedimentos Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"Procedimentos Contra Inc\u00eandios","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6600,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-procedimentos-contra-incendios"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/58654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Seguran\u00e7a Desarmada","id":2019}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Agente de Seguran\u00e7a, chamado para combater um princ\u00edpio de inc\u00eandio nas instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas da C\u00e2mara de Ouro Preto, nunca dever\u00e1 utilizar o extintor do tipo:","provas":[{"id":2247,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a Desarmada","id":2019},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ouro-preto-mg-2004-fumarc-seguranca-desarmada","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Ouro Preto - Seguran\u00e7a Desarmada - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:03:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":58656,"hashId":"11d2f341587ce95231539be578d4dfbc","enunciado":"<p align=justify>O Agente de Seguran\u00e7a, chamado para combater um princ\u00edpio de inc\u00eandio nas instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas da C\u00e2mara de Ouro Preto, nunca dever\u00e1 utilizar o extintor do tipo:<\/p>","resposta":277539,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PQS (P\u00f3 Qu\u00edmico Seco)","id":277538,"corpo":"PQS (P\u00f3 Qu\u00edmico Seco)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1gua Pressurizada","id":277539,"corpo":"\u00c1gua Pressurizada","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Halon (Hidrocarboneto Halogenado)","id":277540,"corpo":"Halon (Hidrocarboneto Halogenado)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CO2 (Di\u00f3xido de Carbono)","id":277541,"corpo":"CO2 (Di\u00f3xido de Carbono)","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 33 A 41 ASSINALANDO A AFIRMATIVA CORRETA.","id":50907,"enunciado":"<p align=justify>RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 33 A 41 ASSINALANDO A AFIRMATIVA CORRETA.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 33 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/58656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Seguran\u00e7a Desarmada","id":2019}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O agente de Seguran\u00e7a, ao constatar um vazamento de g\u00e1s, sem fogo, no botij\u00e3o de GLP (G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo) instalado num ambiente escuro e sem ventila\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara de Ouro Preto, dever\u00e1 proceder da seguinte forma:","provas":[{"id":2247,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a Desarmada","id":2019},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ouro-preto-mg-2004-fumarc-seguranca-desarmada","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Ouro Preto - Seguran\u00e7a Desarmada - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":58659,"hashId":"699cc0cb8a5da4d1b56e9e023f5c9e1d","enunciado":"<p align=justify>O agente de Seguran\u00e7a, ao constatar um vazamento de g\u00e1s, sem fogo, no botij\u00e3o de  GLP (G\u00e1s Liquefeito de Petr\u00f3leo) instalado num ambiente escuro e sem ventila\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara de Ouro Preto, dever\u00e1 proceder da seguinte forma:<\/p>","resposta":277591,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acionar o interruptor de luz para iluminar o ambiente","id":277588,"corpo":"<p align=justify>Acionar o interruptor de luz para iluminar o ambiente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acender um f\u00f3sforo e fazer teste no botij\u00e3o para verificar o local exato do vazamento de g\u00e1s","id":277589,"corpo":"<p align=justify>Acender um f\u00f3sforo e fazer teste no botij\u00e3o para verificar o local exato do vazamento de g\u00e1s<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aguardar o esvaziamento total do g\u00e1s contido no botij\u00e3o","id":277590,"corpo":"<p align=justify>Aguardar o esvaziamento total do g\u00e1s contido no botij\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ventilar o ambiente e levar o botij\u00e3o para um lugar o mais arejado poss\u00edvel","id":277591,"corpo":"<p align=justify>Ventilar o ambiente e levar o botij\u00e3o para um lugar o mais arejado poss\u00edvel<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 33 A 41 ASSINALANDO A AFIRMATIVA CORRETA.","id":50907,"enunciado":"<p align=justify>RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 33 A 41 ASSINALANDO A AFIRMATIVA CORRETA.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 33 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/58659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Seguran\u00e7a Desarmada","id":2019}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os botij\u00f5es de GLP, preferencialmente, devem ser armazenados:","provas":[{"id":2247,"cargo":{"descricao":"Seguran\u00e7a Desarmada","id":2019},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ouro-preto-mg-2004-fumarc-seguranca-desarmada","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Ouro Preto - Seguran\u00e7a Desarmada - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":58674,"hashId":"0fbdcbaa28bc7b3771bf8198232edbe2","enunciado":"Os botij\u00f5es de GLP, preferencialmente, devem ser armazenados:","resposta":277627,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em local ventilado, protegidos por grades e telas","id":277627,"corpo":"em local ventilado, protegidos por grades e telas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bem guardados em local fechado","id":277628,"corpo":"bem guardados em local fechado","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"juntamente com outros produtos inflam\u00e1veis em arm\u00e1rios","id":277629,"corpo":"juntamente com outros produtos inflam\u00e1veis em arm\u00e1rios","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao lado do fog\u00e3o, dentro da cozinha","id":277630,"corpo":"ao lado do fog\u00e3o, dentro da cozinha","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 33 A 41 ASSINALANDO A AFIRMATIVA CORRETA.","id":50907,"enunciado":"<p align=justify>RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 33 A 41 ASSINALANDO A AFIRMATIVA CORRETA.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 33 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Policial","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Policial","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394533,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-policial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/58674","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A anemia megalobl\u00e1stica \u00e9 causada por car\u00eancia de:","provas":[{"id":2257,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-unifap-nutricionista","tipo":1,"nome":"UNIFAP - SES PA - Nutricionista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":58744,"hashId":"05d22d243aeeba5bd5cdea421fa15ef7","enunciado":"<p align=justify>A anemia megalobl\u00e1stica \u00e9 causada por car\u00eancia\r\nde:<\/p>","resposta":277728,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vitamina B1 \/ Vitamina E.","id":277727,"corpo":"<p align=justify>Vitamina B1 \/ Vitamina E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vitamina B12 \/ \u00c1cido F\u00f3lico.","id":277728,"corpo":"<p align=justify>Vitamina B12 \/ \u00c1cido F\u00f3lico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vitamina A \/ Vitamina D.","id":277729,"corpo":"<p align=justify>Vitamina A \/ Vitamina D.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vitamina C \/ Vitamina E.","id":277730,"corpo":"<p align=justify>Vitamina C \/ Vitamina E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Biotina \/ Vitamina B1.","id":277731,"corpo":"<p align=justify>Biotina \/ Vitamina B1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Anemias Carenciais","oab":false,"nome":"Anemias Carenciais","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418063,"slug":"nutricao-anemias-carenciais"}],"slug":"nutricao\/58744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado de Mato Grosso","descricao":"Universidade do Estado de Mato Grosso - UNEMT","sigla":"UNEMT","oab":false,"id":247}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"I - Toda sociedade precisa incentivar os que se esfor\u00e7am mais. - Toda sociedade precisa dar incentivo \u00e0queles que se esfor\u00e7am mais. II - Por tr\u00e1s de toda \"fortuna\" existe um elemento de sorte, muito maior do que os \"afortunados\" gostariam de admitir. - Por tr\u00e1s de toda \"fortuna\" h\u00e1 um elemento de sorte, muito maior do que os \"afortunados\" gostariam de admitir. III - \"Mesmo doando toda a minha fortuna\", disse o empres\u00e1rio, \"continuar\u00e1 a existir uma enorme injusti\u00e7a social no mundo\". - Mesmo doando toda a minha fortuna, disse o empres\u00e1rio, haver\u00e1 uma enorme injusti\u00e7a social no mundo.","provas":[{"id":1507,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado de Mato Grosso","descricao":"Universidade do Estado de Mato Grosso - UNEMT","sigla":"UNEMT","oab":false,"id":247},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mt-mt-2004-unemt-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"UNEMT - MPE MT - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:40","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":36206,"hashId":"e9221319534966b615d3096dc7619d5e","enunciado":"<P>I - Toda sociedade precisa incentivar os que se esfor\u00e7am mais. - Toda sociedade precisa dar incentivo \u00e0queles que se esfor\u00e7am mais. <\/P>\n<P>II - Por tr\u00e1s de toda \"fortuna\" existe um elemento de sorte, muito maior do que os \"afortunados\" gostariam de admitir. - Por tr\u00e1s de toda \"fortuna\" h\u00e1 um elemento de sorte, muito maior do que os \"afortunados\" gostariam de admitir. <\/P>\n<P>III - \"Mesmo doando toda a minha fortuna\", disse o empres\u00e1rio, \"continuar\u00e1 a existir uma enorme injusti\u00e7a social no mundo\". <\/P>\n<P>- Mesmo doando toda a minha fortuna, disse o empres\u00e1rio, haver\u00e1 uma enorme injusti\u00e7a social no mundo.<\/P>","resposta":172219,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":172216,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 correto.","id":172217,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 correto.","id":172218,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item III est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":172219,"corpo":"<p align=justify>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os itens I, II e III est\u00e3o corretos.","id":172220,"corpo":"<p align=justify>Os itens I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":31546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/36206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado de Mato Grosso","descricao":"Universidade do Estado de Mato Grosso - UNEMT","sigla":"UNEMT","oab":false,"id":247}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando 7 oper\u00e1rios podemos construir uma casa em 60 dias. Para construir esta mesma casa, quanto tempo 10 oper\u00e1rios levar\u00e3o?","provas":[{"id":1507,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado de Mato Grosso","descricao":"Universidade do Estado de Mato Grosso - UNEMT","sigla":"UNEMT","oab":false,"id":247},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mt-mt-2004-unemt-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"UNEMT - MPE MT - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:58","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":36322,"hashId":"c86160e2ff8c6bb4c977e5450ce0c8fb","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Utilizando 7 oper\u00e1rios podemos construir uma casa em\r\n60 dias. Para construir esta mesma casa, quanto tempo\r\n10 oper\u00e1rios levar\u00e3o?<\/p><\/p>","resposta":172770,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 dias.","id":172769,"corpo":"<p align=justify>30 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"42 dias.","id":172770,"corpo":"<p align=justify>42 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"45 dias","id":172771,"corpo":"<p align=justify>45 dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"35 dias.","id":172772,"corpo":"<p align=justify>35 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"37 dias","id":172773,"corpo":"<p align=justify>37 dias<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":31643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/36322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado de Mato Grosso","descricao":"Universidade do Estado de Mato Grosso - UNEMT","sigla":"UNEMT","oab":false,"id":247}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a seguinte desigualdade pode-se afirmar que:","provas":[{"id":1507,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado de Mato Grosso","descricao":"Universidade do Estado de Mato Grosso - UNEMT","sigla":"UNEMT","oab":false,"id":247},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mt-mt-2004-unemt-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"UNEMT - MPE MT - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:00","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":36367,"hashId":"c419421face178eebe0711899cded321","enunciado":"<P align=justify>Dada a seguinte desigualdade <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1507\/ScreenHunter_25.gif> pode-se afirmar que:<\/P>","resposta":172987,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":172985,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1507\/ScreenHunter_26.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":172986,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1507\/ScreenHunter_27.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":172987,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1507\/ScreenHunter_28.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":172988,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1507\/ScreenHunter_29.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":172989,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1507\/ScreenHunter_30.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":31679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Inequa\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Inequa\u00e7\u00f5es","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403850,"slug":"matematica-inequacoes"}],"slug":"matematica\/36367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tamandar\u00e9","sigla":"","id":862,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Granulomas Periapicais, \u00e9 correto afirmar","provas":[{"id":1568,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tamandar\u00e9","sigla":"","id":862,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tamandare-pe-2004-upe-dentista","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Tamandar\u00e9 - Dentista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":38521,"hashId":"392a8b15d6f0ec4cce4cea74a31a3ab4","enunciado":"<p align=justify>Sobre os Granulomas Periapicais, \u00e9 correto afirmar<\/p>","resposta":183442,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Originam-se dos cistos periapicais.","id":183439,"corpo":"<p align=justify>Originam-se dos cistos periapicais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exacerba\u00e7\u00f5es agudas com forma\u00e7\u00e3o de abscessos s\u00e3o caracter\u00edsticas que n\u00e3o se manifestam a partir destas les\u00f5es.","id":183440,"corpo":"<p align=justify>Exacerba\u00e7\u00f5es agudas com forma\u00e7\u00e3o de abscessos s\u00e3o caracter\u00edsticas que n\u00e3o se manifestam a partir destas les\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Histopatologicamente apresentam tecido de granula\u00e7\u00e3o inflamado, circundado por uma c\u00e1psula de tecido conjuntivo, localizado no \u00e1pice de um dente vital","id":183441,"corpo":"<p align=justify>Histopatologicamente apresentam tecido de granula\u00e7\u00e3o inflamado, circundado por uma c\u00e1psula de tecido conjuntivo,\r\nlocalizado no \u00e1pice de um dente vital<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Radiograficamente, observa-se uma imagem radiol\u00facida, circunscrita e de tamanho vari\u00e1vel.","id":183442,"corpo":"<p align=justify>Radiograficamente, observa-se uma imagem radiol\u00facida, circunscrita e de tamanho vari\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tratamento de escolha \u00e9 a exodontia do elemento envolvido","id":183443,"corpo":"<p align=justify>O tratamento de escolha \u00e9 a exodontia do elemento envolvido<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":33622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es Pulpares e Periapicais","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es Pulpares e Periapicais","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399349,"slug":"odontologia-alteracoes-pulpares-e-periapicais"}],"slug":"odontologia\/38521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tamandar\u00e9","sigla":"","id":862,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tratamento farmacol\u00f3gico utilizado na \u00e1rea da odontologia, \u00e9 correto afirmar.","provas":[{"id":1568,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tamandar\u00e9","sigla":"","id":862,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tamandare-pe-2004-upe-dentista","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Tamandar\u00e9 - Dentista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":38527,"hashId":"d5662a94f6bf05829461fc0c6ddeb9d2","enunciado":"<p align=justify>Sobre o tratamento farmacol\u00f3gico utilizado na \u00e1rea da odontologia, \u00e9 correto afirmar.<\/p>","resposta":183463,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Muitas vezes, \u00e9 necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o de analg\u00e9sicos para o controle da dor.","id":183463,"corpo":"<p align=justify>Muitas vezes, \u00e9 necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o de analg\u00e9sicos para o controle da dor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os analg\u00e9sicos s\u00e3o medicamentos capazes de aliviar ou abolir a dor por a\u00e7\u00e3o exclusivamente perif\u00e9rica, por isso s\u00e3o contra-indicados na \u00e1rea odontol\u00f3gica","id":183464,"corpo":"<p align=justify>Os analg\u00e9sicos s\u00e3o medicamentos capazes de aliviar ou abolir a dor por a\u00e7\u00e3o exclusivamente perif\u00e9rica, por isso s\u00e3o\r\ncontra-indicados na \u00e1rea odontol\u00f3gica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os analg\u00e9sicos antipir\u00e9ticos controlam a dor central e perifericamente, por isso n\u00e3o devem ser utilizados na odontologia.","id":183465,"corpo":"<p align=justify>Os analg\u00e9sicos antipir\u00e9ticos controlam a dor central e perifericamente, por isso n\u00e3o devem ser utilizados na odontologia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os analg\u00e9sicos s\u00e3o empregados em doses \u00fanicas, para o controle da dor que obrigatoriamente acompanha o tratamento odontol\u00f3gico","id":183466,"corpo":"<p align=justify>Os analg\u00e9sicos s\u00e3o empregados em doses \u00fanicas, para o controle da dor que obrigatoriamente acompanha o tratamento\r\nodontol\u00f3gico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A via mais comum do uso de analg\u00e9sicos \u00e9 a intramuscular, seguida da via oral.","id":183467,"corpo":"<p align=justify>A via mais comum do uso de analg\u00e9sicos \u00e9 a intramuscular, seguida da via oral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":33627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/38527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text,","provas":[{"id":3155,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"aneel-2004-esaf-analista-administrativo-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-analista-administrativo-area-a-e-b","tipo":1,"nome":"ESAF - ANEEL - Analista Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:07","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":96973,"hashId":"757ba00c162402a3cf7e279d0790909b","enunciado":"<p align=justify>According to the text,<\/p>","resposta":458204,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efforts have been made all day and all night.","id":458204,"corpo":"<p align=justify>efforts have been made all day and all night.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"electrical power might no longer be supplied by FPL.","id":458205,"corpo":"<p align=justify>electrical power might no longer be supplied by\r\nFPL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"customers have called off their contracts with FPL.","id":458206,"corpo":"<p align=justify>customers have called off their contracts with FPL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"residents and customers have decided to join hands.","id":458207,"corpo":"<p align=justify>residents and customers have decided to join\r\nhands.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"federal financial assistance may be pivotal.","id":458208,"corpo":"<p align=justify>federal financial assistance may be pivotal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Your answers to questions 23 to 25 must be based on the text below, which is entitled \"Latest Distribution News\": ","id":86022,"enunciado":"<P align=justify>Your answers to questions 23 to 25 must be based on the text below, which is entitled \"Latest Distribution News\":<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3155\/023.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/96973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Florida Power & Light Company (FPL) is determined to","provas":[{"id":3155,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"aneel-2004-esaf-analista-administrativo-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-analista-administrativo-area-a-e-b","tipo":1,"nome":"ESAF - ANEEL - Analista Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:07","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":96977,"hashId":"086fb14125cda1e62efe1a77b9ef8dad","enunciado":"<p align=justify>Florida Power & Light Company (FPL) is determined to<\/p>","resposta":458231,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"minimize the extensive environmental damage.","id":458228,"corpo":"<p align=justify>minimize the extensive environmental damage.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assess the vast local electricity supplies.","id":458229,"corpo":"<p align=justify>assess the vast local electricity supplies.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"provide shelter for its potential customers.","id":458230,"corpo":"<p align=justify>provide shelter for its potential customers.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"keep on working despite the practical difficulties.","id":458231,"corpo":"<p align=justify>keep on working despite the practical difficulties.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"file a lawsuit against the local government.","id":458232,"corpo":"<p align=justify>file a lawsuit against the local government.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Your answers to questions 23 to 25 must be based on the text below, which is entitled \"Latest Distribution News\": ","id":86022,"enunciado":"<P align=justify>Your answers to questions 23 to 25 must be based on the text below, which is entitled \"Latest Distribution News\":<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3155\/023.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/96977","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Representam \"valores\" as proposi\u00e7\u00f5es indicadas nos itens","provas":[{"id":3155,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"aneel-2004-esaf-analista-administrativo-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-analista-administrativo-area-a-e-b","tipo":1,"nome":"ESAF - ANEEL - Analista Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:07","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":96997,"hashId":"045581f14e6fa2f31142db8441729757","enunciado":"<p align=justify>Representam \"valores\" as proposi\u00e7\u00f5es indicadas nos\r\nitens<\/p>","resposta":458341,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":458338,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV, V e VI.","id":458339,"corpo":"<p align=justify>IV, V e VI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e VI.","id":458340,"corpo":"<p align=justify>I, III e VI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e VI.","id":458341,"corpo":"<p align=justify>II, III e VI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":458342,"corpo":"<p align=justify>I, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es 27 e 28, as proposi\u00e7\u00f5es representam valores \u00e9ticos e regras \u00e9ticas. Distinga as que representam \"valor\" das que representam \"regra\". ","id":86044,"enunciado":"<P align=justify>Nas quest\u00f5es 27 e 28, as proposi\u00e7\u00f5es representam valores \u00e9ticos e regras \u00e9ticas. Distinga as que representam \"valor\" das que representam \"regra\".<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3155\/027e028.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"nome_clean":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","oab":true,"nome":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404060,"slug":"etica-etica-moral-principios-e-valores"}],"slug":"etica\/96997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Representam \"regras\" as proposi\u00e7\u00f5es indicadas nos itens","provas":[{"id":3155,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"aneel-2004-esaf-analista-administrativo-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-analista-administrativo-area-a-e-b","tipo":1,"nome":"ESAF - ANEEL - Analista Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:08","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":97004,"hashId":"d9b252f99c604455fd1104db5f4745de","enunciado":"<p align=justify>Representam \"regras\" as proposi\u00e7\u00f5es indicadas nos\r\nitens<\/p>","resposta":458365,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":458363,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV, V e VI.","id":458364,"corpo":"<p align=justify>IV, V e VI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":458365,"corpo":"<p align=justify>I, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e VI.","id":458366,"corpo":"<p align=justify>II, III e VI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e VI.","id":458367,"corpo":"<p align=justify>I, III e VI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es 27 e 28, as proposi\u00e7\u00f5es representam valores \u00e9ticos e regras \u00e9ticas. Distinga as que representam \"valor\" das que representam \"regra\". ","id":86044,"enunciado":"<P align=justify>Nas quest\u00f5es 27 e 28, as proposi\u00e7\u00f5es representam valores \u00e9ticos e regras \u00e9ticas. Distinga as que representam \"valor\" das que representam \"regra\".<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3155\/027e028.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"nome_clean":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","oab":true,"nome":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404060,"slug":"etica-etica-moral-principios-e-valores"}],"slug":"etica\/97004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento e Pesquisa","id":4694}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" S\u00e3o freq\u00fcentes, atualmente, as an\u00e1lises das institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas brasileiras que apontam para um fen\u00f4meno denominado \"judicializa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica\". Essa judicializa\u00e7\u00e3o \u00e9 conseq\u00fc\u00eancia ou se manifesta: Em rela\u00e7\u00e3o aos enunciados acima, indique a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":3182,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento e Pesquisa","id":4694},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2004-esaf-tecnico-de-planejamento-e-pesquisa-prova-3-2","tipo":1,"nome":"ESAF - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento e Pesquisa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":98865,"hashId":"76d040838d15198768c1b1e9c8fa1d2a","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>S\u00e3o freq\u00fcentes, atualmente, as an\u00e1lises das institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas brasileiras que apontam para um fen\u00f4meno denominado \"judicializa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica\". Essa judicializa\u00e7\u00e3o \u00e9 conseq\u00fc\u00eancia ou se manifesta:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3182\/42.JPG><\/P>Em rela\u00e7\u00e3o aos enunciados acima, indique a op\u00e7\u00e3o correta.\r\n<P><\/P>","resposta":467099,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o todos corretos.","id":467087,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o todos corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos incorretos.","id":467091,"corpo":"<p align=justify>Todos incorretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretos os tr\u00eas primeiros.","id":467093,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretos os tr\u00eas primeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretos os quatro primeiros e incorreto o quinto.","id":467096,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretos os quatro primeiros e incorreto o\r\nquinto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretos o 3 e o 4 e incorretos os demais.","id":467099,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretos o 3 e o 4 e incorretos os demais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":87713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403777,"slug":"administracao-publica-planejamento-e-gestao-estrategica"}],"slug":"administracao-publica\/98865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento e Pesquisa","id":4694}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O Plano Plurianual - PPA elaborado pelo Poder Executivo em 2003 ter\u00e1 vig\u00eancia no per\u00edodo 2004-2007.Entre as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, identifique aquelas que s\u00e3o falsas (F) e as que s\u00e3o verdadeiras (V). Em seguida, escolha a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a seq\u00fc\u00eancia correta. ","provas":[{"id":3182,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Planejamento e Pesquisa","id":4694},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada","sigla":"IPEA","id":371,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ipea-2004-esaf-tecnico-de-planejamento-e-pesquisa-prova-3-2","tipo":1,"nome":"ESAF - IPEA - T\u00e9cnico de Planejamento e Pesquisa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":98888,"hashId":"d507ad2ac5bfe073e7b663f65984461d","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>O Plano Plurianual - PPA elaborado pelo Poder Executivo em 2003 ter\u00e1 vig\u00eancia no per\u00edodo 2004-2007.<\/P>Entre as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, identifique aquelas que s\u00e3o falsas (F) e as que s\u00e3o verdadeiras (V). Em seguida, escolha a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a seq\u00fc\u00eancia correta. \r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3182\/44.JPG><\/P>\r\n<P><\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":607393,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":607390,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":607391,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, F, F","id":607392,"corpo":"<p align=justify>F, F, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, V","id":607393,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":607394,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":87737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Plano Plurianual - PPA","oab":false,"nome":"Plano Plurianual - PPA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405632,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-ppa"},{"nome_clean":"Leis Or\u00e7ament\u00e1rias sem vig\u00eancia","oab":false,"nome":"Leis Or\u00e7ament\u00e1rias sem vig\u00eancia","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424768,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-leis-orcamentarias-sem-vigencia"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/98888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":1760}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 assegurada ","provas":[{"id":2571,"cargo":{"descricao":"Operador de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":1760},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2004-ufpa-daves-ceps-operador-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Operador de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:42","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":67787,"hashId":"2d4028976782e09dec4a9d86f4c22aac","enunciado":"<p align=justify>Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 assegurada <\/p>","resposta":319910,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(A)\tautonomia funcional, administrativa e jurisdicional.","id":319909,"corpo":"<p align=justify>(A)\tautonomia funcional, administrativa e jurisdicional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(B)\tautonomia funcional, administrativa e financeira.","id":319910,"corpo":"<p align=justify>(B)\tautonomia funcional, administrativa e financeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(C)\tautonomia administrativa e jurisdicional.","id":319911,"corpo":"<p align=justify>(C)\tautonomia administrativa e jurisdicional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(D)\tautonomia funcional e jurisdicional.","id":319912,"corpo":"<p align=justify>(D)\tautonomia funcional e jurisdicional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(E)\tautonomia funcional administrativa, financeira e jurisdicional.","id":319913,"corpo":"<p align=justify>(E)\tautonomia funcional administrativa, financeira e jurisdicional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE PA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE PA","pai":395449,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394800,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-pa"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/67787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":1760}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o de uma discagem direta \u00e0 dist\u00e2ncia (DDD), disca-se o n\u00famero","provas":[{"id":2571,"cargo":{"descricao":"Operador de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":1760},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2004-ufpa-daves-ceps-operador-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Operador de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:02","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":67841,"hashId":"7c6018714bec8e37b0fc1774d1d72639","enunciado":"<p align=justify>Para a realiza\u00e7\u00e3o de uma discagem direta \u00e0 dist\u00e2ncia (DDD), disca-se o n\u00famero<\/p>","resposta":320165,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da operadora, n.\u00ba do telefone e do DDD.","id":320162,"corpo":"<p align=justify>da operadora, n.\u00ba do telefone e do DDD.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do DDD, da operadora e o do telefone.","id":320163,"corpo":"<p align=justify>do DDD, da operadora e o do telefone.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90, o DDD e o n\u00ba do telefone.","id":320164,"corpo":"<p align=justify>90, o DDD e o n\u00ba do telefone.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da operadora, do DDD, do telefone.","id":320165,"corpo":"<p align=justify>da operadora, do DDD, do telefone.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da operadora, do DDI, do telefone.","id":320166,"corpo":"<p align=justify>da operadora, do DDI, do telefone.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Plataformas","oab":false,"nome":"Plataformas","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399132,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-plataformas"},{"nome_clean":"Telefonia fixa","oab":false,"nome":"Telefonia fixa","pai":399132,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399134,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-telefonia-fixa"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/67841","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":1760}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PABX \u00e9","provas":[{"id":2571,"cargo":{"descricao":"Operador de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":1760},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2004-ufpa-daves-ceps-operador-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Operador de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":67859,"hashId":"0e096e8f7d7a332296ecccd98e461d36","enunciado":"<p align=justify>O PABX \u00e9<\/p>","resposta":320248,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(A)\to mesmo que PX.","id":320244,"corpo":"<p align=justify>(A)\to mesmo que PX.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(B)\tmanual e atende a uma liga\u00e7\u00e3o de cada vez.","id":320245,"corpo":"<p align=justify>(B)\tmanual e atende a uma liga\u00e7\u00e3o de cada vez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(C)\tum equipamento que s\u00f3 pode ser instalado em cabines telef\u00f4nicas.","id":320246,"corpo":"<p align=justify>(C)\tum equipamento que s\u00f3 pode ser instalado em cabines telef\u00f4nicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(D)\tum equipamento que n\u00e3o \u00e9 ligado a rede p\u00fablica.","id":320247,"corpo":"<p align=justify>(D)\tum equipamento que n\u00e3o \u00e9 ligado a rede p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(E)\tautom\u00e1tico e atende a v\u00e1rias liga\u00e7\u00f5es ao mesmo tempo.","id":320248,"corpo":"<p align=justify>(E)\tautom\u00e1tico e atende a v\u00e1rias liga\u00e7\u00f5es ao mesmo tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Telefonia e Videoconfer\u00eancia","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399177,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-telefonia-e-videoconferencia"},{"nome_clean":"Voz e v\u00eddeo","oab":false,"nome":"Voz e v\u00eddeo","pai":399177,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399178,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-voz-e-video"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/67859","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o \u00f3rg\u00e3os auxiliares do Minist\u00e9rio P\u00fablico:","provas":[{"id":2484,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pr-pr-2004-ufpa-daves-ceps-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PR - Auxiliar Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:30","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":65247,"hashId":"2f1e69e6da407f9ae31ca9c7584e5a8f","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o \u00f3rg\u00e3os auxiliares do Minist\u00e9rio P\u00fablico:<\/p>","resposta":308094,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a e Centro de Apoio Operacional.","id":308093,"corpo":"<p align=justify>Procuradoria Geral de Justi\u00e7a e Centro de Apoio Operacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Centro de Apoio Operacional e Centro de Estudos e Aperfei\u00e7oamento Funcional.","id":308094,"corpo":"<p align=justify>Centro de Apoio Operacional e Centro de Estudos e Aperfei\u00e7oamento Funcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o de Concursos e Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a.","id":308095,"corpo":"<p align=justify>Comiss\u00e3o de Concursos e Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corregedoria Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico e Centro de Estudos e Aperfei\u00e7oamento Funcional.","id":308096,"corpo":"<p align=justify>Corregedoria Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico e Centro de Estudos e Aperfei\u00e7oamento Funcional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Procuradoria Geral de Justi\u00e7a e Corregedoria Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":308097,"corpo":"<p align=justify>Procuradoria Geral de Justi\u00e7a e Corregedoria Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE PA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE PA","pai":395449,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394800,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-pa"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/65247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos processadores de textos existentes no mercado, o Microsoft Word \u00e9 o mais utilizado. Sobre o Word 97 e Word 2000, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":2484,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pr-pr-2004-ufpa-daves-ceps-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PR - Auxiliar Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":65288,"hashId":"51819d4c46c62883ace13e9439098528","enunciado":"<P align=justify>Dos processadores de textos existentes no mercado, o Microsoft Word \u00e9 o mais utilizado. Sobre o Word 97 e Word 2000, <STRONG>\u00e9 correto afirmar:<\/STRONG><\/P>","resposta":308281,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O bot\u00e3o Pincel \u00e9 utilizado para copiar formata\u00e7\u00f5es feitas em um bloco de texto (par\u00e1grafos) e aplicar em um ou mais blocos de forma r\u00e1pida, o que economiza tempo do usu\u00e1rio. Este recurso \u00e9 disponibilizado tanto no Word 97 quanto no Word 2000.","id":308281,"corpo":"<P align=justify>O bot\u00e3o Pincel <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2484\/Imagem_04.gif> \u00e9 utilizado para copiar formata\u00e7\u00f5es feitas em um bloco de texto (par\u00e1grafos) e aplicar em um ou mais blocos de forma r\u00e1pida, o que economiza tempo do usu\u00e1rio. Este recurso \u00e9 disponibilizado tanto no Word 97 quanto no Word 2000.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Menu Exibir do Word 97, que cont\u00e9m op\u00e7\u00f5es do modo de apresenta\u00e7\u00e3o do documento (Normal, layout on-line, Layout de p\u00e1gina), Barras de ferramentas, R\u00e9gua, etc., na vers\u00e3o Word 2000, permanecem as mesmas op\u00e7\u00f5es da vers\u00e3o Word 97 mas sua denomina\u00e7\u00e3o mudou, passando a ser chamado de Menu Ver.","id":308282,"corpo":"<p align=justify>O Menu Exibir do Word 97, que cont\u00e9m op\u00e7\u00f5es do modo de apresenta\u00e7\u00e3o do documento (Normal, layout on-line, Layout de p\u00e1gina),  Barras de ferramentas, R\u00e9gua, etc., na vers\u00e3o Word 2000, permanecem as mesmas op\u00e7\u00f5es da vers\u00e3o Word 97 mas sua denomina\u00e7\u00e3o mudou, passando a ser chamado de Menu Ver.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para salvar o documento o usu\u00e1rio tinha na vers\u00e3o Word 97, as op\u00e7\u00f5es Salvar e Salvar como.. do Menu Arquivo. Na vers\u00e3o Word 2000, somente a op\u00e7\u00e3o Salvar como... foi disponibilizada dentro das op\u00e7\u00f5es do Menu Ferramentas.","id":308283,"corpo":"<p align=justify>Para salvar o documento o usu\u00e1rio tinha na vers\u00e3o Word 97, as op\u00e7\u00f5es Salvar e Salvar como.. do Menu Arquivo. Na vers\u00e3o Word 2000, somente a op\u00e7\u00e3o Salvar como... foi disponibilizada dentro das op\u00e7\u00f5es do Menu Ferramentas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Word possibilita a inclus\u00e3o de cabe\u00e7alhos e rodap\u00e9s, que s\u00e3o linhas de texto que ser\u00e3o impressas em todas as p\u00e1ginas do documento, podendo ser no in\u00edcio (cabe\u00e7alho) ou no fim das p\u00e1ginas (rodap\u00e9). Esse recurso existe somente na vers\u00e3o Word 2000.","id":308284,"corpo":"<p align=justify>O Word possibilita a inclus\u00e3o de cabe\u00e7alhos e rodap\u00e9s, que s\u00e3o linhas de texto que ser\u00e3o impressas em todas as p\u00e1ginas do documento, podendo ser no in\u00edcio (cabe\u00e7alho) ou no fim das p\u00e1ginas (rodap\u00e9). Esse recurso existe somente na vers\u00e3o Word 2000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A mala direta \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o de automa\u00e7\u00e3o de escrit\u00f3rio, a qual consiste na cria\u00e7\u00e3o de um documento modelo que pode ser mesclado com dados de diversas pessoas, sem que seja necess\u00e1rio alterar o documento um a um. Este recurso \u00e9 disponibilizado pelo Word, mas somente a partir de sua vers\u00e3o 2000.","id":308285,"corpo":"<p align=justify>A mala direta \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o de automa\u00e7\u00e3o de escrit\u00f3rio, a qual consiste na cria\u00e7\u00e3o de um documento modelo que pode ser mesclado com dados de diversas pessoas, sem que seja necess\u00e1rio alterar o documento um a um. Este recurso \u00e9 disponibilizado pelo Word, mas somente a partir de sua vers\u00e3o 2000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/65288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lauro comprou um im\u00f3vel e o colocou a venda com valor acrescido de 70%. Encontrando dificuldade para vender o im\u00f3vel, Lauro aceitou a proposta de Rui, que adquiriu o im\u00f3vel com 50% de desconto sobre o pre\u00e7o de venda.Nessas condi\u00e7\u00f5es, podemos afirmar que Lauro teve","provas":[{"id":2492,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2004-ufpa-daves-ceps-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Auxiliar de Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:16","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":65395,"hashId":"bd39be24785c4ec2d7f89afb07381cef","enunciado":"<p align=justify>Lauro comprou um im\u00f3vel e o colocou a venda com valor acrescido de 70%. Encontrando dificuldade para vender o im\u00f3vel, Lauro aceitou a proposta  de Rui, que adquiriu o im\u00f3vel com 50% de desconto sobre o pre\u00e7o de venda.Nessas condi\u00e7\u00f5es, podemos afirmar que Lauro teve<\/p>","resposta":308798,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(A)\tlucro de 20%.","id":308796,"corpo":"<p align=justify>(A)\tlucro de 20%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lucro de 15%.","id":308797,"corpo":"<p align=justify>lucro de 15%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preju\u00edzo de 15%.","id":308798,"corpo":"<p align=justify>preju\u00edzo de 15%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(D)\tpreju\u00edzo de 20%.","id":308799,"corpo":"<p align=justify>(D)\tpreju\u00edzo de 20%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(E)\tlucro de 30%.","id":308800,"corpo":"<p align=justify>(E)\tlucro de 30%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/65395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do texto, conclui-se que a \u00fanica das frases abaixo que o professor deve empregar, em sua atua\u00e7\u00e3o profissional, \u00e9:","provas":[{"id":2820,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2004-esag-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"ESAG - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":85826,"hashId":"80e37653a9e0e843e9a30841eb0cca06","enunciado":"<p align=justify>A partir do texto, conclui-se que a \u00fanica das frases abaixo que o professor\r\ndeve empregar, em sua atua\u00e7\u00e3o profissional, \u00e9:<\/p>","resposta":405041,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nosso col\u00e9gio est\u00e1 estabelecido \u00e0 rua Cruz e Sousa.","id":405039,"corpo":"<p align=justify>Nosso col\u00e9gio est\u00e1 estabelecido \u00e0 rua Cruz e Sousa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nosso col\u00e9gio est\u00e1 estabelecido \u00e0 rua Cruz e Sousa.","id":405040,"corpo":"<p align=justify>Nosso col\u00e9gio est\u00e1 estabelecido \u00e0 rua Cruz e Sousa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nosso col\u00e9gio est\u00e1 estabelecido \u00e0 rua Cruz e Sousa.","id":405041,"corpo":"<p align=justify>Nosso col\u00e9gio est\u00e1 estabelecido \u00e0 rua Cruz e Sousa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nosso col\u00e9gio est\u00e1 estabelecido \u00e0 rua Cruz e Sousa.","id":405042,"corpo":"<p align=justify>Nosso col\u00e9gio est\u00e1 estabelecido \u00e0 rua Cruz e Sousa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo, sobre varia\u00e7\u00f5es ling\u00fc\u00edsticas, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 13. ","id":68943,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto abaixo, sobre varia\u00e7\u00f5es ling\u00fc\u00edsticas, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 13.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2820\/11.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/85826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Resseguros","id":4515}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No c\u00e1lculo do limite t\u00e9cnico, a margem de ru\u00edna equivale:","provas":[{"id":442,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Resseguros","id":4515},"orgao":{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"irb-2004-esaf-analista-area-resseguros-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - IRB - Analista - \u00c1rea Resseguros - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":102048,"hashId":"217be2934b783eef649fc5a530ed8e1c","enunciado":"<p align=justify>No c\u00e1lculo do limite t\u00e9cnico, a margem de ru\u00edna\r\nequivale:<\/p>","resposta":482287,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao valor da taxa de risco da cobertura atinente ao ramo\/modalidade.","id":482286,"corpo":"<p align=justify>ao valor da taxa de risco da cobertura atinente ao\r\nramo\/modalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 expectativa de perda, por ocorr\u00eancia dos riscos, com freq\u00fc\u00eancia superior \u00e0 m\u00e9dia e margem prevista.","id":482287,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 expectativa de perda, por ocorr\u00eancia dos riscos,\r\ncom freq\u00fc\u00eancia superior \u00e0 m\u00e9dia e margem prevista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao valor da sinistralidade anual verificada no ramo\/ modalidade.","id":482288,"corpo":"<p align=justify>ao valor da sinistralidade anual verificada no ramo\/\r\nmodalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 margem de seguran\u00e7a.","id":482289,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 margem de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao carregamento. ","id":482290,"corpo":"<P align=justify>ao carregamento.<\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/442\/178.JPG><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":90410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"nome_clean":"Seguros","oab":false,"nome":"Seguros","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402509,"slug":"atuaria-seguros"}],"slug":"atuaria\/102048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma m\u00e1quina \u00e9 capaz de imprimir 4 500 c\u00f3pias em 5 horas de trabalho ininterrupto. Outra m\u00e1quina, com capacidade operacional de 80% da primeira imprimiria 3 600 c\u00f3pias em","provas":[{"id":3293,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2004"},{"id":3248,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":102053,"hashId":"14abb9c9136e70c9de70124a474eaf83","enunciado":"<p align=justify>Uma m\u00e1quina \u00e9 capaz de imprimir 4 500 c\u00f3pias em 5\r\nhoras de trabalho ininterrupto. Outra m\u00e1quina, com\r\ncapacidade operacional de 80% da primeira imprimiria\r\n3 600 c\u00f3pias em<\/p>","resposta":482308,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 horas.","id":482305,"corpo":"<p align=justify>4 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 horas e 30 minutos.","id":482306,"corpo":"<p align=justify>4 horas e 30 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 horas e 45 minutos.","id":482307,"corpo":"<p align=justify>4 horas e 45 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 horas.","id":482308,"corpo":"<p align=justify>5 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 horas e 30 minutos.","id":482309,"corpo":"<p align=justify>5 horas e 30 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":90412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":"matematica\/102053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa tem R$ 20 000,00 para aplicar a juro simples. Se aplica R$ 5 000,00 \u00e0 taxa mensal de 2,5% e R$ 7 000,00 \u00e0 taxa mensal de 1,8%, ent\u00e3o, para obter um juro anual de R$ 4 932,00, deve aplicar o restante \u00e0 taxa mensal de","provas":[{"id":3293,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2004"},{"id":3248,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:03:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":102095,"hashId":"b0944edc9ad9c6030df2d44c63e5b1c2","enunciado":"<p align=justify>Uma pessoa tem R$ 20 000,00 para aplicar a juro simples.\r\nSe aplica R$ 5 000,00 \u00e0 taxa mensal de 2,5% e\r\nR$ 7 000,00 \u00e0 taxa mensal de 1,8%, ent\u00e3o, para obter um\r\njuro anual de R$ 4 932,00, deve aplicar o restante \u00e0 taxa\r\nmensal de<\/p>","resposta":482505,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2%","id":482505,"corpo":"<p align=justify>2%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,1%","id":482506,"corpo":"<p align=justify>2,1%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,4%","id":482507,"corpo":"<p align=justify>2,4%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,5%","id":482508,"corpo":"<p align=justify>2,5%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,8%","id":482509,"corpo":"<p align=justify>2,8%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":90443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/102095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00edtulo foi descontado em R$ 252,00, por ter sido pago com 180 dias de antecipa\u00e7\u00e3o. Se a taxa mensal do desconto comercial simples foi de 3,5%, o valor nominal do t\u00edtulo era","provas":[{"id":3293,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2004"},{"id":3248,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":102103,"hashId":"159ec25c39b21990b526119852e7a1ee","enunciado":"<p align=justify>Um t\u00edtulo foi descontado em R$ 252,00, por ter sido pago\r\ncom 180 dias de antecipa\u00e7\u00e3o. Se a taxa mensal do\r\ndesconto comercial simples foi de 3,5%, o valor nominal\r\ndo t\u00edtulo era<\/p>","resposta":482531,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1 100,00","id":482529,"corpo":"<p align=justify>R$ 1 100,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1 150,00","id":482530,"corpo":"<p align=justify>R$ 1 150,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1 200,00","id":482531,"corpo":"<p align=justify>R$ 1 200,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1 250,00","id":482532,"corpo":"<p align=justify>R$ 1 250,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 1 300,00","id":482533,"corpo":"<p align=justify>R$ 1 300,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":90450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"A Opera\u00e7\u00e3o de Desconto","oab":false,"nome":"A Opera\u00e7\u00e3o de Desconto","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408959,"slug":"matematica-financeira-a-operacao-de-desconto"},{"nome_clean":"Desconto Comercial ou banc\u00e1rio Simples (por fora)","oab":false,"nome":"Desconto Comercial ou banc\u00e1rio Simples (por fora)","pai":403809,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408961,"slug":"matematica-financeira-desconto-comercial-ou-bancario-simples-por-fora"}],"slug":"matematica-financeira\/102103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 correta a grafia de todas as palavras em:","provas":[{"id":494,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2004-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":102119,"hashId":"910741b26dff7791b6ff3998ecccec2c","enunciado":"Est\u00e1 correta a grafia de todas as palavras em:","resposta":482613,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel dissuadir algu\u00e9m do uso da m\u00e1scara, pois tal iniciativa s\u00f3 poderia advir de quem pudesse dispensar toda e qualquer dissimula\u00e7\u00e3o.","id":482613,"corpo":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel dissuadir algu\u00e9m do uso da m\u00e1scara,\r\npois tal iniciativa s\u00f3 poderia advir de quem pudesse\r\ndispensar toda e qualquer dissimula\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se sobrevem alguma frusta\u00e7\u00e3o no uso de m\u00e1scaras, maior ela ser\u00e1 para quem se abstenha de as utilizar.","id":482614,"corpo":"Se sobrevem alguma frusta\u00e7\u00e3o no uso de m\u00e1scaras,\r\nmaior ela ser\u00e1 para quem se abstenha de as utilizar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cortezia nem sempre \u00e9 fraldulenta; felizmente, h\u00e1 muitas pessoas que prezam a delicadeza como um valor aut\u00eantico e inestim\u00e1vel.","id":482615,"corpo":"A cortezia nem sempre \u00e9 fraldulenta; felizmente, h\u00e1\r\nmuitas pessoas que prezam a delicadeza como um\r\nvalor aut\u00eantico e inestim\u00e1vel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A verdade n\u00e3o tem um valor venal, que se apresse em moeda conhecida; n\u00e3o consta no her\u00e1rio p\u00fablico, nem \u00e9 pass\u00edvel de transmiss\u00e3o heredit\u00e1ria.","id":482616,"corpo":"A verdade n\u00e3o tem um valor venal, que se apresse\r\nem moeda conhecida; n\u00e3o consta no her\u00e1rio p\u00fablico,\r\nnem \u00e9 pass\u00edvel de transmiss\u00e3o heredit\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quem menospresa as m\u00e1scaras alheias est\u00e1, na verdade, censurando a incompet\u00eancia de quem as manuzeia junto ao rosto.","id":482617,"corpo":"Quem menospresa as m\u00e1scaras alheias est\u00e1, na\r\nverdade, censurando a incompet\u00eancia de quem as\r\nmanuzeia junto ao rosto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto que segue. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Justi\u00e7a e burocracia A finalidade maior de todo processo judicial \u00e9 chegar a uma senten\u00e7a que condene o r\u00e9u, quando provada a culpa, ou o absolva, no caso de ficar evidenciada sua inoc\u00eancia ou se nada vier a ser efetivamente comprovado contra ele. O pressuposto \u00e9 o de que, em qualquer dos casos, a senten\u00e7a ter\u00e1 sido justa. Mas nem sempre isso ocorre. O caminho processual \u00e9 ritual\u00edstico, meticuloso, repleto de cl\u00e1usulas, de brechas para interpreta\u00e7\u00e3o subjetiva, de limites de prazos, de detalhes t\u00e9cnicos \u2013 uma longa jornada burocr\u00e1tica, em suma, em que pequenos subterf\u00fagios tanto podem eximir de condena\u00e7\u00e3o um culpado como penalizar um inocente. R\u00e9us poderosos contam com equipes de advogados particulares experientes e competentes, ao passo que um acusado sem recursos pode depender de defensores p\u00fablicos mal remunerados e indecisos quanto \u00e0 melhor maneira de conduzir um processo.No limite, mesmo os r\u00e9us de not\u00f3ria culpabilidade, reincidentes, por exemplo, em casos de corrup\u00e7\u00e3o, acabam por colecionar o que cinicamente chamam de \u201catestados de inoc\u00eancia\u201d, sucessivamente absolvidos por for\u00e7a de algum pequeno ou mesmo desprez\u00edvel detalhe t\u00e9cnico. Quanto mais burocratizados os caminhos da justi\u00e7a, maior a possibilidade de que os \u201cexpedientes\u201d das grandes \u201craposas dos tribunais\u201d se tornem decisivos, em detrimento da subst\u00e2ncia e do m\u00e9rito essencial da a\u00e7\u00e3o em julgamento. A burocracia dos tortuosos caminhos judiciais enseja a vit\u00f3ria da m\u00e1- f\u00e9 e do oportunismo, em muitos casos; em outros, multiplica entraves para que uma das partes torne evidente a raz\u00e3o que lhe assiste. (Domiciano de Moura) ","id":88384,"enunciado":"<p align=justify><u>Aten\u00e7\u00e3o:<\/u> As \r\nquest\u00f5es de n\u00fameros 1 a \r\n10 referem-se ao texto\r\nque segue.<div><br><\/div><div><br><\/div>\r\n<div><b>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0Justi\u00e7a e \r\nburocracia<\/b><\/div><div><b><br><\/b><\/div>\r\n<div><b><br><\/b><\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\">A finalidade maior de \r\ntodo processo judicial \u00e9 chegar a\r\numa senten\u00e7a que condene o r\u00e9u, quando \r\nprovada a culpa, ou\r\no absolva, no caso de ficar evidenciada \r\nsua inoc\u00eancia ou se\r\nnada vier a ser efetivamente comprovado \r\ncontra ele. O\r\npressuposto \u00e9 o de que, em qualquer dos \r\ncasos, a senten\u00e7a\r\nter\u00e1 sido justa. Mas nem sempre isso \r\nocorre. O caminho\r\nprocessual \u00e9 ritual\u00edstico, meticuloso, \r\nrepleto de cl\u00e1usulas, de\r\nbrechas para interpreta\u00e7\u00e3o subjetiva, de \r\nlimites de prazos, de\r\ndetalhes t\u00e9cnicos \u2013 uma longa jornada \r\nburocr\u00e1tica, em suma,\r\nem que pequenos subterf\u00fagios tanto podem \r\neximir de\r\ncondena\u00e7\u00e3o um culpado como penalizar um \r\ninocente. R\u00e9us\r\npoderosos contam com equipes de advogados \r\nparticulares\r\nexperientes e competentes, ao passo que um \r\nacusado sem recursos pode depender de \r\ndefensores p\u00fablicos mal remunerados\r\ne indecisos quanto \u00e0 melhor maneira de \r\nconduzir um processo.<\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\">No limite, \r\nmesmo os r\u00e9us de not\u00f3ria culpabilidade,\r\nreincidentes, por exemplo, em casos de \r\ncorrup\u00e7\u00e3o, acabam por\r\ncolecionar o que cinicamente chamam de \r\n\u201catestados de\r\ninoc\u00eancia\u201d, sucessivamente absolvidos por \r\nfor\u00e7a de algum\r\npequeno ou mesmo desprez\u00edvel detalhe \r\nt\u00e9cnico. Quanto mais\r\nburocratizados os caminhos da justi\u00e7a, \r\nmaior a possibilidade de\r\nque os \u201cexpedientes\u201d das grandes \u201craposas \r\ndos tribunais\u201d se\r\ntornem decisivos, em detrimento da \r\nsubst\u00e2ncia e do m\u00e9rito\r\nessencial da a\u00e7\u00e3o em julgamento. A \r\nburocracia dos tortuosos\r\ncaminhos judiciais enseja a vit\u00f3ria da m\u00e1-\r\nf\u00e9 e do oportunismo,\r\nem muitos casos; em outros, multiplica \r\nentraves para que uma\r\ndas partes torne evidente a raz\u00e3o que lhe \r\nassiste.<\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\"><br><\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\"><br><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\"><br><\/div>\r\n<div style=\"text-align: justify;\">\r\n(Domiciano de Moura)<\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\"><br><\/div>\r\n<div style=\"text-align: justify;\"><br>\r\n<\/div><div style=\"text-align: justify;\">\r\n<br><\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o letra-fonema","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o letra-fonema","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403614,"slug":"lingua-portuguesa-relacao-letra-fonema"}],"slug":"lingua-portuguesa\/102119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"(...) sabemos o quanto \u00e9 dif\u00edcil aceitar sem m\u00e1goa a eventual reprimenda que, com toda justi\u00e7a, o amigo venha a nos lan\u00e7ar ao rosto. Uma outra reda\u00e7\u00e3o correta e coerente da frase acima poderia ser:","provas":[{"id":494,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2004-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":102158,"hashId":"3e8e2e9aaff926ecd39e44d08542aac3","enunciado":"<P><EM>(...) sabemos o quanto \u00e9 dif\u00edcil aceitar sem m\u00e1goa a eventual reprimenda que, com toda justi\u00e7a, o amigo venha a nos lan\u00e7ar ao rosto.<\/EM> <\/P>\r\n<P>Uma outra reda\u00e7\u00e3o correta e coerente da frase acima poderia ser:<\/P>","resposta":482787,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sabemos que n\u00e3o \u00e9 nada f\u00e1cil a aceita\u00e7\u00e3o sem m\u00e1goa na eventual censura que, justamente, o amigo venha nos inflingir ao rosto.","id":482778,"corpo":"Sabemos que n\u00e3o \u00e9 nada f\u00e1cil a aceita\u00e7\u00e3o sem\r\nm\u00e1goa na eventual censura que, justamente, o\r\namigo venha nos inflingir ao rosto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sabemos o qu\u00e3o dif\u00edcil \u00e9 assimilar a suposta restri\u00e7\u00e3o que, com justeza, o amigo nos interponha \u00e0 nossa presen\u00e7a.","id":482782,"corpo":"Sabemos o qu\u00e3o dif\u00edcil \u00e9 assimilar a suposta\r\nrestri\u00e7\u00e3o que, com justeza, o amigo nos interponha \u00e0\r\nnossa presen\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sabemos qu\u00e3o dif\u00edcil \u00e9 acolher sem ressentimento a eventual e justa censura que o amigo nos lance diretamente ao rosto.","id":482787,"corpo":"Sabemos qu\u00e3o dif\u00edcil \u00e9 acolher sem ressentimento a\r\neventual e justa censura que o amigo nos lance\r\ndiretamente ao rosto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sabemos ser dific\u00edlimo o aceite sem m\u00e1goa da fortu\u00edta acusa\u00e7\u00e3o que, de modo justo, o amigo venha a assacar em nosso rosto.","id":482792,"corpo":"Sabemos ser dific\u00edlimo o aceite sem m\u00e1goa da\r\nfortu\u00edta acusa\u00e7\u00e3o que, de modo justo, o amigo venha\r\na assacar em nosso rosto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sabemos n\u00e3o ser nada f\u00e1cil a aceita\u00e7\u00e3o sem ressentimento quanto a eventual restri\u00e7\u00e3o que o amigo justo venha a brandir para n\u00f3s.","id":482793,"corpo":"Sabemos n\u00e3o ser nada f\u00e1cil a aceita\u00e7\u00e3o sem ressentimento\r\nquanto a eventual restri\u00e7\u00e3o que o amigo\r\njusto venha a brandir para n\u00f3s.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto que segue. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Justi\u00e7a e burocracia A finalidade maior de todo processo judicial \u00e9 chegar a uma senten\u00e7a que condene o r\u00e9u, quando provada a culpa, ou o absolva, no caso de ficar evidenciada sua inoc\u00eancia ou se nada vier a ser efetivamente comprovado contra ele. O pressuposto \u00e9 o de que, em qualquer dos casos, a senten\u00e7a ter\u00e1 sido justa. Mas nem sempre isso ocorre. O caminho processual \u00e9 ritual\u00edstico, meticuloso, repleto de cl\u00e1usulas, de brechas para interpreta\u00e7\u00e3o subjetiva, de limites de prazos, de detalhes t\u00e9cnicos \u2013 uma longa jornada burocr\u00e1tica, em suma, em que pequenos subterf\u00fagios tanto podem eximir de condena\u00e7\u00e3o um culpado como penalizar um inocente. R\u00e9us poderosos contam com equipes de advogados particulares experientes e competentes, ao passo que um acusado sem recursos pode depender de defensores p\u00fablicos mal remunerados e indecisos quanto \u00e0 melhor maneira de conduzir um processo.No limite, mesmo os r\u00e9us de not\u00f3ria culpabilidade, reincidentes, por exemplo, em casos de corrup\u00e7\u00e3o, acabam por colecionar o que cinicamente chamam de \u201catestados de inoc\u00eancia\u201d, sucessivamente absolvidos por for\u00e7a de algum pequeno ou mesmo desprez\u00edvel detalhe t\u00e9cnico. Quanto mais burocratizados os caminhos da justi\u00e7a, maior a possibilidade de que os \u201cexpedientes\u201d das grandes \u201craposas dos tribunais\u201d se tornem decisivos, em detrimento da subst\u00e2ncia e do m\u00e9rito essencial da a\u00e7\u00e3o em julgamento. A burocracia dos tortuosos caminhos judiciais enseja a vit\u00f3ria da m\u00e1- f\u00e9 e do oportunismo, em muitos casos; em outros, multiplica entraves para que uma das partes torne evidente a raz\u00e3o que lhe assiste. (Domiciano de Moura) ","id":88384,"enunciado":"<p align=justify><u>Aten\u00e7\u00e3o:<\/u> As \r\nquest\u00f5es de n\u00fameros 1 a \r\n10 referem-se ao texto\r\nque segue.<div><br><\/div><div><br><\/div>\r\n<div><b>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0Justi\u00e7a e \r\nburocracia<\/b><\/div><div><b><br><\/b><\/div>\r\n<div><b><br><\/b><\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\">A finalidade maior de \r\ntodo processo judicial \u00e9 chegar a\r\numa senten\u00e7a que condene o r\u00e9u, quando \r\nprovada a culpa, ou\r\no absolva, no caso de ficar evidenciada \r\nsua inoc\u00eancia ou se\r\nnada vier a ser efetivamente comprovado \r\ncontra ele. O\r\npressuposto \u00e9 o de que, em qualquer dos \r\ncasos, a senten\u00e7a\r\nter\u00e1 sido justa. Mas nem sempre isso \r\nocorre. O caminho\r\nprocessual \u00e9 ritual\u00edstico, meticuloso, \r\nrepleto de cl\u00e1usulas, de\r\nbrechas para interpreta\u00e7\u00e3o subjetiva, de \r\nlimites de prazos, de\r\ndetalhes t\u00e9cnicos \u2013 uma longa jornada \r\nburocr\u00e1tica, em suma,\r\nem que pequenos subterf\u00fagios tanto podem \r\neximir de\r\ncondena\u00e7\u00e3o um culpado como penalizar um \r\ninocente. R\u00e9us\r\npoderosos contam com equipes de advogados \r\nparticulares\r\nexperientes e competentes, ao passo que um \r\nacusado sem recursos pode depender de \r\ndefensores p\u00fablicos mal remunerados\r\ne indecisos quanto \u00e0 melhor maneira de \r\nconduzir um processo.<\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\">No limite, \r\nmesmo os r\u00e9us de not\u00f3ria culpabilidade,\r\nreincidentes, por exemplo, em casos de \r\ncorrup\u00e7\u00e3o, acabam por\r\ncolecionar o que cinicamente chamam de \r\n\u201catestados de\r\ninoc\u00eancia\u201d, sucessivamente absolvidos por \r\nfor\u00e7a de algum\r\npequeno ou mesmo desprez\u00edvel detalhe \r\nt\u00e9cnico. Quanto mais\r\nburocratizados os caminhos da justi\u00e7a, \r\nmaior a possibilidade de\r\nque os \u201cexpedientes\u201d das grandes \u201craposas \r\ndos tribunais\u201d se\r\ntornem decisivos, em detrimento da \r\nsubst\u00e2ncia e do m\u00e9rito\r\nessencial da a\u00e7\u00e3o em julgamento. A \r\nburocracia dos tortuosos\r\ncaminhos judiciais enseja a vit\u00f3ria da m\u00e1-\r\nf\u00e9 e do oportunismo,\r\nem muitos casos; em outros, multiplica \r\nentraves para que uma\r\ndas partes torne evidente a raz\u00e3o que lhe \r\nassiste.<\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\"><br><\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\"><br><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\"><br><\/div>\r\n<div style=\"text-align: justify;\">\r\n(Domiciano de Moura)<\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\"><br><\/div>\r\n<div style=\"text-align: justify;\"><br>\r\n<\/div><div style=\"text-align: justify;\">\r\n<br><\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Clareza","oab":false,"nome":"Clareza","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409563,"slug":"lingua-portuguesa-clareza"}],"slug":"lingua-portuguesa\/102158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 clara, correta e coerente a reda\u00e7\u00e3o da seguinte frase:","provas":[{"id":494,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2004-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":102164,"hashId":"909cbc2019b1c72087eb82ec28bfb5fe","enunciado":"Est\u00e1 clara, correta e coerente a reda\u00e7\u00e3o da seguinte frase:","resposta":482821,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manuel Bandeira confessou seu fasc\u00ednio pela liberdade absoluta que caracteriza o comportamento incorrig\u00edvel dos loucos e dos b\u00eabados.","id":482821,"corpo":"Manuel Bandeira confessou seu fasc\u00ednio pela\r\nliberdade absoluta que caracteriza o comportamento\r\nincorrig\u00edvel dos loucos e dos b\u00eabados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Muitas vezes quem pede para se ser inteiramente franco est\u00e1 atr\u00e1s de um julgamento que lhe seja t\u00e3o somente condecendente.","id":482822,"corpo":"Muitas vezes quem pede para se ser inteiramente\r\nfranco est\u00e1 atr\u00e1s de um julgamento que lhe seja t\u00e3o\r\nsomente condecendente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No t\u00edtulo do texto j\u00e1 tem a oposi\u00e7\u00e3o central que se ir\u00e1 tratar em seu tema, onde permanece o confronto do verdadeiro com o falso.","id":482823,"corpo":"No t\u00edtulo do texto j\u00e1 tem a oposi\u00e7\u00e3o central que se\r\nir\u00e1 tratar em seu tema, onde permanece o confronto\r\ndo verdadeiro com o falso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O autor recorreu ao poeta Manuel Bandeira porque ele acredita constituir os b\u00eabados e os loucos como um exemplo feliz da liberdade total.","id":482824,"corpo":"O autor recorreu ao poeta Manuel Bandeira porque\r\nele acredita constituir os b\u00eabados e os loucos como\r\num exemplo feliz da liberdade total.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Presume-se a partir do texto, que n\u00e3o depende apenas do indiv\u00edduo a responsabilidade do mascaramento, j\u00e1 que este se inclue na sociedade.","id":482825,"corpo":"Presume-se a partir do texto, que n\u00e3o depende\r\napenas do indiv\u00edduo a responsabilidade do mascaramento,\r\nj\u00e1 que este se inclue na sociedade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto que segue. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Justi\u00e7a e burocracia A finalidade maior de todo processo judicial \u00e9 chegar a uma senten\u00e7a que condene o r\u00e9u, quando provada a culpa, ou o absolva, no caso de ficar evidenciada sua inoc\u00eancia ou se nada vier a ser efetivamente comprovado contra ele. O pressuposto \u00e9 o de que, em qualquer dos casos, a senten\u00e7a ter\u00e1 sido justa. Mas nem sempre isso ocorre. O caminho processual \u00e9 ritual\u00edstico, meticuloso, repleto de cl\u00e1usulas, de brechas para interpreta\u00e7\u00e3o subjetiva, de limites de prazos, de detalhes t\u00e9cnicos \u2013 uma longa jornada burocr\u00e1tica, em suma, em que pequenos subterf\u00fagios tanto podem eximir de condena\u00e7\u00e3o um culpado como penalizar um inocente. R\u00e9us poderosos contam com equipes de advogados particulares experientes e competentes, ao passo que um acusado sem recursos pode depender de defensores p\u00fablicos mal remunerados e indecisos quanto \u00e0 melhor maneira de conduzir um processo.No limite, mesmo os r\u00e9us de not\u00f3ria culpabilidade, reincidentes, por exemplo, em casos de corrup\u00e7\u00e3o, acabam por colecionar o que cinicamente chamam de \u201catestados de inoc\u00eancia\u201d, sucessivamente absolvidos por for\u00e7a de algum pequeno ou mesmo desprez\u00edvel detalhe t\u00e9cnico. Quanto mais burocratizados os caminhos da justi\u00e7a, maior a possibilidade de que os \u201cexpedientes\u201d das grandes \u201craposas dos tribunais\u201d se tornem decisivos, em detrimento da subst\u00e2ncia e do m\u00e9rito essencial da a\u00e7\u00e3o em julgamento. A burocracia dos tortuosos caminhos judiciais enseja a vit\u00f3ria da m\u00e1- f\u00e9 e do oportunismo, em muitos casos; em outros, multiplica entraves para que uma das partes torne evidente a raz\u00e3o que lhe assiste. (Domiciano de Moura) ","id":88384,"enunciado":"<p align=justify><u>Aten\u00e7\u00e3o:<\/u> As \r\nquest\u00f5es de n\u00fameros 1 a \r\n10 referem-se ao texto\r\nque segue.<div><br><\/div><div><br><\/div>\r\n<div><b>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0Justi\u00e7a e \r\nburocracia<\/b><\/div><div><b><br><\/b><\/div>\r\n<div><b><br><\/b><\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\">A finalidade maior de \r\ntodo processo judicial \u00e9 chegar a\r\numa senten\u00e7a que condene o r\u00e9u, quando \r\nprovada a culpa, ou\r\no absolva, no caso de ficar evidenciada \r\nsua inoc\u00eancia ou se\r\nnada vier a ser efetivamente comprovado \r\ncontra ele. O\r\npressuposto \u00e9 o de que, em qualquer dos \r\ncasos, a senten\u00e7a\r\nter\u00e1 sido justa. Mas nem sempre isso \r\nocorre. O caminho\r\nprocessual \u00e9 ritual\u00edstico, meticuloso, \r\nrepleto de cl\u00e1usulas, de\r\nbrechas para interpreta\u00e7\u00e3o subjetiva, de \r\nlimites de prazos, de\r\ndetalhes t\u00e9cnicos \u2013 uma longa jornada \r\nburocr\u00e1tica, em suma,\r\nem que pequenos subterf\u00fagios tanto podem \r\neximir de\r\ncondena\u00e7\u00e3o um culpado como penalizar um \r\ninocente. R\u00e9us\r\npoderosos contam com equipes de advogados \r\nparticulares\r\nexperientes e competentes, ao passo que um \r\nacusado sem recursos pode depender de \r\ndefensores p\u00fablicos mal remunerados\r\ne indecisos quanto \u00e0 melhor maneira de \r\nconduzir um processo.<\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\">No limite, \r\nmesmo os r\u00e9us de not\u00f3ria culpabilidade,\r\nreincidentes, por exemplo, em casos de \r\ncorrup\u00e7\u00e3o, acabam por\r\ncolecionar o que cinicamente chamam de \r\n\u201catestados de\r\ninoc\u00eancia\u201d, sucessivamente absolvidos por \r\nfor\u00e7a de algum\r\npequeno ou mesmo desprez\u00edvel detalhe \r\nt\u00e9cnico. Quanto mais\r\nburocratizados os caminhos da justi\u00e7a, \r\nmaior a possibilidade de\r\nque os \u201cexpedientes\u201d das grandes \u201craposas \r\ndos tribunais\u201d se\r\ntornem decisivos, em detrimento da \r\nsubst\u00e2ncia e do m\u00e9rito\r\nessencial da a\u00e7\u00e3o em julgamento. A \r\nburocracia dos tortuosos\r\ncaminhos judiciais enseja a vit\u00f3ria da m\u00e1-\r\nf\u00e9 e do oportunismo,\r\nem muitos casos; em outros, multiplica \r\nentraves para que uma\r\ndas partes torne evidente a raz\u00e3o que lhe \r\nassiste.<\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\"><br><\/div><div style=\"text-\r\nalign: justify;\"><br><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\"><br><\/div>\r\n<div style=\"text-align: justify;\">\r\n(Domiciano de Moura)<\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\"><br><\/div>\r\n<div style=\"text-align: justify;\"><br>\r\n<\/div><div style=\"text-align: justify;\">\r\n<br><\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411118,"slug":"redacao-oficial-ortografia-e-gramatica-na-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/102164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista as situa\u00e7\u00f5es de acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos, analise: I. A acumula\u00e7\u00e3o de cargos, quando l\u00edcita, independe da compatibilidade de hor\u00e1rios. II. O servidor que acumular licitamente dois cargos efetivos, quando investido em cargo de provimento em comiss\u00e3o, n\u00e3o estar\u00e1 obrigado, em qualquer hip\u00f3tese, a afastar-se desses cargos efetivos. III. A proibi\u00e7\u00e3o de acumular n\u00e3o se estende, dentre outros casos, a empregos em sociedade de economia mista dos Territ\u00f3rios federais. IV. O servidor n\u00e3o poder\u00e1, de regra, exercer mais de um cargo em comiss\u00e3o. Diante disso, est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":494,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2004-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":102195,"hashId":"7a691a056783838e75122b809b442da9","enunciado":"<P>Tendo em vista as situa\u00e7\u00f5es de acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos, analise: <\/P>\r\n<P>I. A acumula\u00e7\u00e3o de cargos, quando l\u00edcita, independe da compatibilidade de hor\u00e1rios. <\/P>\r\n<P>II. O servidor que acumular licitamente dois cargos efetivos, quando investido em cargo de provimento em comiss\u00e3o, n\u00e3o estar\u00e1 obrigado, em qualquer hip\u00f3tese, a afastar-se desses cargos efetivos. <\/P>\r\n<P>III. A proibi\u00e7\u00e3o de acumular n\u00e3o se estende, dentre outros casos, a empregos em sociedade de economia mista dos Territ\u00f3rios federais.<\/P>\r\n<P>IV. O servidor n\u00e3o poder\u00e1, de regra, exercer mais de um cargo em comiss\u00e3o. <\/P>\r\n<P>Diante disso, est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/P>","resposta":482979,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":482977,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":482978,"corpo":"II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":482979,"corpo":"II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":482980,"corpo":"I, II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":482981,"corpo":"I, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":90518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"}],"slug":"direito-administrativo\/102195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as situa\u00e7\u00f5es dos servidores p\u00fablicos abaixo: I. \"T\", servidora p\u00fablica federal, afastou-se da sede em car\u00e1ter transit\u00f3rio para outro ponto do territ\u00f3rio nacional. Portanto, dever\u00e1 receber, al\u00e9m das passagens, a indeniza\u00e7\u00e3o para despesas extraordin\u00e1rias, a exemplo da locomo\u00e7\u00e3o urbana. II. \"F\", servidora federal, utiliza meio pr\u00f3prio de locomo\u00e7\u00e3o para a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os externos, por for\u00e7a das atribui\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias do cargo. Assim, dever\u00e1 receber indeniza\u00e7\u00e3o para despesas dessa natureza. Nesses casos, \u00e0 \"T\" e \u00e0 \"F\" ser\u00e3o concedidas, respectivamente,","provas":[{"id":494,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2004-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":102200,"hashId":"4e7fec2a8afaae7ec9afdb8ecd55fe91","enunciado":"<P>Considere as situa\u00e7\u00f5es dos servidores p\u00fablicos abaixo:<\/P>\r\n<P>I. \"T\", servidora p\u00fablica federal, afastou-se da sede em car\u00e1ter transit\u00f3rio para outro ponto do territ\u00f3rio nacional. Portanto, dever\u00e1 receber, al\u00e9m das passagens, a indeniza\u00e7\u00e3o para despesas extraordin\u00e1rias, a exemplo da locomo\u00e7\u00e3o urbana. <\/P>\r\n<P>II. \"F\", servidora federal, utiliza meio pr\u00f3prio de locomo\u00e7\u00e3o para a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os externos, por for\u00e7a das atribui\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias do cargo. Assim, dever\u00e1 receber indeniza\u00e7\u00e3o para despesas dessa natureza. <\/P>\r\n<P>Nesses casos, \u00e0 \"T\" e \u00e0 \"F\" ser\u00e3o concedidas, respectivamente,<\/P>","resposta":483006,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"di\u00e1rias e indeniza\u00e7\u00e3o de transporte.","id":483006,"corpo":"di\u00e1rias e indeniza\u00e7\u00e3o de transporte.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adicional por servi\u00e7o extraordin\u00e1rio e ajuda de custo.","id":483007,"corpo":"adicional por servi\u00e7o extraordin\u00e1rio e ajuda de custo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indeniza\u00e7\u00e3o de transporte e adicional de atividade penosa.","id":483008,"corpo":"indeniza\u00e7\u00e3o de transporte e adicional de atividade\r\npenosa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adicional por servi\u00e7o extraordin\u00e1rio e di\u00e1rias.","id":483009,"corpo":"adicional por servi\u00e7o extraordin\u00e1rio e di\u00e1rias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ajuda de custo e adicional de atividade penosa.","id":483010,"corpo":"ajuda de custo e adicional de atividade penosa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":90522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/102200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geral","id":4516}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objeto da contabilidade est\u00e1 presente na \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":441,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geral","id":4516},"orgao":{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"irb-2004-esaf-analista-area-geral-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - IRB - Analista - \u00c1rea Geral - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":102208,"hashId":"14e26ccef8ebff380733f1788821903a","enunciado":"<p align=justify>O objeto da contabilidade est\u00e1 presente na \u00fanica\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":483048,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ativo","id":483045,"corpo":"<p align=justify>Ativo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Capital Social","id":483046,"corpo":"<p align=justify>Capital Social<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Passivo","id":483047,"corpo":"<p align=justify>Passivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Patrim\u00f4nio","id":483048,"corpo":"<p align=justify>Patrim\u00f4nio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","id":483049,"corpo":"<p align=justify>Patrim\u00f4nio L\u00edquido<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":90528,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"},{"nome_clean":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","oab":false,"nome":"Objeto, Finalidade, T\u00e9cnicas Cont\u00e1beis, Equa\u00e7\u00e3o patrimonial","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416839,"slug":"contabilidade-geral-objeto-finalidade-tecnicas-contabeis-equacao-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-geral\/102208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma diretriz de programa\u00e7\u00e3o que estabelece o n\u00famero de m\u00f3dulos de programa subordinados a um m\u00f3dulo gerenciador denomina-se","provas":[{"id":3248,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":102224,"hashId":"ea59dd712a5f2da4e92dad378acddc4e","enunciado":"<p align=justify>Uma diretriz de programa\u00e7\u00e3o que estabelece o n\u00famero de\r\nm\u00f3dulos de programa subordinados a um m\u00f3dulo\r\ngerenciador denomina-se<\/p>","resposta":483140,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"modula\u00e7\u00e3o.","id":483136,"corpo":"<p align=justify>modula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"empacotamento.","id":483137,"corpo":"<p align=justify>empacotamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acoplamento","id":483138,"corpo":"<p align=justify>acoplamento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hierarquia de controle.","id":483139,"corpo":"<p align=justify>hierarquia de controle.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"amplitude de controle.","id":483140,"corpo":"<p align=justify>amplitude de controle.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":90541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/102224","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geral","id":4516}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a lan\u00e7amentos, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":441,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geral","id":4516},"orgao":{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"irb-2004-esaf-analista-area-geral-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - IRB - Analista - \u00c1rea Geral - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":102257,"hashId":"139708fe54b3ee96367b950406a0ea34","enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a lan\u00e7amentos, assinale a op\u00e7\u00e3o <U>incorreta<\/U>.<\/P>","resposta":483337,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Retifica\u00e7\u00e3o de lan\u00e7amento \u00e9 o processo t\u00e9cnico de corre\u00e7\u00e3o de um registro realizado com erro, na escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil das Entidades.","id":483333,"corpo":"<p align=justify>Retifica\u00e7\u00e3o de lan\u00e7amento \u00e9 o processo t\u00e9cnico de\r\ncorre\u00e7\u00e3o de um registro realizado com erro, na\r\nescritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil das Entidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O estorno consiste em lan\u00e7amento inverso \u00e0quele feito erroneamente, anulando-o totalmente.","id":483334,"corpo":"<p align=justify>O estorno consiste em lan\u00e7amento inverso \u00e0quele\r\nfeito erroneamente, anulando-o totalmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lan\u00e7amento de transfer\u00eancia \u00e9 aquele que promove a regulariza\u00e7\u00e3o de conta indevidamente debitada ou creditada, atrav\u00e9s da transposi\u00e7\u00e3o do valor para a conta adequada.","id":483335,"corpo":"<p align=justify>Lan\u00e7amento de transfer\u00eancia \u00e9 aquele que promove\r\na regulariza\u00e7\u00e3o de conta indevidamente\r\ndebitada ou creditada, atrav\u00e9s da transposi\u00e7\u00e3o do\r\nvalor para a conta adequada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lan\u00e7amento de complementa\u00e7\u00e3o \u00e9 aquele que vem, posteriormente, complementar, aumentando ou reduzindo, o valor anteriormente registrado.","id":483336,"corpo":"<p align=justify>Lan\u00e7amento de complementa\u00e7\u00e3o \u00e9 aquele que\r\nvem, posteriormente, complementar, aumentando\r\nou reduzindo, o valor anteriormente registrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O sistema cont\u00e1bil deve permitir a reorganiza\u00e7\u00e3o dos lan\u00e7amentos realizados fora da \u00e9poca, colocando- os na sua \u00e9poca pr\u00f3pria, ou seja, dia, m\u00eas e ano corretos.","id":483337,"corpo":"<p align=justify>O sistema cont\u00e1bil deve permitir a reorganiza\u00e7\u00e3o\r\ndos lan\u00e7amentos realizados fora da \u00e9poca, colocando-\r\nos na sua \u00e9poca pr\u00f3pria, ou seja, dia, m\u00eas\r\ne ano corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":90563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/102257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"(........) Presidente, Encaminho a (........) os documentos a que (........) em (........) correspond\u00eancia.\" Supondo que o trecho acima redigido deva constar de correspond\u00eancia dirigi-da ao Presidente de uma C\u00e2mara Municipal, indique a alternativa em que es-t\u00e3o indicados os pronomes, a express\u00e3o de tratamento e a forma verbal a se-rem empregados, seq\u00fcencialmente, nas linhas pontilhadas: ","provas":[{"id":2215,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ouro-preto-mg-2004-fumarc-agente-legislativo-prova-a-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Ouro Preto - Agente Legislativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":57837,"hashId":"587cb26033b6b750b57c319550d63731","enunciado":"<P>\"(........) Presidente, Encaminho a (........) os documentos a que (........) em (........) correspond\u00eancia.\" <\/P>\r\n<P>Supondo que o trecho acima redigido deva constar de correspond\u00eancia dirigi-da ao Presidente de uma C\u00e2mara Municipal, indique a alternativa em que es-t\u00e3o indicados os pronomes, a express\u00e3o de tratamento e a forma verbal a se-rem empregados, seq\u00fcencialmente, nas linhas pontilhadas: <\/P>","resposta":273717,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doutor &#8211; V. Exa. &#8211; vos referistes &#8211; vossa","id":273715,"corpo":"Doutor &#8211; V. Exa. &#8211; vos referistes &#8211; vossa","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Senhor &#8211; V. Exa. &#8211; se referiu &#8211; sua","id":273717,"corpo":"Senhor &#8211; V. Exa. &#8211; se referiu &#8211; sua","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Senhor &#8211; V. Sa. &#8211; se referiu &#8211; sua","id":273718,"corpo":"Senhor &#8211; V. Sa. &#8211; se referiu &#8211; sua","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doutor &#8211; V. Sa. &#8211; vos referistes &#8211; vossa","id":273721,"corpo":"Doutor &#8211; V. Sa. &#8211; vos referistes &#8211; vossa","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Pronome pessoais de tratamento","oab":false,"nome":"Pronome pessoais de tratamento","pai":403642,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403644,"slug":"lingua-portuguesa-pronome-pessoais-de-tratamento"}],"slug":"lingua-portuguesa\/57837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete privativamente \u00e0 C\u00e2mara Municipal de Ouro Preto, EXCETO","provas":[{"id":2215,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ouro-preto-mg-2004-fumarc-agente-legislativo-prova-a-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Ouro Preto - Agente Legislativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":57941,"hashId":"45d83e573739ec20fc2e56f4f4878006","enunciado":"<p align=justify>Compete privativamente \u00e0 C\u00e2mara Municipal de Ouro Preto, EXCETO<\/p>","resposta":274189,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"julgar, anualmente, as contas do Prefeito","id":274186,"corpo":"<p align=justify>julgar, anualmente, as contas do Prefeito<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"solicitar, pela maioria de seus membros, a interven\u00e7\u00e3o estadual","id":274187,"corpo":"<p align=justify>solicitar, pela maioria de seus membros, a interven\u00e7\u00e3o estadual<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"processar e julgar o Prefeito, o Vice-Prefeito e o Secret\u00e1rio Municipal nas infra\u00e7\u00f5es pol\u00edtico-administrativas","id":274188,"corpo":"<p align=justify>processar e julgar o Prefeito, o Vice-Prefeito e o Secret\u00e1rio Municipal nas infra\u00e7\u00f5es pol\u00edtico-administrativas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dispor sobre a divis\u00e3o territorial do Munic\u00edpio, respeitada a legisla\u00e7\u00e3o federal e estadual","id":274189,"corpo":"<p align=justify>dispor sobre a divis\u00e3o territorial do Munic\u00edpio, respeitada a legisla\u00e7\u00e3o federal e estadual<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - C\u00e2mara Municipal de Ouro Preto","oab":true,"nome":"Regimento Interno - C\u00e2mara Municipal de Ouro Preto","pai":395409,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395208,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-camara-municipal-de-ouro-preto"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/57941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As principais vias de contamina\u00e7\u00e3o pulpar s\u00e3o:","provas":[{"id":2219,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2004-unifap-dentista-area-endodontia","tipo":1,"nome":"UNIFAP - Prefeitura de Macap\u00e1 - Dentista - \u00c1rea: Endodontia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":57948,"hashId":"a8a501cd4da87b08bd823b604a20e9f3","enunciado":"<p align=justify>As principais vias de contamina\u00e7\u00e3o pulpar s\u00e3o:<\/p>","resposta":274221,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00fabulos dentin\u00e1rios; exposi\u00e7\u00e3o pulpar direta; forames laterais e apicais; anacorese.","id":274221,"corpo":"<p align=justify>t\u00fabulos dentin\u00e1rios; exposi\u00e7\u00e3o pulpar direta;\r\nforames laterais e apicais; anacorese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00fabulos dentin\u00e1rios; exposi\u00e7\u00e3o pulpar direta; les\u00e3o periapical.","id":274222,"corpo":"<p align=justify>t\u00fabulos dentin\u00e1rios; exposi\u00e7\u00e3o pulpar direta;\r\nles\u00e3o periapical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exposi\u00e7\u00e3o pulpar direta; forames laterais; anacorese; bolsa periodontal.","id":274223,"corpo":"<p align=justify>exposi\u00e7\u00e3o pulpar direta; forames laterais;\r\nanacorese; bolsa periodontal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00fabulos dentin\u00e1rios; exposi\u00e7\u00e3o pulpar direta; les\u00e3o periapical; bolsa periodontal.","id":274224,"corpo":"<p align=justify>t\u00fabulos dentin\u00e1rios; exposi\u00e7\u00e3o pulpar direta;\r\nles\u00e3o periapical; bolsa periodontal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00fabulos dentin\u00e1rios; exposi\u00e7\u00e3o pulpar direta; placa dental.","id":274225,"corpo":"<p align=justify>t\u00fabulos dentin\u00e1rios; exposi\u00e7\u00e3o pulpar direta;\r\nplaca dental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Microbiologia Endod\u00f4dontica","oab":false,"nome":"Microbiologia Endod\u00f4dontica","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417669,"slug":"odontologia-microbiologia-endododontica"}],"slug":"odontologia\/57948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado Munic\u00edpio recebe de um particular um terreno em pagamento de d\u00edvida fiscal. O Prefeito pretende alienar o im\u00f3vel. Na hip\u00f3tese imp\u00f5e-se licita-\u00e7\u00e3o na(s) modalidade(s): ","provas":[{"id":2215,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ouro-preto-mg-2004-fumarc-agente-legislativo-prova-a-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Ouro Preto - Agente Legislativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":58013,"hashId":"efe42a897ad0fd7b369a324492e03d2b","enunciado":"<p align=justify>Determinado Munic\u00edpio recebe de um particular um terreno em pagamento de d\u00edvida fiscal. O Prefeito pretende alienar o im\u00f3vel. Na hip\u00f3tese imp\u00f5e-se licita-\u00e7\u00e3o na(s) modalidade(s):\r\n\r\n<\/p>","resposta":274497,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de licita\u00e7\u00e3o, apenas","id":274494,"corpo":"de licita\u00e7\u00e3o, apenas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"determinada pelo valor estimado do bem","id":274495,"corpo":"determinada pelo valor estimado do bem","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de tomada de pre\u00e7o ou concorr\u00eancia","id":274496,"corpo":"de tomada de pre\u00e7o ou concorr\u00eancia","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de leil\u00e3o ou concorr\u00eancia","id":274497,"corpo":"de leil\u00e3o ou concorr\u00eancia","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/58013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}