{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166391,"perPage":"100","pages":21664,"page":20980,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os contratos que regulam as rela\u00e7\u00f5es de consumo, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":2207,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ouro-preto-mg-2004-fumarc-advogado","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Ouro Preto - Advogado - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":57633,"hashId":"5eb8e3b57206cbc772021879f30b5350","enunciado":"<p align=justify>Sobre os contratos que regulam as rela\u00e7\u00f5es de consumo, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":272801,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As cl\u00e1usulas contratuais ser\u00e3o interpretadas de maneira mais favor\u00e1vel ao consumidor.","id":272800,"corpo":"<p align=justify>As cl\u00e1usulas contratuais ser\u00e3o interpretadas de maneira mais favor\u00e1vel ao consumidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As cl\u00e1usulas que possibilitem a ren\u00fancia do direito de indeniza\u00e7\u00e3o por benfeitorias necess\u00e1rias s\u00e3o consideradas abusivas.","id":272801,"corpo":"<p align=justify>As cl\u00e1usulas que possibilitem a ren\u00fancia do direito de indeniza\u00e7\u00e3o por benfeitorias necess\u00e1rias s\u00e3o consideradas abusivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As declara\u00e7\u00f5es de vontade constantes de escrituras particulares vinculam o fornecedor.","id":272802,"corpo":"<p align=justify>As declara\u00e7\u00f5es de vontade constantes de escrituras particulares vinculam o fornecedor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A nulidade de uma cl\u00e1usula abusiva somente invalida o contrato quando de sua aus\u00eancia advier \u00f4nus excessivo para o consumidor.","id":272803,"corpo":"<p align=justify>A nulidade de uma cl\u00e1usula abusiva somente invalida o contrato quando de sua aus\u00eancia advier \u00f4nus excessivo para o consumidor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/57633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as fun\u00e7\u00f5es da C\u00e2mara Municipal de Ouro Preto, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":2207,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ouro-preto-mg-2004-fumarc-advogado","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Ouro Preto - Advogado - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":57644,"hashId":"5435da53682f2dc4656e6863da30e5b0","enunciado":"<p align=justify>Sobre as fun\u00e7\u00f5es da C\u00e2mara Municipal de Ouro Preto, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":272845,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o administrativa \u00e9 restrita \u00e0 sua organiza\u00e7\u00e3o interna.","id":272843,"corpo":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o administrativa \u00e9 restrita \u00e0 sua organiza\u00e7\u00e3o interna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o julgadora consiste no controle exercido sobre os atos do Prefei-to, mediante julgamento de contas.","id":272844,"corpo":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o julgadora consiste no controle exercido sobre os atos do Prefei-to, mediante julgamento de contas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o fiscalizadora, de car\u00e1ter pol\u00edtico-administrativo, se exerce ape-nas sobre o Prefeito, Secret\u00e1rio Municipal e Vereador.","id":272845,"corpo":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o fiscalizadora, de car\u00e1ter pol\u00edtico-administrativo, se exerce ape-nas sobre o Prefeito, Secret\u00e1rio Municipal e Vereador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o de assessoramento tem por finalidade promover a melhoria da qualidade de vida dos mun\u00edcipes.","id":272846,"corpo":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o de assessoramento tem por finalidade promover a melhoria da qualidade de vida dos mun\u00edcipes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada -C\u00e2mara Municipal de Ouro Preto","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada -C\u00e2mara Municipal de Ouro Preto","pai":395409,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394780,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-camara-municipal-de-ouro-preto"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/57644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pede-se que o conte\u00fado da c\u00e9lula A7, &quot;Projeto M\u00fasica Bo\u00eamia na Pra\u00e7a&quot;, seja utilizado em c\u00e9lulas abaixo dessas de modo a criar novas tabelas. Essas no-vas tabelas n\u00e3o devem possuir uma r\u00e9plica do nome do projeto e sim f\u00f3rmulas apontando para a c\u00e9lula desta tabela. A vantagem de evitar a r\u00e9plica est\u00e1 no caso de altera\u00e7\u00e3o do nome do projeto, situa\u00e7\u00e3o que provoca a exibi\u00e7\u00e3o do nome alterado em todas as c\u00e9lulas com a f\u00f3rmula. A formula deve ser pass\u00ed-vel de passar pelas opera\u00e7\u00f5es Copiar e Colar sem perder a refer\u00eancia para o nome do projeto. Marque a alternativa com a f\u00f3rmula correta.","provas":[{"id":2215,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ouro-preto-mg-2004-fumarc-agente-legislativo-prova-a-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Ouro Preto - Agente Legislativo - 2004"},{"id":2233,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ouro-preto-mg-2004-fumarc-agente-legislativo-prova-b","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Ouro Preto - Agente Legislativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":57671,"hashId":"bfb76881753e826e8d489177ab7ae971","enunciado":"<p align=justify>Pede-se que o conte\u00fado da c\u00e9lula A7, &quot;Projeto M\u00fasica Bo\u00eamia na Pra\u00e7a&quot;, seja utilizado em c\u00e9lulas abaixo dessas de modo a criar novas tabelas. Essas no-vas tabelas n\u00e3o devem possuir uma r\u00e9plica do nome do projeto e sim f\u00f3rmulas apontando para a c\u00e9lula desta tabela. A vantagem de evitar a r\u00e9plica est\u00e1 no caso de altera\u00e7\u00e3o do nome do projeto, situa\u00e7\u00e3o que provoca a exibi\u00e7\u00e3o do nome alterado em todas as c\u00e9lulas com a f\u00f3rmula. A formula deve ser pass\u00ed-vel de passar pelas opera\u00e7\u00f5es Copiar e Colar sem perder a refer\u00eancia para o nome do projeto. Marque a alternativa com a f\u00f3rmula correta.<\/p>","resposta":272975,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=A7","id":272973,"corpo":"=A7","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=A$7","id":272974,"corpo":"=A$7","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=$A$7","id":272975,"corpo":"=$A$7","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=$A7","id":272976,"corpo":"=$A7","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 11 a 12 v\u00e3o utilizar esta planilha excel. Aqui temos uma tabela com alguns projetos hipot\u00e9ticos sobre leis votadas e a votar na C\u00e2mara Municipal de Vereadores de Ouro Preto. A coluna \"Data\" indica a data de vota\u00e7\u00e3o, a coluna \"Dias Para\" fica vazia caso a vota\u00e7\u00e3o j\u00e1 tenha ocorrido ou mostra, dinamicamente, o n\u00famero de dias que faltam at\u00e9 a vota\u00e7\u00e3o. As colunas \"Favor\u00e1vel\", \"Contra\" e \"Outros\" mostram os resultados apurados na vota\u00e7\u00e3o. A coluna \"Saldo\" mostra a diferen\u00e7a entre os votos favor\u00e1veis e contra da vota\u00e7\u00e3o. A coluna \"Resultado\" mostra um texto com os valores \"EM DISCUSS\u00c3O\" se o saldo da vota\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a zero, \"DEFERIDO\" se o saldo da vota\u00e7\u00e3o \u00e9 maior que zero ou \"INDEFERIDO\" se o saldo da vota\u00e7\u00e3o \u00e9 menor que zero. Considere tamb\u00e9m, para todas as quest\u00f5es, que a f\u00f3rmula \"HOJE()\" retorna a data \"09\/04\/2004\". DICA: A f\u00f3rmula condicional SE, do Excel, tem este formato: =SE(&lt;condi\u00e7\u00e3o&gt;;&lt;valor exibido para condi\u00e7\u00e3o verdadeira&gt;;&lt;valor exibido para condi\u00e7\u00e3o falsa&gt;) ","id":50044,"enunciado":"<P class=OpcaoA style=&quot;MARGIN: 0cm 0cm 0pt; TEXT-INDENT: 0cm; mso-list: none; tab-stops: 35.4pt&quot;><FONT face=Arial>As quest\u00f5es de 11 a 12 v\u00e3o utilizar esta planilha excel. Aqui temos uma tabela com alguns projetos hipot\u00e9ticos sobre leis votadas e a votar na C\u00e2mara Municipal de Vereadores de Ouro Preto. A coluna \"Data\" indica a data de vota\u00e7\u00e3o, a coluna \"Dias Para\" fica vazia caso a vota\u00e7\u00e3o j\u00e1 tenha ocorrido ou mostra, dinamicamente, o n\u00famero de dias que faltam at\u00e9 a vota\u00e7\u00e3o. As colunas \"Favor\u00e1vel\", \"Contra\" e \"Outros\" mostram os resultados apurados na vota\u00e7\u00e3o. A coluna \"Saldo\" mostra a diferen\u00e7a entre os votos favor\u00e1veis e contra da vota\u00e7\u00e3o. A coluna \"Resultado\" mostra um texto com os valores \"EM DISCUSS\u00c3O\" se o saldo da vota\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a zero, \"DEFERIDO\" se o saldo da vota\u00e7\u00e3o \u00e9 maior que zero ou \"INDEFERIDO\" se o saldo da vota\u00e7\u00e3o \u00e9 menor que zero. Considere tamb\u00e9m, para todas as quest\u00f5es, que a f\u00f3rmula \"HOJE()\" retorna a data \"09\/04\/2004\".<\/FONT><\/P>\r\n<P class=MsoNormal style=&quot;MARGIN: 0cm 0cm 0pt; TEXT-ALIGN: justify&quot;><?xml:namespace prefix = o ns = &quot;urn:schemas-microsoft-com:office:office&quot; \/><o:p><FONT face=Arial> <\/FONT><\/o:p><\/P>\r\n<P class=OpcaoA style=&quot;MARGIN: 0cm 0cm 0pt; TEXT-INDENT: 0cm; mso-list: none; tab-stops: 35.4pt&quot;><FONT face=Arial>DICA: A f\u00f3rmula condicional SE, do Excel, tem este formato: =SE(&lt;condi\u00e7\u00e3o&gt;;&lt;valor exibido para condi\u00e7\u00e3o verdadeira&gt;;&lt;valor exibido para condi\u00e7\u00e3o falsa&gt;)<SPAN style=&quot;mso-bidi-font-weight: bold&quot;><o:p><\/o:p><\/SPAN><\/FONT><\/P>\r\n<P class=MsoNormal style=&quot;MARGIN: 0cm 0cm 0pt; TEXT-ALIGN: justify&quot;><SPAN style=&quot;mso-bidi-font-weight: bold&quot;><o:p><FONT face=Arial> <\/FONT><\/o:p><\/SPAN><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2215\/GQ11.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 e 12 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/57671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as restaura\u00e7\u00f5es de am\u00e1lgama, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":2213,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2004-unifap-dentista","tipo":1,"nome":"UNIFAP - Prefeitura de Macap\u00e1 - Dentista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":57673,"hashId":"61c196e24148bbe28a593a8446bb4715","enunciado":"<p align=justify>Sobre as restaura\u00e7\u00f5es de am\u00e1lgama, \u00e9 correto\r\nafirmar que:<\/p>","resposta":272983,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na parede gengival, o uso de cinz\u00e9is, al\u00e9m de eliminar prismas de esmalte sem apoio que ficaram ap\u00f3s o preparo cavit\u00e1rio, permite arredondar os \u00e2ngulos gengivo- vestibular e gengivo-lingual.","id":272981,"corpo":"<p align=justify>na parede gengival, o uso de cinz\u00e9is, al\u00e9m de\r\neliminar prismas de esmalte sem apoio que ficaram\r\nap\u00f3s o preparo cavit\u00e1rio, permite arredondar os\r\n\u00e2ngulos gengivo- vestibular e gengivo-lingual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o acabamento e polimento dever\u00e3o ser feitos antes das 24 horas, para permitir que o material apresente um grau avan\u00e7ado da rea\u00e7\u00e3o de cristaliza\u00e7\u00e3o.","id":272982,"corpo":"<p align=justify>o acabamento e polimento dever\u00e3o ser feitos\r\nantes das 24 horas, para permitir que o material\r\napresente um grau avan\u00e7ado da rea\u00e7\u00e3o de\r\ncristaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s a escultura, deve ser realizada a brunidura com o movimento do centro da restaura\u00e7\u00e3o para o dente. Esta etapa tem como objetivo diminuir a porosidade do am\u00e1lgama, melhorar a adapta\u00e7\u00e3o marginal e proporcionar uma superf\u00edcie mais lisa.","id":272983,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s a escultura, deve ser realizada a brunidura\r\ncom o movimento do centro da restaura\u00e7\u00e3o para o\r\ndente. Esta etapa tem como objetivo diminuir a\r\nporosidade do am\u00e1lgama, melhorar a adapta\u00e7\u00e3o\r\nmarginal e proporcionar uma superf\u00edcie mais lisa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s a tritura\u00e7\u00e3o, o am\u00e1lgama deve apresentar um aspecto pl\u00e1stico e granuloso, evidenciando, assim, uma correta tritura\u00e7\u00e3o e homogeneiza\u00e7\u00e3o do material.","id":272984,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s a tritura\u00e7\u00e3o, o am\u00e1lgama deve apresentar\r\num aspecto pl\u00e1stico e granuloso, evidenciando,\r\nassim, uma correta tritura\u00e7\u00e3o e homogeneiza\u00e7\u00e3o do\r\nmaterial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na restaura\u00e7\u00e3o de classe II, deve-se iniciar a condensa\u00e7\u00e3o na caixa proximal, com um condensador de grande di\u00e2metro e, \u00e0 medida que for preenchendo a cavidade no sentido oclusal, troc\u00e1-lo por um menor.","id":272985,"corpo":"<p align=justify>na restaura\u00e7\u00e3o de classe II, deve-se iniciar a\r\ncondensa\u00e7\u00e3o na caixa proximal, com um\r\ncondensador de grande di\u00e2metro e, \u00e0 medida que\r\nfor preenchendo a cavidade no sentido oclusal,\r\ntroc\u00e1-lo por um menor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Materiais Restauradores","oab":false,"nome":"Materiais Restauradores","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399346,"slug":"odontologia-materiais-restauradores"},{"nome_clean":"Am\u00e1lgama","oab":false,"nome":"Am\u00e1lgama","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417650,"slug":"odontologia-amalgama"}],"slug":"odontologia\/57673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s uma radiografia obtida de um dente na regi\u00e3o anterior da mand\u00edbula, o paciente J.P. de 54 anos apresentou uma perda \u00f3ssea ao redor do \u00e1pice do dente 31 somando-se \u00e0 perda horizontal generalizada do osso alveolar. A forma e extens\u00e3o do radioluc\u00eancia apical em volta do dente 31 s\u00e3o similares a uma bolsa periodontal profunda, podendo ser sondada ao longo da superf\u00edcie radicular disto vestibular. Os testes de vitalidade indicaram que a polpa estava vital. O dente foi tratado periodontalmente com uso de raspagem da superf\u00edcie radicular e procedimento de cirurgia a retalho. Radiografia obtida seis meses depois do tratamento mostra cura da les\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico deste caso, podemos afirmar que tratase de","provas":[{"id":2219,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2004-unifap-dentista-area-endodontia","tipo":1,"nome":"UNIFAP - Prefeitura de Macap\u00e1 - Dentista - \u00c1rea: Endodontia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":57817,"hashId":"29e909027d582b57c9c64cbc3dfa6699","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s uma radiografia obtida de um dente na\r\nregi\u00e3o anterior da mand\u00edbula, o paciente J.P. de 54\r\nanos apresentou uma perda \u00f3ssea ao redor do \u00e1pice\r\ndo dente 31 somando-se \u00e0 perda horizontal\r\ngeneralizada do osso alveolar. A forma e extens\u00e3o\r\ndo radioluc\u00eancia apical em volta do dente 31 s\u00e3o\r\nsimilares a uma bolsa periodontal profunda,\r\npodendo ser sondada ao longo da superf\u00edcie\r\nradicular disto vestibular. Os testes de vitalidade\r\nindicaram que a polpa estava vital. O dente foi\r\ntratado periodontalmente com uso de raspagem da\r\nsuperf\u00edcie radicular e procedimento de cirurgia a\r\nretalho. Radiografia obtida seis meses depois do\r\ntratamento mostra cura da les\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o ao\r\ndiagn\u00f3stico deste caso, podemos afirmar que tratase\r\nde<\/p>","resposta":273640,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma les\u00e3o endo-perio combinada.","id":273638,"corpo":"<p align=justify>uma les\u00e3o endo-perio combinada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente uma les\u00e3o endod\u00f4ntica.","id":273639,"corpo":"<p align=justify>somente uma les\u00e3o endod\u00f4ntica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente uma les\u00e3o periodontal.","id":273640,"corpo":"<p align=justify>somente uma les\u00e3o periodontal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma les\u00e3o endod\u00f4ntica seguida de uma les\u00e3o periodontal.","id":273641,"corpo":"<p align=justify>uma les\u00e3o endod\u00f4ntica seguida de uma les\u00e3o\r\nperiodontal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma les\u00e3o periodontal seguida de uma les\u00e3o endod\u00f4ntica.","id":273642,"corpo":"<p align=justify>uma les\u00e3o periodontal seguida de uma les\u00e3o\r\nendod\u00f4ntica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico em Endodontia","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico em Endodontia","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399351,"slug":"odontologia-diagnostico-em-endodontia"}],"slug":"odontologia\/57817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 INCORRETO afirmar que um texto conciso:","provas":[{"id":2215,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ouro-preto-mg-2004-fumarc-agente-legislativo-prova-a-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Ouro Preto - Agente Legislativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":57828,"hashId":"0aae7f29aaf2fd53b5645b2aa18cbe40","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 INCORRETO afirmar que um texto conciso:<\/p>","resposta":273688,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exige economia de pensamento, para ser o menos extenso poss\u00edvel, mesmo omitindo express\u00f5es substanciais","id":273688,"corpo":"<p align=justify>exige economia de pensamento, para ser o menos extenso poss\u00edvel, mesmo  omitindo express\u00f5es substanciais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o cont\u00e9m palavras in\u00fateis ou redund\u00e2ncias","id":273689,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o cont\u00e9m palavras in\u00fateis ou redund\u00e2ncias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preserva as id\u00e9ias fundamentais, omitindo as secund\u00e1rias consideradas dispens\u00e1veis","id":273690,"corpo":"<p align=justify>preserva as id\u00e9ias fundamentais, omitindo as secund\u00e1rias consideradas dispens\u00e1veis<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transmite um m\u00e1ximo de informa\u00e7\u00f5es em um m\u00ednimo de palavras","id":273691,"corpo":"<p align=justify>transmite um m\u00e1ximo de informa\u00e7\u00f5es em um m\u00ednimo de palavras<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Clareza","oab":false,"nome":"Clareza","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409563,"slug":"lingua-portuguesa-clareza"}],"slug":"lingua-portuguesa\/57828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem","id":199}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da lei do exerc\u00edcio profissional, assinale a assertiva correta.","provas":[{"id":145,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem","id":199},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-saude-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":117200,"hashId":"44db1bf4c8c11c23dadc66248b23def1","enunciado":"<p align=justify>A respeito da lei do exerc\u00edcio profissional, assinale a\r\nassertiva correta.<\/p>","resposta":547899,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Conselho Regional de Enfermagem tem como objetivo b\u00e1sico, fiscalizar o cumprimento da lei do exerc\u00edcio profissional e o desenvolvimento cultural e profissional.","id":547896,"corpo":"<p align=justify>O Conselho Regional de Enfermagem tem como\r\nobjetivo b\u00e1sico, fiscalizar o cumprimento da lei do\r\nexerc\u00edcio profissional e o desenvolvimento cultural\r\ne profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O registro profissional em um estado d\u00e1 direito a exercer suas atividades profissionais em outro estado da federa\u00e7\u00e3o.","id":547897,"corpo":"<p align=justify>O registro profissional em um estado d\u00e1 direito a\r\nexercer suas atividades profissionais em outro\r\nestado da federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A inscri\u00e7\u00e3o remida \u00e9 concedida ao profissional aposentado, mesmo que tenha sofrido penalidade por infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica.","id":547898,"corpo":"<p align=justify>A inscri\u00e7\u00e3o remida \u00e9 concedida ao profissional\r\naposentado, mesmo que tenha sofrido penalidade\r\npor infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consulta de enfermagem, consultoria, auditoria e emiss\u00e3o de pareceres sobre mat\u00e9ria de enfermagem s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es privativas do enfermeiro, seguindo o Artigo 8\u00ba da Lei do Exerc\u00edcio Profissional.","id":547899,"corpo":"<p align=justify>Consulta de enfermagem, consultoria, auditoria e\r\nemiss\u00e3o de pareceres sobre mat\u00e9ria de enfermagem\r\ns\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es privativas do enfermeiro, seguindo\r\no Artigo 8\u00ba da Lei do Exerc\u00edcio Profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido ao chefe da Divis\u00e3o de Enfermagem de uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica designar um t\u00e9cnico de enfermagem para a chefia da unidade de enfermagem.","id":547900,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 permitido ao chefe da Divis\u00e3o de Enfermagem\r\nde uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica designar um t\u00e9cnico de\r\nenfermagem para a chefia da unidade de enfermagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405860,"slug":"enfermagem-etica-profissional-ou-legislacao-profissional-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/117200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem","id":199}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 import\u00e2ncia das estat\u00edsticas de sa\u00fade, conceitos, nomenclaturas e interpreta\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":145,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem","id":199},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-saude-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:45","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":117220,"hashId":"32368f1337572a12e372e2c6c07083cc","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 import\u00e2ncia das estat\u00edsticas de sa\u00fade,\r\nconceitos, nomenclaturas e interpreta\u00e7\u00f5es, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":547983,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O objetivo da estat\u00edstica de sa\u00fade \u00e9 fornecer dados dos n\u00edveis de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o que auxiliar\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o de programas de sa\u00fade, implementa\u00e7\u00f5es e avalia\u00e7\u00f5es.","id":547983,"corpo":"<p align=justify>O objetivo da estat\u00edstica de sa\u00fade \u00e9 fornecer dados\r\ndos n\u00edveis de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o que auxiliar\u00e3o\r\nna elabora\u00e7\u00e3o de programas de sa\u00fade, implementa\u00e7\u00f5es\r\ne avalia\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O levantamento dos dados deve ser realizado sempre de forma cont\u00ednua, para melhor controle das poss\u00edveis intercorr\u00eancias.","id":547984,"corpo":"<p align=justify>O levantamento dos dados deve ser realizado\r\nsempre de forma cont\u00ednua, para melhor controle\r\ndas poss\u00edveis intercorr\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gr\u00e1ficos s\u00e3o figuras auto-explicativas e, de prefer\u00eancia com coment\u00e1rios inseridos, apresentados em forma de cartogramas e diagramas.","id":547985,"corpo":"<p align=justify>Gr\u00e1ficos s\u00e3o figuras auto-explicativas e, de prefer\u00eancia\r\ncom coment\u00e1rios inseridos, apresentados\r\nem forma de cartogramas e diagramas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 correto afirmar que a maioria dos indicadores de sa\u00fade mede a presen\u00e7a e n\u00e3o a aus\u00eancia de sa\u00fade.","id":547986,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar que a maioria dos indicadores de\r\nsa\u00fade mede a presen\u00e7a e n\u00e3o a aus\u00eancia de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apesar de n\u00e3o ser o mais utilizado, o coeficiente de mortalidade infantil \u00e9 considerado um excelente indicador de sa\u00fade.","id":547987,"corpo":"<p align=justify>Apesar de n\u00e3o ser o mais utilizado, o coeficiente\r\nde mortalidade infantil \u00e9 considerado um excelente\r\nindicador de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405767,"slug":"enfermagem-avaliacao-secundaria"}],"slug":"enfermagem\/117220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem","id":199}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da import\u00e2ncia do recrutamento e sele\u00e7\u00e3o de pessoal de enfermagem, assinale a assertiva correta.","provas":[{"id":145,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem","id":199},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-saude-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":117240,"hashId":"7ea997790496f257900f9c033cd796ed","enunciado":"<p align=justify>A respeito da import\u00e2ncia do recrutamento e sele\u00e7\u00e3o\r\nde pessoal de enfermagem, assinale a assertiva correta.<\/p>","resposta":548070,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia do enfermeiro assumir a sele\u00e7\u00e3o de pessoal de enfermagem pois \u00e9 restrito ao departamento de pessoal.","id":548067,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia do enfermeiro assumir a\r\nsele\u00e7\u00e3o de pessoal de enfermagem pois \u00e9 restrito\r\nao departamento de pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A exist\u00eancia de um setor de educa\u00e7\u00e3o continuada pertencente ao departamento de enfermagem, e n\u00e3o interfere no processo seletivo.","id":548068,"corpo":"<p align=justify>A exist\u00eancia de um setor de educa\u00e7\u00e3o continuada\r\npertencente ao departamento de enfermagem, e\r\nn\u00e3o interfere no processo seletivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o devem ser estabelecidos apenas nos fatores relacionados \u00e0 necessidade de pessoal.","id":548069,"corpo":"<p align=justify>Os crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o devem ser estabelecidos\r\napenas nos fatores relacionados \u00e0 necessidade\r\nde pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto maior o rigor dos crit\u00e9rios estabelecidos pelo recrutamento e sele\u00e7\u00e3o, menor \u00eanfase ser\u00e1 necess\u00e1ria ao treinamento.","id":548070,"corpo":"<p align=justify>Quanto maior o rigor dos crit\u00e9rios estabelecidos\r\npelo recrutamento e sele\u00e7\u00e3o, menor \u00eanfase ser\u00e1\r\nnecess\u00e1ria ao treinamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 tarefa da sele\u00e7\u00e3o analisar e decidir sobre qual o indiv\u00edduo que melhor se adapta ao tipo de trabalho a ser desempenhado, e sim do treinamento.","id":548071,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 tarefa da sele\u00e7\u00e3o analisar e decidir sobre\r\nqual o indiv\u00edduo que melhor se adapta ao tipo de\r\ntrabalho a ser desempenhado, e sim do treinamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"NR 32","oab":false,"nome":"NR 32","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405847,"slug":"enfermagem-nr-32"},{"nome_clean":"Norma Regulamentadora n\u00b0 4","oab":false,"nome":"Norma Regulamentadora n\u00b0 4","pai":428184,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405849,"slug":"enfermagem-norma-regulamentadora-n-4"}],"slug":"enfermagem\/117240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem","id":199}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das teorias administrativas referentes \u00e0 \u00e1rea de enfermagem, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":145,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem","id":199},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-saude-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":117247,"hashId":"9fa4e88f2b6c5f548fdbc51d480dd8c4","enunciado":"<P align=justify>Acerca das teorias administrativas referentes \u00e0 \u00e1rea de enfermagem, assinale a op\u00e7\u00e3o <U>incorreta<\/U>.<\/P>","resposta":548102,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A teoria cient\u00edfica preconizava a divis\u00e3o do trabalho, a especializa\u00e7\u00e3o, a padroniza\u00e7\u00e3o das atividades e tarefas espec\u00edficas.","id":548099,"corpo":"<p align=justify>A teoria cient\u00edfica preconizava a divis\u00e3o do trabalho,\r\na especializa\u00e7\u00e3o, a padroniza\u00e7\u00e3o das atividades\r\ne tarefas espec\u00edficas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na teoria cl\u00e1ssica, as pessoas e as rela\u00e7\u00f5es interpessoais n\u00e3o s\u00e3o devidamente consideradas, n\u00e3o admitindo a estrutura informal.","id":548100,"corpo":"<p align=justify>Na teoria cl\u00e1ssica, as pessoas e as rela\u00e7\u00f5es interpessoais\r\nn\u00e3o s\u00e3o devidamente consideradas, n\u00e3o\r\nadmitindo a estrutura informal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas trata de temas relativos \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o humana, lideran\u00e7a, comunica\u00e7\u00e3o e din\u00e2mica de grupo.","id":548101,"corpo":"<p align=justify>A teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas trata de temas\r\nrelativos \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o humana, lideran\u00e7a, comunica\u00e7\u00e3o\r\ne din\u00e2mica de grupo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A teoria burocr\u00e1tica caracteriza-se pelo car\u00e1ter pessoal nas rela\u00e7\u00f5es humanas, apesar de n\u00e3o participarem do capital da organiza\u00e7\u00e3o.","id":548102,"corpo":"<p align=justify>A teoria burocr\u00e1tica caracteriza-se pelo car\u00e1ter\r\npessoal nas rela\u00e7\u00f5es humanas, apesar de n\u00e3o\r\nparticiparem do capital da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A teoria dos sistemas baseia-se no conceito de homem funcional, que se caracteriza pelo relacionamento interpessoal com outras pessoas como um sistema aberto.","id":548103,"corpo":"<p align=justify>A teoria dos sistemas baseia-se no conceito de\r\nhomem funcional, que se caracteriza pelo relacionamento\r\ninterpessoal com outras pessoas como\r\num sistema aberto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"NR 32","oab":false,"nome":"NR 32","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405847,"slug":"enfermagem-nr-32"}],"slug":"enfermagem\/117247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem","id":199}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, que desenvolve a\u00e7\u00f5es de acordo com as diretrizes constantes no Art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":145,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem","id":199},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-saude-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":117267,"hashId":"afd3c4c20a4f9a3fc8d00a1fa909939b","enunciado":"<P align=justify>Acerca do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, que desenvolve a\u00e7\u00f5es de acordo com as diretrizes constantes no Art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a op\u00e7\u00e3o <U>incorreta<\/U>.<\/P>","resposta":548187,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, os servi\u00e7os do setor privado que participam do SUS de forma complementar, passam a integr\u00e1-lo, sujeitando-se \u00e0s suas normas.","id":548185,"corpo":"<p align=justify>Com a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, os servi\u00e7os do\r\nsetor privado que participam do SUS de forma\r\ncomplementar, passam a integr\u00e1-lo, sujeitando-se\r\n\u00e0s suas normas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria Epidemiol\u00f3gica e da Sa\u00fade do Trabalhador est\u00e3o inclu\u00eddas no campo de atua\u00e7\u00e3o do SUS.","id":548186,"corpo":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria Epidemiol\u00f3gica e\r\nda Sa\u00fade do Trabalhador est\u00e3o inclu\u00eddas no campo\r\nde atua\u00e7\u00e3o do SUS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constitucionalmente o SUS \u00e9 organizado de acordo com as seguintes diretrizes: centraliza\u00e7\u00e3o, atendimento integral e participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":548187,"corpo":"<p align=justify>Constitucionalmente o SUS \u00e9 organizado de acordo\r\ncom as seguintes diretrizes: centraliza\u00e7\u00e3o,\r\natendimento integral e participa\u00e7\u00e3o da comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o Nacional do SUS, formular, avaliar e apoiar pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.","id":548188,"corpo":"<p align=justify>Compete \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o Nacional do SUS, formular,\r\navaliar e apoiar pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O SUS desenvolve suas a\u00e7\u00f5es obedecendo a alguns princ\u00edpios, como universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.","id":548189,"corpo":"<p align=justify>O SUS desenvolve suas a\u00e7\u00f5es obedecendo a\r\nalguns princ\u00edpios, como universalidade de acesso\r\naos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/117267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem","id":199}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s teorias de administra\u00e7\u00e3o e os servi\u00e7os de enfermagem, assinale a assertiva incorreta.","provas":[{"id":145,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem","id":199},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-saude-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":117273,"hashId":"7db6eb4a675e1ebba2de9ddc6302afd5","enunciado":"<P align=justify>No que se refere \u00e0s teorias de administra\u00e7\u00e3o e os servi\u00e7os de enfermagem, assinale a assertiva <U>incorreta<\/U>.<\/P>","resposta":548219,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na pr\u00e1tica da administra\u00e7\u00e3o do pessoal de enfermagem encontramos freq\u00fcentemente propostas t\u00edpicas da teoria cient\u00edfica, como a preocupa\u00e7\u00e3o de como fazer, bem como a elabora\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e de ado\u00e7\u00e3o de manuais de t\u00e9cnicas e de procedimentos na assist\u00eancia prestada ao paciente.","id":548218,"corpo":"<p align=justify>Na pr\u00e1tica da administra\u00e7\u00e3o do pessoal de enfermagem\r\nencontramos freq\u00fcentemente propostas\r\nt\u00edpicas da teoria cient\u00edfica, como a preocupa\u00e7\u00e3o de\r\ncomo fazer, bem como a elabora\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e de\r\nado\u00e7\u00e3o de manuais de t\u00e9cnicas e de procedimentos\r\nna assist\u00eancia prestada ao paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A teoria que visava \u00e0 efici\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o pela ades\u00e3o de uma estrutura adequada, teoria que preocupou-se unicamente com a estrutura formal da organiza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o admitindo a exist\u00eancia da estrutura informal, foi idealizada por Frederick Winslow Taylor.","id":548219,"corpo":"<p align=justify>A teoria que visava \u00e0 efici\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o\r\npela ades\u00e3o de uma estrutura adequada, teoria\r\nque preocupou-se unicamente com a estrutura\r\nformal da organiza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o admitindo a exist\u00eancia\r\nda estrutura informal, foi idealizada por Frederick\r\nWinslow Taylor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com a teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas criada no in\u00edcio de 1930, a administra\u00e7\u00e3o passou a tratar, entre outros, temas relativos \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o humana, \u00e0 lideran\u00e7a, \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o e a din\u00e2mica de grupo.","id":548220,"corpo":"<p align=justify>Com a teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas criada no\r\nin\u00edcio de 1930, a administra\u00e7\u00e3o passou a tratar,\r\nentre outros, temas relativos \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o humana,\r\n\u00e0 lideran\u00e7a, \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o e a din\u00e2mica de grupo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o de enfermagem, nas institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, reproduz na sua estrutura\u00e7\u00e3o rigidamente hierarquizada, o modelo maior da teoria cl\u00e1ssica.","id":548221,"corpo":"<p align=justify>O servi\u00e7o de enfermagem, nas institui\u00e7\u00f5es de\r\nsa\u00fade, reproduz na sua estrutura\u00e7\u00e3o rigidamente\r\nhierarquizada, o modelo maior da teoria cl\u00e1ssica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas na administra\u00e7\u00e3o do pessoal de enfermagem segue a lideran\u00e7a como estrat\u00e9gia na condu\u00e7\u00e3o do grupo de enfermagem, bem como a comunica\u00e7\u00e3o entre os demais membros da equipe de sa\u00fade, sendo considerado fator relevante para a continuidade e otimiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia ao paciente.","id":548222,"corpo":"<p align=justify>A teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas na administra\u00e7\u00e3o\r\ndo pessoal de enfermagem segue a lideran\u00e7a como\r\nestrat\u00e9gia na condu\u00e7\u00e3o do grupo de enfermagem,\r\nbem como a comunica\u00e7\u00e3o entre os demais\r\nmembros da equipe de sa\u00fade, sendo considerado\r\nfator relevante para a continuidade e otimiza\u00e7\u00e3o\r\nda assist\u00eancia ao paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"NR 32","oab":false,"nome":"NR 32","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405847,"slug":"enfermagem-nr-32"}],"slug":"enfermagem\/117273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem","id":199}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das caracter\u00edsticas gerais das doen\u00e7as imunopreven\u00edveis, constantes do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":145,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem","id":199},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-saude-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":117303,"hashId":"21b0ee30339c83a516610957d23f2293","enunciado":"<p align=justify>Acerca das caracter\u00edsticas gerais das doen\u00e7as imunopreven\u00edveis,\r\nconstantes do Programa Nacional de\r\nImuniza\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":548363,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A poliomielite \u00e9 uma doen\u00e7a infecto-contagiosa viral aguda, que se multiplica no tubo digestivo e cuja transmiss\u00e3o ocorre somente pelo contato direto de pessoa para pessoa.","id":548359,"corpo":"<p align=justify>A poliomielite \u00e9 uma doen\u00e7a infecto-contagiosa\r\nviral aguda, que se multiplica no tubo digestivo e\r\ncuja transmiss\u00e3o ocorre somente pelo contato\r\ndireto de pessoa para pessoa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A coqueluche \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa, cujo \u00fanico reservat\u00f3rio \u00e9 o homem, e a transmiss\u00e3o ocorre apenas de pessoa \u00e0 pessoa, por meio de secre\u00e7\u00f5es nasofar\u00edngeas.","id":548360,"corpo":"<p align=justify>A coqueluche \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa, cujo \u00fanico\r\nreservat\u00f3rio \u00e9 o homem, e a transmiss\u00e3o ocorre\r\napenas de pessoa \u00e0 pessoa, por meio de secre\u00e7\u00f5es\r\nnasofar\u00edngeas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A difteria \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa grave, causada por uma bact\u00e9ria que se localiza nas vias a\u00e9reas superiores, altamente transmiss\u00edvel mediante contato direto com o exsudato exclusivamente anaer\u00f3bico, n\u00e3o-contagiosa.","id":548361,"corpo":"<p align=justify>A difteria \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa grave, causada\r\npor uma bact\u00e9ria que se localiza nas vias a\u00e9reas\r\nsuperiores, altamente transmiss\u00edvel mediante contato\r\ndireto com o exsudato exclusivamente anaer\u00f3bico,\r\nn\u00e3o-contagiosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O t\u00e9tano \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa aguda contagiosa grave, caracterizada por contrativos musculares, espasmos, convuls\u00f5es que podem levar \u00e0 morte por asfixia.","id":548362,"corpo":"<p align=justify>O t\u00e9tano \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa aguda contagiosa\r\ngrave, caracterizada por contrativos musculares,\r\nespasmos, convuls\u00f5es que podem levar \u00e0\r\nmorte por asfixia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O sarampo \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa aguda, de natureza viral, grave, transmiss\u00edvel e extremamente contagiosa e a doen\u00e7a geralmente confere imunidade.","id":548363,"corpo":"<p align=justify>O sarampo \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa aguda, de\r\nnatureza viral, grave, transmiss\u00edvel e extremamente\r\ncontagiosa e a doen\u00e7a geralmente confere imunidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"enfermagem\/117303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem","id":199}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O programa do hipertenso, sempre muito solicitado, requer conhecimentos espec\u00edficos, acerca dessa patologia. Assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":145,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem","id":199},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-saude-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":117323,"hashId":"994d7e5e40569687a4ebb587d97a612b","enunciado":"<P align=justify>O programa do hipertenso, sempre muito solicitado, requer conhecimentos espec\u00edficos, acerca dessa patologia. Assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o <U>incorreta<\/U>.<\/P>","resposta":548450,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A efici\u00eancia da a\u00e7\u00e3o de bombeamento do cora\u00e7\u00e3o e o grau de resist\u00eancia ao fluxo sang\u00fc\u00edneo oferecido pelo sistema vascular determinam a press\u00e3o sang\u00fc\u00ednea.","id":548449,"corpo":"<p align=justify>A efici\u00eancia da a\u00e7\u00e3o de bombeamento do cora\u00e7\u00e3o\r\ne o grau de resist\u00eancia ao fluxo sang\u00fc\u00edneo oferecido\r\npelo sistema vascular determinam a press\u00e3o\r\nsang\u00fc\u00ednea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na verifica\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, se o bra\u00e7o est\u00e1 acima do n\u00edvel do cora\u00e7\u00e3o obt\u00e9m-se um valor falsamente alto, da\u00ed a import\u00e2ncia do posicionamento do bra\u00e7o no n\u00edvel do cora\u00e7\u00e3o.","id":548450,"corpo":"<p align=justify>Na verifica\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, se o bra\u00e7o est\u00e1\r\nacima do n\u00edvel do cora\u00e7\u00e3o obt\u00e9m-se um valor falsamente\r\nalto, da\u00ed a import\u00e2ncia do posicionamento\r\ndo bra\u00e7o no n\u00edvel do cora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A press\u00e3o sist\u00f3lica representa a intensidade da contra\u00e7\u00e3o ventricular, e a diast\u00f3lica, o grau de resist\u00eancia perif\u00e9rica.","id":548451,"corpo":"<p align=justify>A press\u00e3o sist\u00f3lica representa a intensidade da\r\ncontra\u00e7\u00e3o ventricular, e a diast\u00f3lica, o grau de resist\u00eancia\r\nperif\u00e9rica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existe recomenda\u00e7\u00e3o para n\u00e3o se verificar a press\u00e3o arterial em bra\u00e7o em que foi realizado cateterismo card\u00edaco ou em que esteja instalado ven\u00f3clise.","id":548452,"corpo":"<p align=justify>Existe recomenda\u00e7\u00e3o para n\u00e3o se verificar a press\u00e3o\r\narterial em bra\u00e7o em que foi realizado cateterismo\r\ncard\u00edaco ou em que esteja instalado ven\u00f3clise.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A press\u00e3o sang\u00fc\u00ednea varia ao longo do ciclo vital, assim como ocorre com a respira\u00e7\u00e3o, temperatura e pulso.","id":548453,"corpo":"<p align=justify>A press\u00e3o sang\u00fc\u00ednea varia ao longo do ciclo vital,\r\nassim como ocorre com a respira\u00e7\u00e3o, temperatura\r\ne pulso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101997,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"},{"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":"enfermagem\/117323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem","id":199}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s normas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no programa de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da mulher, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":145,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem","id":199},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-saude-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":117330,"hashId":"adc01070abd82a59076a17ce12604721","enunciado":"<P align=justify>Quanto \u00e0s normas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, no programa de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade da mulher, assinale a op\u00e7\u00e3o <U>incorreta<\/U>.<\/P>","resposta":548485,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria de homens e mulheres no planejamento familiar \u00e9 importante para o desenvolvimento e co-responsabilidade, independente do estado civil.","id":548482,"corpo":"<p align=justify>A participa\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria de homens e mulheres no\r\nplanejamento familiar \u00e9 importante para o desenvolvimento\r\ne co-responsabilidade, independente do\r\nestado civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os m\u00e9todos contraceptivos devem respeitar os seguintes aspectos: efic\u00e1cia, aceitabilidade, disponibilidade, facilidade de uso e reseversibilidade.","id":548483,"corpo":"<p align=justify>Os m\u00e9todos contraceptivos devem respeitar os\r\nseguintes aspectos: efic\u00e1cia, aceitabilidade, disponibilidade,\r\nfacilidade de uso e reseversibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O teste imunol\u00f3gico para a gravidez detecta a gonadotrofina cari\u00f4nica excretada pela urina da gestante, importante no diagn\u00f3stico da gravidez.","id":548484,"corpo":"<p align=justify>O teste imunol\u00f3gico para a gravidez detecta a gonadotrofina\r\ncari\u00f4nica excretada pela urina da gestante,\r\nimportante no diagn\u00f3stico da gravidez.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No puerp\u00e9rio, a involu\u00e7\u00e3o uterina em mulheres amamentando ocorre mais lentamente devido ao est\u00edmulo de suc\u00e7\u00e3o.","id":548485,"corpo":"<p align=justify>No puerp\u00e9rio, a involu\u00e7\u00e3o uterina em mulheres\r\namamentando ocorre mais lentamente devido ao\r\nest\u00edmulo de suc\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na orienta\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 import\u00e2ncia da amamenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 importante salientar que n\u00e3o existe intervalo, devendo a crian\u00e7a ser amamentada sempre que necess\u00e1rio.","id":548486,"corpo":"<p align=justify>Na orienta\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 import\u00e2ncia da amamenta\u00e7\u00e3o,\r\n\u00e9 importante salientar que n\u00e3o existe intervalo,\r\ndevendo a crian\u00e7a ser amamentada sempre\r\nque necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM)","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413316,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-integral-a-saude-da-mulher-pnaism"}],"slug":"enfermagem\/117330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem","id":199}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s medidas de higiene e seguran\u00e7a para o trabalhador, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":145,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem","id":199},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-saude-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":117357,"hashId":"7dd572497390600b89008fae82697bd1","enunciado":"<P align=justify>Quanto \u00e0s medidas de higiene e seguran\u00e7a para o trabalhador, assinale a op\u00e7\u00e3o <U>incorreta<\/U>.<\/P>","resposta":548586,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A industrializa\u00e7\u00e3o e o conseq\u00fcente desenvolvimento econ\u00f4mico e social trazem muitos benef\u00edcios; uma est\u00e1 associada \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o a agentes qu\u00edmicos, f\u00edsicos, biol\u00f3gicos ou psicossociais capazes de gerar agravos \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores.","id":548583,"corpo":"<p align=justify>A industrializa\u00e7\u00e3o e o conseq\u00fcente desenvolvimento\r\necon\u00f4mico e social trazem muitos benef\u00edcios;\r\numa est\u00e1 associada \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o a agentes\r\nqu\u00edmicos, f\u00edsicos, biol\u00f3gicos ou psicossociais capazes\r\nde gerar agravos \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entre os principais objetivos da higiene ocupacional ou higiene do trabalho um \u00e9 proporcionar ambientes de trabalhos salubres, promover e proteger a sa\u00fade dos trabalhadores e proteger o meio ambiente.","id":548584,"corpo":"<p align=justify>Entre os principais objetivos da higiene ocupacional\r\nou higiene do trabalho um \u00e9 proporcionar ambientes\r\nde trabalhos salubres, promover e proteger\r\na sa\u00fade dos trabalhadores e proteger o meio\r\nambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O momento ideal para a instala\u00e7\u00e3o das medidas de controle de engenharia \u00e9 durante a constru\u00e7\u00e3o ou instala\u00e7\u00e3o do processo, que requer o manuseio de agentes potencialmente agressivos.","id":548585,"corpo":"<p align=justify>O momento ideal para a instala\u00e7\u00e3o das medidas\r\nde controle de engenharia \u00e9 durante a constru\u00e7\u00e3o\r\nou instala\u00e7\u00e3o do processo, que requer o manuseio\r\nde agentes potencialmente agressivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ado\u00e7\u00e3o de medidas relativas ao trabalhador tais como o rod\u00edzio de fun\u00e7\u00e3o, a limita\u00e7\u00e3o no tempo de exposi\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o e uso de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual &#8211; EPIs substitui as medidas relativas ao ambiente de trabalho.","id":548586,"corpo":"<p align=justify>A ado\u00e7\u00e3o de medidas relativas ao trabalhador tais\r\ncomo o rod\u00edzio de fun\u00e7\u00e3o, a limita\u00e7\u00e3o no tempo de\r\nexposi\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o e uso de equipamento de\r\nprote\u00e7\u00e3o individual &#8211; EPIs substitui as medidas\r\nrelativas ao ambiente de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ado\u00e7\u00e3o de medidas de controle restrita ao uso de EPIs n\u00e3o configura uma pr\u00e1tica adequada de higiene ocupacional.","id":548587,"corpo":"<p align=justify>A ado\u00e7\u00e3o de medidas de controle restrita ao uso\r\nde EPIs n\u00e3o configura uma pr\u00e1tica adequada de\r\nhigiene ocupacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/117357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O algarismo romano XIX \u00e9 lido como numeral cardinal; o item em que o algarismo romano deve ser lido como ordinal \u00e9:","provas":[{"id":3628,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2004-nce-advogado","tipo":1,"nome":"NCE - INFRAERO - Advogado - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":125681,"hashId":"370c51163751402b28f4c3133d1661d3","enunciado":"O algarismo romano XIX \u00e9 lido como numeral cardinal; o item em que o algarismo romano deve ser lido como ordinal \u00e9:","resposta":582011,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(A)\tLu\u00eds XVI;","id":582007,"corpo":"(A)\tLu\u00eds XVI;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(B)\tJo\u00e3o XXIII;","id":582009,"corpo":"(B)\tJo\u00e3o XXIII;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(C)\tPio X;","id":582011,"corpo":"(C)\tPio X;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(D)\ts\u00e9culo XXI,","id":582012,"corpo":"(D)\ts\u00e9culo XXI,","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(E)\tcasa II.","id":582014,"corpo":"(E)\tcasa II.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"MUDAN\u00c7A DE MODELO O Globo, 8\/02\/2004 CARTA DO LEITOR 1 O governo brasileiro est\u00e1 perdendo uma \u00f3tima oportunidade de promover uma melhor distribui\u00e7\u00e3o populacional atrav\u00e9s de seus programas sociais, diminuindo a press\u00e3o demogr\u00e1fica nos grandes centros. O Fome Zero, o Bolsa Fam\u00edlia e renda m\u00ednima para todos os idosos carentes s\u00e3o instrumentos poderosos para transfer\u00eancia dessas fam\u00edlias miser\u00e1veis para munic\u00edpios pequenos, que receberiam a infra-estrutura necess\u00e1ria, como a constru\u00e7\u00e3o de unidades habitacionais, educacionais e hospitalares, com o acompanhamento de professores e m\u00e9dicos sens\u00edveis \u00e0 causa. A proposta do governo de estender o Bolsa Fam\u00edlia para as fam\u00edlias carentes dos grandes centros \u00e9 um equ\u00edvoco, pois incentiva a popula\u00e7\u00e3o miser\u00e1vel a permanecer onde est\u00e1, inchando as favelas. (Paulo Jos\u00e9 Figueiredo Ferreira Bastos)CARTA DO LEITOR 2 \u00c9 \u00f3bvio que as favelas enfeiam a cidade. \u00c9 obriga\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico fazer valer as leis. Deixar as favelas onde est\u00e3o apenas mostra o qu\u00e3o desprestigiados est\u00e3o os \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis por fazer valer as leis contra as ocupa\u00e7\u00f5es irregulares. No s\u00e9culo XIX, Paris era uma cidade doente antes da remo\u00e7\u00e3o das favelas e da abertura dos grandes boulevares. Favela n\u00e3o \u00e9 lugar para seres humanos, mas muitas pessoas preferem que seus empregados morem nos morros pr\u00f3ximos para n\u00e3o ter que pagar seu transporte, e inconscientemente perpetuam o modelo casa-grande e senzala. \u00c9 imperativo desenvolver parcerias com a iniciativa privada, incentivando constru\u00e7\u00f5es populares com prazo de pagamento de 120 meses. Ao mesmo tempo, o Estado modernizaria o atual modelo de transporte p\u00fablico. Ou seja, solu\u00e7\u00f5es existem. \u00c9 preciso come\u00e7ar logo. (Martha de Aratanha)","id":107860,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>MUDAN\u00c7A DE MODELO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>O Globo, 8\/02\/2004 <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>CARTA DO LEITOR 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO governo brasileiro est\u00e1 perdendo uma \u00f3tima oportunidade de promover uma melhor distribui\u00e7\u00e3o populacional atrav\u00e9s de seus programas sociais, diminuindo a press\u00e3o demogr\u00e1fica nos grandes centros. O Fome Zero, o Bolsa Fam\u00edlia e renda m\u00ednima para todos os idosos carentes s\u00e3o instrumentos poderosos para transfer\u00eancia dessas fam\u00edlias miser\u00e1veis para munic\u00edpios pequenos, que receberiam a infra-estrutura necess\u00e1ria, como a constru\u00e7\u00e3o de unidades habitacionais, educacionais e hospitalares, com o acompanhamento de professores e m\u00e9dicos sens\u00edveis \u00e0 causa. A proposta do governo de estender o Bolsa Fam\u00edlia para as fam\u00edlias carentes dos grandes centros \u00e9 um equ\u00edvoco, pois incentiva a popula\u00e7\u00e3o miser\u00e1vel a permanecer onde est\u00e1, inchando as favelas. (Paulo Jos\u00e9 Figueiredo Ferreira Bastos)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>CARTA DO LEITOR 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00c9 \u00f3bvio que as favelas enfeiam a cidade. \u00c9 obriga\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico fazer valer as leis. Deixar as favelas onde est\u00e3o apenas mostra o qu\u00e3o desprestigiados est\u00e3o os \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis por fazer valer as leis contra as ocupa\u00e7\u00f5es irregulares. No s\u00e9culo XIX, Paris era uma cidade doente antes da remo\u00e7\u00e3o das favelas e da abertura dos grandes boulevares. Favela n\u00e3o \u00e9 lugar para seres humanos, mas muitas pessoas preferem que seus empregados morem nos morros pr\u00f3ximos para n\u00e3o ter que pagar seu transporte, e inconscientemente perpetuam o modelo casa-grande e senzala. \u00c9 imperativo desenvolver parcerias com a iniciativa privada, incentivando constru\u00e7\u00f5es populares com prazo de pagamento de 120 meses. Ao mesmo tempo, o Estado modernizaria o atual modelo de transporte p\u00fablico. Ou seja, solu\u00e7\u00f5es existem. \u00c9 preciso come\u00e7ar logo. (Martha de Aratanha)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Numerais","oab":false,"nome":"Numerais","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403621,"slug":"lingua-portuguesa-numerais"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/125681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"...inconscientemente perpetuam o modelo casa-grande e senzala.\"; temos aqui o exemplo de um(a):","provas":[{"id":3628,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2004-nce-advogado","tipo":1,"nome":"NCE - INFRAERO - Advogado - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":125696,"hashId":"280d1bbfbb282b5b16fc8745feb5dea8","enunciado":"\"...inconscientemente perpetuam o modelo casa-grande e senzala.\"; temos aqui o exemplo de um(a):","resposta":582070,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(A)\talus\u00e3o;","id":582070,"corpo":"(A)\talus\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(B)\tcita\u00e7\u00e3o;","id":582071,"corpo":"(B)\tcita\u00e7\u00e3o;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(C)\tpar\u00e1frase;","id":582072,"corpo":"(C)\tpar\u00e1frase;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(D)\tpar\u00f3dia;","id":582073,"corpo":"(D)\tpar\u00f3dia;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(E)\tpl\u00e1gio.","id":582074,"corpo":"(E)\tpl\u00e1gio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"MUDAN\u00c7A DE MODELO O Globo, 8\/02\/2004 CARTA DO LEITOR 1 O governo brasileiro est\u00e1 perdendo uma \u00f3tima oportunidade de promover uma melhor distribui\u00e7\u00e3o populacional atrav\u00e9s de seus programas sociais, diminuindo a press\u00e3o demogr\u00e1fica nos grandes centros. O Fome Zero, o Bolsa Fam\u00edlia e renda m\u00ednima para todos os idosos carentes s\u00e3o instrumentos poderosos para transfer\u00eancia dessas fam\u00edlias miser\u00e1veis para munic\u00edpios pequenos, que receberiam a infra-estrutura necess\u00e1ria, como a constru\u00e7\u00e3o de unidades habitacionais, educacionais e hospitalares, com o acompanhamento de professores e m\u00e9dicos sens\u00edveis \u00e0 causa. A proposta do governo de estender o Bolsa Fam\u00edlia para as fam\u00edlias carentes dos grandes centros \u00e9 um equ\u00edvoco, pois incentiva a popula\u00e7\u00e3o miser\u00e1vel a permanecer onde est\u00e1, inchando as favelas. (Paulo Jos\u00e9 Figueiredo Ferreira Bastos)CARTA DO LEITOR 2 \u00c9 \u00f3bvio que as favelas enfeiam a cidade. \u00c9 obriga\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico fazer valer as leis. Deixar as favelas onde est\u00e3o apenas mostra o qu\u00e3o desprestigiados est\u00e3o os \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis por fazer valer as leis contra as ocupa\u00e7\u00f5es irregulares. No s\u00e9culo XIX, Paris era uma cidade doente antes da remo\u00e7\u00e3o das favelas e da abertura dos grandes boulevares. Favela n\u00e3o \u00e9 lugar para seres humanos, mas muitas pessoas preferem que seus empregados morem nos morros pr\u00f3ximos para n\u00e3o ter que pagar seu transporte, e inconscientemente perpetuam o modelo casa-grande e senzala. \u00c9 imperativo desenvolver parcerias com a iniciativa privada, incentivando constru\u00e7\u00f5es populares com prazo de pagamento de 120 meses. Ao mesmo tempo, o Estado modernizaria o atual modelo de transporte p\u00fablico. Ou seja, solu\u00e7\u00f5es existem. \u00c9 preciso come\u00e7ar logo. (Martha de Aratanha)","id":107873,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>MUDAN\u00c7A DE MODELO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>O Globo, 8\/02\/2004 <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>CARTA DO LEITOR 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO governo brasileiro est\u00e1 perdendo uma \u00f3tima oportunidade de promover uma melhor distribui\u00e7\u00e3o populacional atrav\u00e9s de seus programas sociais, diminuindo a press\u00e3o demogr\u00e1fica nos grandes centros. O Fome Zero, o Bolsa Fam\u00edlia e renda m\u00ednima para todos os idosos carentes s\u00e3o instrumentos poderosos para transfer\u00eancia dessas fam\u00edlias miser\u00e1veis para munic\u00edpios pequenos, que receberiam a infra-estrutura necess\u00e1ria, como a constru\u00e7\u00e3o de unidades habitacionais, educacionais e hospitalares, com o acompanhamento de professores e m\u00e9dicos sens\u00edveis \u00e0 causa. A proposta do governo de estender o Bolsa Fam\u00edlia para as fam\u00edlias carentes dos grandes centros \u00e9 um equ\u00edvoco, pois incentiva a popula\u00e7\u00e3o miser\u00e1vel a permanecer onde est\u00e1, inchando as favelas. (Paulo Jos\u00e9 Figueiredo Ferreira Bastos)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>CARTA DO LEITOR 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00c9 \u00f3bvio que as favelas enfeiam a cidade. \u00c9 obriga\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico fazer valer as leis. Deixar as favelas onde est\u00e3o apenas mostra o qu\u00e3o desprestigiados est\u00e3o os \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis por fazer valer as leis contra as ocupa\u00e7\u00f5es irregulares. No s\u00e9culo XIX, Paris era uma cidade doente antes da remo\u00e7\u00e3o das favelas e da abertura dos grandes boulevares. Favela n\u00e3o \u00e9 lugar para seres humanos, mas muitas pessoas preferem que seus empregados morem nos morros pr\u00f3ximos para n\u00e3o ter que pagar seu transporte, e inconscientemente perpetuam o modelo casa-grande e senzala. \u00c9 imperativo desenvolver parcerias com a iniciativa privada, incentivando constru\u00e7\u00f5es populares com prazo de pagamento de 120 meses. Ao mesmo tempo, o Estado modernizaria o atual modelo de transporte p\u00fablico. Ou seja, solu\u00e7\u00f5es existem. \u00c9 preciso come\u00e7ar logo. (Martha de Aratanha)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Intertextualidade","oab":false,"nome":"Intertextualidade","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403708,"slug":"lingua-portuguesa-intertextualidade"},{"nome_clean":"Alus\u00e3o","oab":false,"nome":"Alus\u00e3o","pai":403708,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409582,"slug":"lingua-portuguesa-alusao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/125696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O treinamento de seguran\u00e7a na opera\u00e7\u00e3o de caldeiras deve ser obrigatoriamente ministrado por profissional habilitado.","provas":[{"id":3898,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-seguranca-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145853,"hashId":"df9692184e256c5f08ad8c18b861483c","enunciado":"<p align=justify>O treinamento de seguran\u00e7a na opera\u00e7\u00e3o de caldeiras deve\r\nser obrigatoriamente ministrado por profissional habilitado.<\/p>","resposta":651329,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651328,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651329,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A NR-13 - Caldeiras e Vasos sob Press\u00e3o - estabelece todos\nos requisitos t\u00e9cnicos e legais relativos \u00e0 instala\u00e7\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o e\nmanuten\u00e7\u00e3o de caldeiras e vasos de press\u00e3o, de modo a prevenir\nacidentes do trabalho. Acerca desse assunto, julgue os itens que\nse seguem.","id":119104,"enunciado":"<p align=justify>A NR-13 - Caldeiras e Vasos sob Press\u00e3o - estabelece todos\nos requisitos t\u00e9cnicos e legais relativos \u00e0 instala\u00e7\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o e\nmanuten\u00e7\u00e3o de caldeiras e vasos de press\u00e3o, de modo a prevenir\nacidentes do trabalho. Acerca desse assunto, julgue os itens que\nse seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MTE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MTE","pai":395430,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394556,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mte"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/145853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3rio o envio dos projetos de altera\u00e7\u00e3o ou reparo de uma caldeira para a aprecia\u00e7\u00e3o da delegacia regional do trabalho.","provas":[{"id":3898,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-seguranca-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145854,"hashId":"d9172f0383b58325703e0d83a3f2be37","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 obrigat\u00f3rio o envio dos projetos de altera\u00e7\u00e3o ou reparo de\r\numa caldeira para a aprecia\u00e7\u00e3o da delegacia regional do\r\ntrabalho.<\/p>","resposta":651331,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651330,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651331,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A NR-13 - Caldeiras e Vasos sob Press\u00e3o - estabelece todos\nos requisitos t\u00e9cnicos e legais relativos \u00e0 instala\u00e7\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o e\nmanuten\u00e7\u00e3o de caldeiras e vasos de press\u00e3o, de modo a prevenir\nacidentes do trabalho. Acerca desse assunto, julgue os itens que\nse seguem.","id":119104,"enunciado":"<p align=justify>A NR-13 - Caldeiras e Vasos sob Press\u00e3o - estabelece todos\nos requisitos t\u00e9cnicos e legais relativos \u00e0 instala\u00e7\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o e\nmanuten\u00e7\u00e3o de caldeiras e vasos de press\u00e3o, de modo a prevenir\nacidentes do trabalho. Acerca desse assunto, julgue os itens que\nse seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MTE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MTE","pai":395430,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394556,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mte"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/145854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando a data citada no texto, \u00e9 correto concluir que, se o t\u00e9rmino do mandato da CIPA ocorrer no m\u00eas de abril, os prazos utilizados para a elei\u00e7\u00e3o estar\u00e3o em desacordo com a norma pertinente.","provas":[{"id":3898,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-seguranca-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145862,"hashId":"c270516903b8b0138a3ed1dd441d787e","enunciado":"<p align=justify>Considerando a data citada no texto, \u00e9 correto concluir que,\r\nse o t\u00e9rmino do mandato da CIPA ocorrer no m\u00eas de abril,\r\nos prazos utilizados para a elei\u00e7\u00e3o estar\u00e3o em desacordo com\r\na norma pertinente.<\/p>","resposta":651349,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651349,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651350,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Uma empresa de manuten\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, que realiza servi\u00e7os terceirizados em equipamentos de empresas p\u00fablicas, realizar\u00e1, no dia 1.\u00ba\/4\/2004, uma elei\u00e7\u00e3o para constituir os novos integrantes de sua Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA). A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":119106,"enunciado":"<P align=justify>      Uma empresa de manuten\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, que realiza servi\u00e7os terceirizados em equipamentos de empresas p\u00fablicas, realizar\u00e1, no dia 1.\u00ba\/4\/2004, uma elei\u00e7\u00e3o para constituir os novos integrantes de sua Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA).<\/P>\r\n<P align=justify>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MTE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MTE","pai":395430,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394556,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mte"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/145862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e9voas s\u00e3o part\u00edculas l\u00edquidas originadas de processos de ruptura mec\u00e2nica de materiais comumente l\u00edquidos.","provas":[{"id":3898,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-seguranca-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145868,"hashId":"1c88e56c29176064b042b2ddd1a80d41","enunciado":"<p align=justify>N\u00e9voas s\u00e3o part\u00edculas l\u00edquidas originadas de processos de\r\nruptura mec\u00e2nica de materiais comumente l\u00edquidos.<\/p>","resposta":651364,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651364,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651365,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na higiene do trabalho, aerodispers\u00f3ides s\u00e3o part\u00edculas s\u00f3lidas ou l\u00edquidas com tamanho vari\u00e1vel e que se encontram dispersas no ambiente de trabalho em decorr\u00eancia de processos industriais diversos. Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o a esse tema.","id":119109,"enunciado":"<p align=justify>Na higiene do trabalho, aerodispers\u00f3ides s\u00e3o part\u00edculas s\u00f3lidas ou\r\nl\u00edquidas com tamanho vari\u00e1vel e que se encontram dispersas no\r\nambiente de trabalho em decorr\u00eancia de processos industriais\r\ndiversos. Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o a esse tema.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 e 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Policial","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Policial","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394533,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-policial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/145868","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para evitar transtornos com a fiscaliza\u00e7\u00e3o, a empresa deve adquirir somente EPI com certificado de aprova\u00e7\u00e3o (CA) do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.","provas":[{"id":3898,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-seguranca-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145883,"hashId":"cdf0cb68b30796c3336393ffb354b0ec","enunciado":"<p align=justify>Para evitar transtornos com a fiscaliza\u00e7\u00e3o, a empresa deve\r\nadquirir somente EPI com certificado de aprova\u00e7\u00e3o (CA) do\r\nMinist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.<\/p>","resposta":651393,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651393,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651394,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Uma empresa nova pretende iniciar suas atividades no m\u00eas de julho de 2004. Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de um estudo de antecipa\u00e7\u00e3o de riscos, foi prevista a aquisi\u00e7\u00e3o de diversos EPI para garantir a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos seus trabalhadores. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":119115,"enunciado":"<P align=justify>          Uma empresa nova pretende iniciar suas atividades no m\u00eas de julho de 2004. Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de um estudo de antecipa\u00e7\u00e3o de riscos, foi prevista a aquisi\u00e7\u00e3o de diversos EPI para garantir a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos seus trabalhadores. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/145883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todo EPI deve ser considerado como item de estoque da empresa, j\u00e1 que, nos casos em que foi prevista sua necessidade, seu uso \u00e9 obrigat\u00f3rio.","provas":[{"id":3898,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-seguranca-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145884,"hashId":"ba5cd82696d8a0347f37cab54762f38e","enunciado":"<p align=justify>Todo EPI deve ser considerado como item de estoque da\r\nempresa, j\u00e1 que, nos casos em que foi prevista sua\r\nnecessidade, seu uso \u00e9 obrigat\u00f3rio.<\/p>","resposta":651395,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651395,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651396,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Uma empresa nova pretende iniciar suas atividades no m\u00eas de julho de 2004. Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de um estudo de antecipa\u00e7\u00e3o de riscos, foi prevista a aquisi\u00e7\u00e3o de diversos EPI para garantir a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos seus trabalhadores. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":119115,"enunciado":"<P align=justify>          Uma empresa nova pretende iniciar suas atividades no m\u00eas de julho de 2004. Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de um estudo de antecipa\u00e7\u00e3o de riscos, foi prevista a aquisi\u00e7\u00e3o de diversos EPI para garantir a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos seus trabalhadores. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/145884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A compet\u00eancia para definir o EPI adequado para cada situa\u00e7\u00e3o \u00e9 exclusiva do Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina (SESMT).","provas":[{"id":3898,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-seguranca-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145885,"hashId":"2e2e571193f633878521cf512cc70a88","enunciado":"<p align=justify>A compet\u00eancia para definir o EPI adequado para cada\r\nsitua\u00e7\u00e3o \u00e9 exclusiva do Servi\u00e7o Especializado em\r\nEngenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina (SESMT).<\/p>","resposta":651398,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651397,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651398,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Uma empresa nova pretende iniciar suas atividades no m\u00eas de julho de 2004. Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de um estudo de antecipa\u00e7\u00e3o de riscos, foi prevista a aquisi\u00e7\u00e3o de diversos EPI para garantir a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos seus trabalhadores. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":119115,"enunciado":"<P align=justify>          Uma empresa nova pretende iniciar suas atividades no m\u00eas de julho de 2004. Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de um estudo de antecipa\u00e7\u00e3o de riscos, foi prevista a aquisi\u00e7\u00e3o de diversos EPI para garantir a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos seus trabalhadores. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/145885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria devem ser fornecidos acompanhados das seguintes informa\u00e7\u00f5es: finalidade, prote\u00e7\u00e3o oferecida, restri\u00e7\u00f5es e vida \u00fatil.","provas":[{"id":3898,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-seguranca-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145890,"hashId":"67e25dee0256f4a35d6ccdfcb94db7bd","enunciado":"<p align=justify>Os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria devem ser\r\nfornecidos acompanhados das seguintes informa\u00e7\u00f5es:\r\nfinalidade, prote\u00e7\u00e3o oferecida, restri\u00e7\u00f5es e vida \u00fatil.<\/p>","resposta":651407,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651407,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651408,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Uma empresa nova pretende iniciar suas atividades no m\u00eas de julho de 2004. Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de um estudo de antecipa\u00e7\u00e3o de riscos, foi prevista a aquisi\u00e7\u00e3o de diversos EPI para garantir a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos seus trabalhadores. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":119115,"enunciado":"<P align=justify>          Uma empresa nova pretende iniciar suas atividades no m\u00eas de julho de 2004. Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de um estudo de antecipa\u00e7\u00e3o de riscos, foi prevista a aquisi\u00e7\u00e3o de diversos EPI para garantir a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos seus trabalhadores. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/145890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O alojamento feminino deve ter, no m\u00ednimo, 30 m2.","provas":[{"id":3898,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-seguranca-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145904,"hashId":"e3cd8fad331ee747c8d21ddb4f487627","enunciado":"<P align=justify>O alojamento feminino deve ter, no m\u00ednimo, 30 m<SUP>2<\/SUP>.<\/P>","resposta":651450,"anulada":false,"rotulo":122,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651449,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651450,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O Programa de Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente do Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o Civil (PCMAT) \u00e9 um instrumento previsto na NR-18. Nesse sentido, foi elaborado um PCMAT para a obra de reforma de uma edifica\u00e7\u00e3o de 20 andares, com a previs\u00e3o de 25 trabalhadores alojados, sendo 12 mulheres. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":119120,"enunciado":"<P align=justify>         O Programa de Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente do Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o Civil (PCMAT) \u00e9 um instrumento previsto na NR-18. Nesse sentido, foi elaborado um PCMAT para a obra de reforma de uma edifica\u00e7\u00e3o de 20 andares, com a previs\u00e3o de 25 trabalhadores alojados, sendo 12 mulheres. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 122"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MTE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MTE","pai":395430,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394556,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mte"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/145904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se os ocupantes de um dos pr\u00e9dios da empresa apresentarem sintomas da s\u00edndrome do edif\u00edcio doente (SED), devem ser feitas an\u00e1lises da qualidade do ar no local.","provas":[{"id":3898,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-seguranca-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145941,"hashId":"a66f03999af25f8c1c36692e4b7ec68e","enunciado":"<p align=justify>Se os ocupantes de um dos pr\u00e9dios da empresa apresentarem\r\nsintomas da s\u00edndrome do edif\u00edcio doente (SED), devem ser\r\nfeitas an\u00e1lises da qualidade do ar no local.<\/p>","resposta":651597,"anulada":false,"rotulo":142,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651597,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651598,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos riscos ambientais existentes em uma empresa de manuten\u00e7\u00e3o e limpeza predial, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":119147,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos riscos ambientais existentes em uma empresa de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o e limpeza predial, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 140 a 142"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/145941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A empresa n\u00e3o ser\u00e1 obrigada a reparar o dano causado ao meio ambiente, caso n\u00e3o se comprove a exist\u00eancia de culpa.","provas":[{"id":3898,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":2075},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-seguranca-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145947,"hashId":"6d4d7e3fd1783b86d544f12555d6bafc","enunciado":"<p align=justify>A empresa n\u00e3o ser\u00e1 obrigada a reparar o dano causado ao\r\nmeio ambiente, caso n\u00e3o se comprove a exist\u00eancia de culpa.<\/p>","resposta":651610,"anulada":false,"rotulo":136,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651609,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651610,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma empresa do setor qu\u00edmico, foi constatado, ap\u00f3s um acidente de grandes propor\u00e7\u00f5es, um vazamento de 500.000 L de um produto qu\u00edmico, cujo destino final foi um lago da regi\u00e3o. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, e \u00e0 luz da Lei de Crimes Ambientais - Lei n.\u00ba 9.605\/1998 -, julgue os itens a seguir.","id":119148,"enunciado":"Em uma empresa do setor qu\u00edmico, foi constatado, ap\u00f3s um acidente de grandes propor\u00e7\u00f5es, um vazamento de 500.000 L de um produto qu\u00edmico, cujo destino final foi um lago da regi\u00e3o. <\/P>\n<P align=justify>Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, e \u00e0 luz da Lei de Crimes Ambientais - Lei n.\u00ba 9.605\/1998 -, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 a 136"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/145947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os direitos dos profissionais est\u00e3o o de reconhecer e respeitar o direito do cliente de decidir sobre sua pessoa, seu tratamento e seu bem-estar.","provas":[{"id":3901,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":145963,"hashId":"c317302a3637cb7ff87709d2d81b7ca6","enunciado":"<p align=justify>Entre os direitos dos profissionais est\u00e3o o de reconhecer e\r\nrespeitar o direito do cliente de decidir sobre sua pessoa, seu\r\ntratamento e seu bem-estar.<\/p>","resposta":651651,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651650,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651651,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem e dos conselhos regionais e federal, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":119152,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem e\r\ndos conselhos regionais e federal, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/145963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos mam\u00edferos, os \u00e1trios possuem paredes delgadas e recebem sangue por meio de veias e art\u00e9rias. Os ventr\u00edculos possuem paredes musculares espessas, capazes de vencer a resist\u00eancia vascular durante o bombeamento do sangue.","provas":[{"id":3901,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":145973,"hashId":"b678e89db4c1978a365c571253f2ebd6","enunciado":"<p align=justify>Nos mam\u00edferos, os \u00e1trios possuem paredes delgadas e\r\nrecebem sangue por meio de veias e art\u00e9rias. Os ventr\u00edculos\r\npossuem paredes musculares espessas, capazes de vencer a\r\nresist\u00eancia vascular durante o bombeamento do sangue.<\/p>","resposta":651669,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651668,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651669,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao sistema cardiovascular, julgue os itens que se seguem.","id":119155,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao sistema cardiovascular, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","oab":false,"nome":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405754,"slug":"enfermagem-processamento-de-produtos-para-saude-cme"},{"nome_clean":"NOC e NIC","oab":false,"nome":"NOC e NIC","pai":413455,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413457,"slug":"enfermagem-noc-e-nic"}],"slug":"enfermagem\/145973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A redu\u00e7\u00e3o do custo da coleta, o aumento da vida \u00fatil dos aterros sanit\u00e1rios e a reutiliza\u00e7\u00e3o de produtos que s\u00e3o descartados est\u00e3o entre as principais vantagens da reciclagem do lixo.","provas":[{"id":3901,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":145979,"hashId":"0e7264733da4aa2bb150b2940fa91715","enunciado":"<p align=justify>A redu\u00e7\u00e3o do custo da coleta, o aumento da vida \u00fatil dos\r\naterros sanit\u00e1rios e a reutiliza\u00e7\u00e3o de produtos que s\u00e3o\r\ndescartados est\u00e3o entre as principais vantagens da reciclagem\r\ndo lixo.<\/p>","resposta":651685,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651685,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651686,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O saneamento b\u00e1sico envolve parceria entre o governo e a sociedade. Com refer\u00eancia a esse tema, julgue os itens a seguir.","id":119156,"enunciado":"<p align=justify>O saneamento b\u00e1sico envolve parceria entre o governo e a\r\nsociedade. Com refer\u00eancia a esse tema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Res\u00edduos em Servi\u00e7os de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Res\u00edduos em Servi\u00e7os de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":399540,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gerenciamento-de-residuos-em-servicos-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/145979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os cardiot\u00f4nicos s\u00e3o subst\u00e2ncias que aumentam a for\u00e7a de contra\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio. Deve-se verificar o pulso do paciente antes da administra\u00e7\u00e3o de digit\u00e1licos, pois s\u00e3o drogas que induzem a bradicardia.","provas":[{"id":3901,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":145990,"hashId":"c8881f24e5521f1c0dc742f8d522c33a","enunciado":"<p align=justify>Os cardiot\u00f4nicos s\u00e3o subst\u00e2ncias que aumentam a for\u00e7a de\r\ncontra\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio. Deve-se verificar o pulso do\r\npaciente antes da administra\u00e7\u00e3o de digit\u00e1licos, pois s\u00e3o\r\ndrogas que induzem a bradicardia.<\/p>","resposta":651708,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651708,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651709,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s a\u00e7\u00f5es das medica\u00e7\u00f5es em geral, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":119159,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s a\u00e7\u00f5es das medica\u00e7\u00f5es em geral, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"}],"slug":"enfermagem\/145990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os fungos s\u00e3o seres procariontes que n\u00e3o fazem fotoss\u00edntese e s\u00e3o \u00fateis ao homem na produ\u00e7\u00e3o de alimentos, bebidas e antibi\u00f3ticos.","provas":[{"id":3901,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":146010,"hashId":"15e00bdd1d144f5a39e05cc09073cccf","enunciado":"<p align=justify>Os fungos s\u00e3o seres procariontes que n\u00e3o fazem fotoss\u00edntese\r\ne s\u00e3o \u00fateis ao homem na produ\u00e7\u00e3o de alimentos, bebidas e\r\nantibi\u00f3ticos.<\/p>","resposta":651752,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651751,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651752,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a classifica\u00e7\u00e3o dos seres vivos, julgue os itens que se seguem.","id":119165,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a classifica\u00e7\u00e3o dos seres vivos, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"},{"nome_clean":"Reino Fungi","oab":false,"nome":"Reino Fungi","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402547,"slug":"biologia-reino-fungi"}],"slug":"biologia\/146010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hipotermia na sala de recupera\u00e7\u00e3o deve-se \u00e0 depress\u00e3o do sistema nervoso decorrente da droga anest\u00e9sica. Entretanto, n\u00e3o se espera hipertermia durante o p\u00f3s-operat\u00f3rio, mesmo tendo havido agress\u00e3o tissular.","provas":[{"id":3901,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":146020,"hashId":"5805eaea67e3100b9a7fbe770b7e31d9","enunciado":"<p align=justify>A hipotermia na sala de recupera\u00e7\u00e3o deve-se \u00e0 depress\u00e3o do\r\nsistema nervoso decorrente da droga anest\u00e9sica. Entretanto,\r\nn\u00e3o se espera hipertermia durante o p\u00f3s-operat\u00f3rio, mesmo\r\ntendo havido agress\u00e3o tissular.<\/p>","resposta":651780,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651779,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651780,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das anormalidades e complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias, julgue os itens a seguir.","id":119168,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das anormalidades e complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"},{"nome_clean":"Per\u00edodo perioperat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo perioperat\u00f3rio","pai":405786,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405789,"slug":"enfermagem-periodo-perioperatorio"}],"slug":"enfermagem\/146020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Preconiza-se adiar a vacina\u00e7\u00e3o nos casos de tratamento recente com imunodepressores e de presen\u00e7a de doen\u00e7a aguda febril grave.","provas":[{"id":3901,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":146041,"hashId":"535855a6f297134cfc805c2c099b553f","enunciado":"<p align=justify>Preconiza-se adiar a vacina\u00e7\u00e3o nos casos de tratamento\r\nrecente com imunodepressores e de presen\u00e7a de doen\u00e7a\r\naguda febril grave.<\/p>","resposta":651819,"anulada":false,"rotulo":127,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651819,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651820,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do programa nacional de imuniza\u00e7\u00e3o (PNI), julgue os itens que se seguem.","id":119173,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do programa nacional de imuniza\u00e7\u00e3o (PNI), julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 126 a 130"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"},{"nome_clean":"Planejamento e Gerenciamento de Programas e Projetos em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Planejamento e Gerenciamento de Programas e Projetos em Sa\u00fade","pai":400606,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400608,"slug":"direito-sanitario-e-saude-planejamento-e-gerenciamento-de-programas-e-projetos-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/146041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Consideram-se rea\u00e7\u00f5es benignas ou esperadas da vacina\u00e7\u00e3o a rea\u00e7\u00e3o febril e a sensa\u00e7\u00e3o de leve desconforto, n\u00e3o havendo relatos de que vacinas possam provocar seq\u00fcelas e \u00f3bitos.","provas":[{"id":3901,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":146043,"hashId":"fe3731ddad8735e27341caca8eb2ce30","enunciado":"<p align=justify>Consideram-se rea\u00e7\u00f5es benignas ou esperadas da vacina\u00e7\u00e3o\r\na rea\u00e7\u00e3o febril e a sensa\u00e7\u00e3o de leve desconforto, n\u00e3o\r\nhavendo relatos de que vacinas possam provocar seq\u00fcelas e\r\n\u00f3bitos.<\/p>","resposta":651824,"anulada":false,"rotulo":129,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651823,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651824,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do programa nacional de imuniza\u00e7\u00e3o (PNI), julgue os itens que se seguem.","id":119173,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do programa nacional de imuniza\u00e7\u00e3o (PNI), julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 126 a 130"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"},{"nome_clean":"Planejamento e Gerenciamento de Programas e Projetos em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Planejamento e Gerenciamento de Programas e Projetos em Sa\u00fade","pai":400606,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400608,"slug":"direito-sanitario-e-saude-planejamento-e-gerenciamento-de-programas-e-projetos-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/146043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lavagem g\u00e1strica facilita a introdu\u00e7\u00e3o de ant\u00eddotos locais e a evacua\u00e7\u00e3o g\u00e1strica e \u00e9 indicada para rec\u00e9m-nascidos.","provas":[{"id":3901,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":146050,"hashId":"828ad6c38c0fc74d399f761290ac801f","enunciado":"<p align=justify>A lavagem g\u00e1strica facilita a introdu\u00e7\u00e3o de ant\u00eddotos locais\r\ne a evacua\u00e7\u00e3o g\u00e1strica e \u00e9 indicada para rec\u00e9m-nascidos.<\/p>","resposta":651841,"anulada":false,"rotulo":135,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651840,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651841,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a primeiros socorros em pacientes com intoxica\u00e7\u00f5es agudas, julgue os seguintes itens.","id":119174,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a primeiros socorros em pacientes com intoxica\u00e7\u00f5es\r\nagudas, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 a 135"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"},{"nome_clean":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","oab":false,"nome":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413353,"slug":"enfermagem-acidente-vascular-encefalico-ou-cerebral"}],"slug":"enfermagem\/146050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Chancelaria","id":705}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere a medidas provis\u00f3rias, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":3376,"cargo":{"descricao":"Assistente de Chancelaria","id":705},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mre-2004-esaf-assistente-de-chancelaria-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - MRE - Assistente de Chancelaria - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":110249,"hashId":"eeac648ddd9f5980d797b58541d3046b","enunciado":"<p align=justify>No que se refere a medidas provis\u00f3rias, \u00e9 correto\r\nafirmar que<\/p>","resposta":521835,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nenhum governador de Estado pode edit\u00e1las.","id":521834,"corpo":"<p align=justify>nenhum governador de Estado pode edit\u00e1las.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o podem ser editadas para diminuir ou aumentar penas previstas no C\u00f3digo Penal.","id":521835,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o podem ser editadas para diminuir ou\r\naumentar penas previstas no C\u00f3digo Penal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o podem ser editadas para tratar de assunto de direito civil","id":521836,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o podem ser editadas para tratar de assunto\r\nde direito civil<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o podem ter o seu pressuposto da urg\u00eancia apreciado pelo Supremo Tribunal Federal","id":521837,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o podem ter o seu pressuposto da urg\u00eancia\r\napreciado pelo Supremo Tribunal Federal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o podem ter vig\u00eancia superior a 30 dias.","id":521838,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o podem ter vig\u00eancia superior a 30 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":97494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"nome_clean":"Medidas Provis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Medidas Provis\u00f3rias","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405257,"slug":"direito-constitucional-medidas-provisorias"}],"slug":"direito-constitucional\/110249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Chancelaria","id":705}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns fatos ocorridos em fins do s\u00e9culo XX foram decisivos para a nova configura\u00e7\u00e3o geopol\u00edtica do planeta. A prop\u00f3sito do cen\u00e1rio mundial, com o qual se convive nos dias de hoje, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":3376,"cargo":{"descricao":"Assistente de Chancelaria","id":705},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mre-2004-esaf-assistente-de-chancelaria-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - MRE - Assistente de Chancelaria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":110409,"hashId":"e7469e62be3d708318c29215c6f09b6b","enunciado":"<p align=justify>Alguns fatos ocorridos em fins do s\u00e9culo XX foram\r\ndecisivos para a nova configura\u00e7\u00e3o geopol\u00edtica\r\ndo planeta. A prop\u00f3sito do cen\u00e1rio mundial,\r\ncom o qual se convive nos dias de hoje, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":522839,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sistema bipolar mant\u00e9m-se de p\u00e9, agora colocando em p\u00f3los opostos os Estados Unidos e a China","id":522836,"corpo":"<p align=justify>O sistema bipolar mant\u00e9m-se de p\u00e9, agora\r\ncolocando em p\u00f3los opostos os Estados Unidos\r\ne a China<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) come\u00e7a o s\u00e9culo XXI bem mais forte do que \u00e0 \u00e9poca da Guerra Fria, com a qual nunca soube conviver","id":522837,"corpo":"<p align=justify>A Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU)\r\ncome\u00e7a o s\u00e9culo XXI bem mais forte do que \u00e0\r\n\u00e9poca da Guerra Fria, com a qual nunca soube\r\nconviver<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apesar de epis\u00f3dios pontuais com seus efeitos tr\u00e1gicos, o terrorismo mostra-se sob controle, gra\u00e7as \u00e0 a\u00e7\u00e3o firme dos Estados e dos organismos multilaterais","id":522838,"corpo":"<p align=justify>Apesar de epis\u00f3dios pontuais com seus efeitos\r\ntr\u00e1gicos, o terrorismo mostra-se sob controle,\r\ngra\u00e7as \u00e0 a\u00e7\u00e3o firme dos Estados e dos\r\norganismos multilaterais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 incontrast\u00e1vel o poderio norte-americano, a se manifestar nos mais diversos campos &#8211; do b\u00e9lico ao econ\u00f4mico, do pol\u00edtico ao cultural","id":522839,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 incontrast\u00e1vel o poderio norte-americano, a\r\nse manifestar nos mais diversos campos &#8211; do\r\nb\u00e9lico ao econ\u00f4mico, do pol\u00edtico ao cultural<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A sens\u00edvel redu\u00e7\u00e3o do volume de com\u00e9rcio mundial deve-se \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da renda das popula\u00e7\u00f5es, em larga medida devido ao desemprego generalizado.","id":522840,"corpo":"<p align=justify>A sens\u00edvel redu\u00e7\u00e3o do volume de com\u00e9rcio\r\nmundial deve-se \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da renda das\r\npopula\u00e7\u00f5es, em larga medida devido ao desemprego\r\ngeneralizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":97621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/110409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s examinar as demonstra\u00e7\u00f5es financeiras de uma empresa p\u00fablica, o auditor independente poder\u00e1 emitir os seguintes tipos de pareceres: ","provas":[{"id":4335,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2004-nce-auditor","tipo":1,"nome":"NCE - INFRAERO - Auditor - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:07","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":177138,"hashId":"a9c3e7329be4c2485f0938fbe5116c0d","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s examinar as demonstra\u00e7\u00f5es financeiras de uma empresa p\u00fablica, o auditor independente poder\u00e1 emitir os seguintes tipos de pareceres:  <\/p>","resposta":760408,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sem ressalvas, adverso, negativa de parecer;","id":760406,"corpo":"<p align=justify>sem ressalvas, adverso, negativa de parecer;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sem ressalvas, com ressalvas, adverso;","id":760407,"corpo":"<p align=justify>sem ressalvas, com ressalvas, adverso;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sem ressalvas, com ressalvas, adverso, negativa de parecer;","id":760408,"corpo":"<p align=justify>sem ressalvas, com ressalvas, adverso, negativa de parecer;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adequadas, adequadas com ressalva, inadequadas ou com negativa de opini\u00e3o;","id":760409,"corpo":"<p align=justify>adequadas, adequadas com ressalva, inadequadas ou com negativa de opini\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adequadas, adequadas com ressalva, inadequadas, com negativa de opini\u00e3o e iliquid\u00e1veis.","id":760410,"corpo":"<p align=justify>adequadas, adequadas com ressalva, inadequadas, com negativa de opini\u00e3o e iliquid\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o de Auditoria","oab":false,"nome":"Documenta\u00e7\u00e3o de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4677,"slug":"auditoria-documentacao-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/177138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de pap\u00e9is de trabalho correntes:","provas":[{"id":4335,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2004-nce-auditor","tipo":1,"nome":"NCE - INFRAERO - Auditor - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:08","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":177145,"hashId":"2be87124fde58161ad84dbc5d8e9a9e1","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos de pap\u00e9is de trabalho <U>correntes:<\/U><\/p>","resposta":760455,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00f3pia de contrato banc\u00e1rio de financiamento a longo prazo, question\u00e1rio do controle interno, revis\u00e3o anal\u00edtica, imposto de renda, patrim\u00f4nio l\u00edquido;","id":760451,"corpo":"<p align=justify>c\u00f3pia de contrato banc\u00e1rio de financiamento a longo prazo, question\u00e1rio do controle interno, revis\u00e3o anal\u00edtica, imposto de renda, patrim\u00f4nio l\u00edquido;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"question\u00e1rio do controle interno, c\u00f3pia de contrato banc\u00e1rio de financiamento a longo prazo, imposto de renda, patrim\u00f4nio l\u00edquido;","id":760452,"corpo":"<p align=justify>question\u00e1rio do controle interno, c\u00f3pia de contrato banc\u00e1rio de financiamento a longo prazo, imposto de renda, patrim\u00f4nio l\u00edquido;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"question\u00e1rio do controle interno, revis\u00e3o anal\u00edtica, c\u00f3pia de contrato banc\u00e1rio de financiamento a longo prazo, patrim\u00f4nio l\u00edquido;","id":760453,"corpo":"<p align=justify>question\u00e1rio do controle interno, revis\u00e3o anal\u00edtica, c\u00f3pia de contrato banc\u00e1rio de financiamento a longo prazo, patrim\u00f4nio l\u00edquido;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"question\u00e1rio do controle interno, c\u00f3pia de contrato de assist\u00eancia t\u00e9cnica permanente, imposto de renda, patrim\u00f4nio l\u00edquido;","id":760454,"corpo":"<p align=justify>question\u00e1rio do controle interno, c\u00f3pia de contrato de assist\u00eancia t\u00e9cnica permanente, imposto de renda, patrim\u00f4nio l\u00edquido;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"question\u00e1rio do controle interno, revis\u00e3o anal\u00edtica, imposto de renda, patrim\u00f4nio l\u00edquido","id":760455,"corpo":"<p align=justify>question\u00e1rio do controle interno, revis\u00e3o anal\u00edtica, imposto de renda, patrim\u00f4nio l\u00edquido<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Outros Trabalhos","oab":false,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Outros Trabalhos","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4668,"slug":"auditoria-utilizacao-de-outros-trabalhos"}],"slug":"auditoria\/177145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O auditor independente n\u00e3o recebeu a resposta de carta de confirma\u00e7\u00e3o enviada a um banco estabelecido no exterior a respeito de um saldo de aplica\u00e7\u00e3o financeira em moeda estrangeira registrada no ativo da empresa auditada. Tal fato enseja: ","provas":[{"id":4335,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2004-nce-auditor","tipo":1,"nome":"NCE - INFRAERO - Auditor - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:08","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":177149,"hashId":"500e0009498e318060ae893a719efd87","enunciado":"<p align=justify>O auditor independente n\u00e3o recebeu a resposta de carta de confirma\u00e7\u00e3o enviada a um banco estabelecido no exterior a respeito de um saldo de aplica\u00e7\u00e3o financeira em moeda estrangeira registrada no ativo da empresa auditada. Tal fato enseja: <\/p>","resposta":760466,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"limite no escopo do exame;","id":760466,"corpo":"<p align=justify>limite no escopo do exame;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exposi\u00e7\u00e3o informativa inadequada;","id":760467,"corpo":"<p align=justify>exposi\u00e7\u00e3o informativa inadequada;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incerteza quanto ao efeito de eventos futuros;","id":760468,"corpo":"<p align=justify>incerteza quanto ao efeito de eventos futuros;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"falta de uniformidade dos princ\u00edpios cont\u00e1beis;","id":760469,"corpo":"<p align=justify>falta de uniformidade dos princ\u00edpios cont\u00e1beis;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"falha nos controles internos.","id":760470,"corpo":"<p align=justify>falha nos controles internos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Independente","oab":false,"nome":"Auditoria Independente","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4581,"slug":"auditoria-auditoria-independente"}],"slug":"auditoria\/177149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de amostragem se subdivide em: ","provas":[{"id":4335,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2004-nce-auditor","tipo":1,"nome":"NCE - INFRAERO - Auditor - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:08","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":177151,"hashId":"e1eac4f46e3010342de8708b349fcbfd","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo de amostragem se subdivide em: <\/p>","resposta":760476,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"probabil\u00edstico e n\u00e3o-probabil\u00edstico;","id":760476,"corpo":"<p align=justify>probabil\u00edstico e n\u00e3o-probabil\u00edstico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"probabil\u00edstico, n\u00e3o-probabil\u00edstico e causal;","id":760477,"corpo":"<p align=justify>probabil\u00edstico, n\u00e3o-probabil\u00edstico e causal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"probabil\u00edstico, n\u00e3o-probabil\u00edstico, causal e temporal;","id":760478,"corpo":"<p align=justify>probabil\u00edstico, n\u00e3o-probabil\u00edstico, causal e temporal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"representativo e populacional;","id":760479,"corpo":"<p align=justify>representativo e populacional;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"representativo, populacional, causal e temporal.","id":760480,"corpo":"<p align=justify>representativo, populacional, causal e temporal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/177151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A Construtora de Aeroportos S.A. firmou contrato de longo prazo com a Empresa Administradora Ltda. para a constru\u00e7\u00e3o de um aeroporto. Os dados referentes ao contrato e os acontecimentos s\u00e3o os relacionados: ","provas":[{"id":4335,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2004-nce-auditor","tipo":1,"nome":"NCE - INFRAERO - Auditor - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:08","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":177157,"hashId":"080ac068832a000a7a2caf82ad56aa52","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>A Construtora de Aeroportos S.A. firmou contrato de longo prazo com a Empresa Administradora Ltda. para a constru\u00e7\u00e3o de um aeroporto. Os dados referentes ao contrato e os acontecimentos s\u00e3o os relacionados:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4335\/Imagem_225.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4335\/Imagem_226.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4335\/Imagem_227.gif><\/P>","resposta":760503,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":760501,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4335\/21.JPG>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":760502,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4335\/22.JPG>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":760503,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4335\/23.JPG>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":760504,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4335\/24.JPG>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":760505,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4335\/25.JPG>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/177157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 30\/04\/200X3 a Cia Gama comprou uma fresadeira pelo valor de R$ 105.000, mas a m\u00e1quina s\u00f3 entrou em opera\u00e7\u00e3o em 01\/07\/20X3. Tendo em vista que a CIA utiliza uma taxa de deprecia\u00e7\u00e3o de 10% ao ano para suas m\u00e1quinas, o valor da deprecia\u00e7\u00e3o acumulada da fresadeira em 31\/12\/20X3 \u00e9:","provas":[{"id":4337,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2004-nce-contador","tipo":1,"nome":"NCE - INFRAERO - Contador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:18","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":177290,"hashId":"ffdd63cb2e7b32254ecd84cd7acf1e70","enunciado":"<p align=justify>Em 30\/04\/200X3 a Cia Gama comprou uma fresadeira pelo valor de R$ 105.000, mas a m\u00e1quina s\u00f3 entrou em opera\u00e7\u00e3o em 01\/07\/20X3. Tendo em vista que a CIA utiliza uma taxa de deprecia\u00e7\u00e3o de 10% ao ano para suas m\u00e1quinas, o valor da deprecia\u00e7\u00e3o acumulada da fresadeira em 31\/12\/20X3 \u00e9:<\/p>","resposta":761174,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 3.000;","id":761171,"corpo":"<p align=justify>R$ 3.000;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 3.250;","id":761172,"corpo":"<p align=justify>R$ 3.250;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 4.500;","id":761173,"corpo":"<p align=justify>R$ 4.500;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 5.250;","id":761174,"corpo":"<p align=justify>R$ 5.250;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 7.000.","id":761175,"corpo":"<p align=justify>R$ 7.000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-reavaliacao-exaustao-amortizacao"}],"slug":"contabilidade-geral\/177290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constituem exemplos de receitas a serem contabilizadas como Resultados de Exerc\u00edcios Futuros: ","provas":[{"id":4337,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2004-nce-contador","tipo":1,"nome":"NCE - INFRAERO - Contador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:19","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":177301,"hashId":"359c1b3b6c800b6e8f7ab742e24cc6fe","enunciado":"<p align=justify>Constituem exemplos de receitas a serem  contabilizadas como Resultados de Exerc\u00edcios Futuros:  <\/p>","resposta":761224,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Receitas Financeiras a Transcorrer;","id":761221,"corpo":"<p align=justify>Receitas Financeiras a Transcorrer;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adiantamento recebido de clientes por conta de fornecimento de servi\u00e7os;","id":761222,"corpo":"<p align=justify>Adiantamento recebido de clientes por conta de fornecimento de servi\u00e7os;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pr\u00eamios pagos no mercado de op\u00e7\u00f5es em Bolsa de Valores;","id":761223,"corpo":"<p align=justify>Pr\u00eamios pagos no mercado de op\u00e7\u00f5es em Bolsa de Valores;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alugu\u00e9is recebidos antecipadamente, n\u00e3o reembols\u00e1veis;","id":761224,"corpo":"<p align=justify>Alugu\u00e9is recebidos antecipadamente, n\u00e3o reembols\u00e1veis;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Juros Ativos a Receber.","id":761225,"corpo":"<p align=justify>Juros Ativos a Receber.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/177301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma sobra de recursos da Cia Gama no valor de R$ 20.000,00 foi direcionada para uma aplica\u00e7\u00e3o financeira que rende uma taxa efetiva de 2% ao m\u00eas, sob regime de juros compostos. Ao final de 3 meses, os juros obtidos foram de:","provas":[{"id":4337,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2004-nce-contador","tipo":1,"nome":"NCE - INFRAERO - Contador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:23","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":177336,"hashId":"d688fac98e116315b87d52bd7ad036a7","enunciado":"<p align=justify>Uma sobra de recursos da Cia Gama no valor de R$ 20.000,00 foi direcionada para uma aplica\u00e7\u00e3o financeira que rende uma taxa efetiva de 2% ao m\u00eas, sob regime de juros compostos. Ao final de 3 meses, os juros obtidos foram de:<\/p>","resposta":761405,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 980,60;","id":761401,"corpo":"<p align=justify>R$ 980,60;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1.040,00;","id":761402,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.040,00;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.180,40;","id":761403,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.180,40;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1.200,00;","id":761404,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.200,00;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 1.224,20.","id":761405,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.224,20.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"},{"nome_clean":"Taxa Efetiva","oab":false,"nome":"Taxa Efetiva","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403804,"slug":"matematica-financeira-taxa-efetiva"}],"slug":"matematica-financeira\/177336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem","id":199}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das les\u00f5es cr\u00e2nio-encef\u00e1licas que acontecem diariamente em acidentes, quedas ou assaltos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":145,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem","id":199},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-saude-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":117363,"hashId":"a364b419456a2a3858803d75455d3708","enunciado":"<p align=justify>Acerca das les\u00f5es cr\u00e2nio-encef\u00e1licas que acontecem\r\ndiariamente em acidentes, quedas ou assaltos, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":548627,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sendo a anoxia cerebral a causa mais comum de les\u00e3o cranio-encef\u00e1lica, \u00e9 importante a administra\u00e7\u00e3o de alto fluxo de oxig\u00eanio.","id":548627,"corpo":"<p align=justify>Sendo a anoxia cerebral a causa mais comum de\r\nles\u00e3o cranio-encef\u00e1lica, \u00e9 importante a administra\u00e7\u00e3o\r\nde alto fluxo de oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o dos sinais vitais, pode-se afirmar que a hipertens\u00e3o e a taquicardia indicam aumento de press\u00e3o intracraniana.","id":548628,"corpo":"<p align=justify>Na avalia\u00e7\u00e3o dos sinais vitais, pode-se afirmar que\r\na hipertens\u00e3o e a taquicardia indicam aumento de\r\npress\u00e3o intracraniana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 importante a observa\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia, apesar de n\u00e3o ser o indicador mais sens\u00edvel de mudan\u00e7a da condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente.","id":548629,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 importante a observa\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia,\r\napesar de n\u00e3o ser o indicador mais sens\u00edvel\r\nde mudan\u00e7a da condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Concuss\u00e3o ou contus\u00e3o refere-se \u00e0 perda tempor\u00e1ria da consci\u00eancia em fun\u00e7\u00e3o de les\u00e3o craniana grave.","id":548630,"corpo":"<p align=justify>Concuss\u00e3o ou contus\u00e3o refere-se \u00e0 perda\r\ntempor\u00e1ria da consci\u00eancia em fun\u00e7\u00e3o de les\u00e3o\r\ncraniana grave.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 correto afirmar que se deve admitir uma fratura de coluna cervical para qualquer paciente com uma les\u00e3o cr\u00e2nio-encef\u00e1lica.","id":548631,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 correto afirmar que se deve admitir uma\r\nfratura de coluna cervical para qualquer paciente\r\ncom uma les\u00e3o cr\u00e2nio-encef\u00e1lica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/117363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem","id":199}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 auditoria em geral, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":145,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem","id":199},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-saude-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":117395,"hashId":"a2ac546c634a14abc0eee29800fa8722","enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 auditoria em geral, assinale a op\u00e7\u00e3o <U>incorreta<\/U>.<\/P>","resposta":548726,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas dos membros de uma auditoria ter no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas da auditoria, conhecer a institui\u00e7\u00e3o, ter interesse e compromisso pelo assunto e pelo desenvolvimento do trabalho, ter envolvimento com o cuidado do paciente, bem como a capacidade do trabalhador em grupo.","id":548724,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o caracter\u00edsticas dos membros de uma auditoria\r\nter no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas da auditoria, conhecer a\r\ninstitui\u00e7\u00e3o, ter interesse e compromisso pelo assunto\r\ne pelo desenvolvimento do trabalho, ter\r\nenvolvimento com o cuidado do paciente, bem\r\ncomo a capacidade do trabalhador em grupo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es da comiss\u00e3o de auditoria elaborar normas e objetos, revisar o instrumento de auditoria, tabular e analisar os dados, aplicar o instrumento e elaborar o relat\u00f3rio.","id":548725,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es da comiss\u00e3o de auditoria elaborar\r\nnormas e objetos, revisar o instrumento de auditoria,\r\ntabular e analisar os dados, aplicar o instrumento\r\ne elaborar o relat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na auditoria o grupo deve possuir independ\u00eancia e privacidade para a realiza\u00e7\u00e3o do trabalho podendo possuir caracter\u00edsticas sigilosas ou n\u00e3o.","id":548726,"corpo":"<p align=justify>Na auditoria o grupo deve possuir independ\u00eancia\r\ne privacidade para a realiza\u00e7\u00e3o do trabalho podendo\r\npossuir caracter\u00edsticas sigilosas ou n\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entende-se como auditoria cont\u00e1bil o exame dos registros dos fatos administrativos e dos componentes do patrim\u00f4nio.","id":548727,"corpo":"<p align=justify>Entende-se como auditoria cont\u00e1bil o exame dos\r\nregistros dos fatos administrativos e dos componentes\r\ndo patrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A auditoria peri\u00f3dica avalia tempos determinados dando \u00eanfase \u00e0 continuidade.","id":548728,"corpo":"<p align=justify>A auditoria peri\u00f3dica avalia tempos determinados\r\ndando \u00eanfase \u00e0 continuidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Autismo","oab":false,"nome":"Autismo","pai":413438,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405853,"slug":"enfermagem-autismo"}],"slug":"enfermagem\/117395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador","id":1746}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comprimento da onda sonora observada pelo oper\u00e1rio, no caso de um movimento relativo entre a plataforma e a lancha, pode ser calculado pelo efeito Doppler, que algumas vezes \u00e9 denominado efeito Doppler-Fizeau.","provas":[{"id":3887,"cargo":{"descricao":"Operador","id":1746},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-operador-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Operador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145591,"hashId":"8f8019b92994ffdbb3888f1ab01427a1","enunciado":"<p align=justify>O comprimento da onda sonora observada pelo oper\u00e1rio, no\r\ncaso de um movimento relativo entre a plataforma e a lancha,\r\npode ser calculado pelo efeito Doppler, que algumas vezes\r\n\u00e9 denominado efeito Doppler-Fizeau.<\/p>","resposta":650532,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":650532,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":650533,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De uma plataforma fixa, um oper\u00e1rio, em repouso, observa o som emitido pela sirene de uma lancha do corpo de bombeiros. Assumindo a freq\u00fc\u00eancia emitida pela fonte (sirene) constante e igual a 1,6 MHz, a velocidade do ar igual a zero e a velocidade do som no ar igual a 343 m\/s, julgue os itens que se seguem.","id":118992,"enunciado":"<p align=justify>De uma plataforma fixa, um oper\u00e1rio, em repouso, observa o som\r\nemitido pela sirene de uma lancha do corpo de bombeiros.\r\nAssumindo a freq\u00fc\u00eancia emitida pela fonte (sirene) constante e\r\nigual a 1,6 MHz, a velocidade do ar igual a zero e a velocidade\r\ndo som no ar igual a 343 m\/s, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"nome_clean":"Ac\u00fastica","oab":false,"nome":"Ac\u00fastica","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416622,"slug":"fisica-acustica"}],"slug":"fisica\/145591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador","id":1746}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por meio do gr\u00e1fico, infere-se que existe regi\u00e3o de sensibilidade do ouvido humano onde o n\u00edvel de intensidade, em dB, n\u00e3o varia com o aumento da freq\u00fc\u00eancia.","provas":[{"id":3887,"cargo":{"descricao":"Operador","id":1746},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-operador-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Operador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145594,"hashId":"10db57294557da9c54863eef0abe5dc8","enunciado":"<p align=justify>Por meio do gr\u00e1fico, infere-se que existe regi\u00e3o de\r\nsensibilidade do ouvido humano onde o n\u00edvel de intensidade,\r\nem dB, n\u00e3o varia com o aumento da freq\u00fc\u00eancia.<\/p>","resposta":650541,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":650541,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":650542,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A fona\u00e7\u00e3o e a audi\u00e7\u00e3o s\u00e3o meios importantes de comunica\u00e7\u00e3o do ser humano. A audi\u00e7\u00e3o envolve um sistema mec\u00e2nico que estimula as c\u00e9lulas receptoras do som, chamadas c\u00e9lulas ciliadas. Nesse sentido, a fun\u00e7\u00e3o do ouvido \u00e9 converter uma onda mec\u00e2nica (sonora) fraca no ar em est\u00edmulos nervosos. O gr\u00e1fico abaixo mostra o comportamento da sensibilidade do ouvido humano em fun\u00e7\u00e3o da freq\u00fc\u00eancia. De acordo com os dados da figura acima, julgue os itens a seguir.","id":118996,"enunciado":"<P align=justify>A fona\u00e7\u00e3o e a audi\u00e7\u00e3o s\u00e3o meios importantes de comunica\u00e7\u00e3o do ser humano. A audi\u00e7\u00e3o envolve um sistema mec\u00e2nico que estimula as c\u00e9lulas receptoras do som, chamadas c\u00e9lulas ciliadas. Nesse sentido, a fun\u00e7\u00e3o do ouvido \u00e9 converter uma onda mec\u00e2nica (sonora) fraca no ar em est\u00edmulos nervosos. O gr\u00e1fico abaixo mostra o comportamento da sensibilidade do ouvido humano em fun\u00e7\u00e3o da freq\u00fc\u00eancia.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3887\/86.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com os dados da figura acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 e 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"nome_clean":"Ac\u00fastica","oab":false,"nome":"Ac\u00fastica","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416622,"slug":"fisica-acustica"}],"slug":"fisica\/145594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador","id":1746}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ondas sonoras que atingem o ouvido humano s\u00e3o ondas transversais e, portanto, podem ser polarizadas.","provas":[{"id":3887,"cargo":{"descricao":"Operador","id":1746},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-operador-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Operador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145595,"hashId":"6715621f73df550803c7e3710ec7c20e","enunciado":"<p align=justify>Ondas sonoras que atingem o ouvido humano s\u00e3o ondas\r\ntransversais e, portanto, podem ser polarizadas.<\/p>","resposta":650544,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":650543,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":650544,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A fona\u00e7\u00e3o e a audi\u00e7\u00e3o s\u00e3o meios importantes de comunica\u00e7\u00e3o do ser humano. A audi\u00e7\u00e3o envolve um sistema mec\u00e2nico que estimula as c\u00e9lulas receptoras do som, chamadas c\u00e9lulas ciliadas. Nesse sentido, a fun\u00e7\u00e3o do ouvido \u00e9 converter uma onda mec\u00e2nica (sonora) fraca no ar em est\u00edmulos nervosos. O gr\u00e1fico abaixo mostra o comportamento da sensibilidade do ouvido humano em fun\u00e7\u00e3o da freq\u00fc\u00eancia. De acordo com os dados da figura acima, julgue os itens a seguir.","id":118996,"enunciado":"<P align=justify>A fona\u00e7\u00e3o e a audi\u00e7\u00e3o s\u00e3o meios importantes de comunica\u00e7\u00e3o do ser humano. A audi\u00e7\u00e3o envolve um sistema mec\u00e2nico que estimula as c\u00e9lulas receptoras do som, chamadas c\u00e9lulas ciliadas. Nesse sentido, a fun\u00e7\u00e3o do ouvido \u00e9 converter uma onda mec\u00e2nica (sonora) fraca no ar em est\u00edmulos nervosos. O gr\u00e1fico abaixo mostra o comportamento da sensibilidade do ouvido humano em fun\u00e7\u00e3o da freq\u00fc\u00eancia.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3887\/86.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com os dados da figura acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 e 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"nome_clean":"Ac\u00fastica","oab":false,"nome":"Ac\u00fastica","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416622,"slug":"fisica-acustica"}],"slug":"fisica\/145595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador","id":1746}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o dos caminhos por ordem crescente em magnitude de calor transferido (Qi) \u00e9 Q1 &lt; Q2 &lt; Q3 &lt; Q4.","provas":[{"id":3887,"cargo":{"descricao":"Operador","id":1746},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-operador-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Operador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145618,"hashId":"9ee193aca03130deabb603e2e4dd9f91","enunciado":"<P align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o dos caminhos por ordem crescente em magnitude de calor transferido (<EM>Qi<\/EM>) \u00e9 <EM>Q<\/EM><SUB>1 <\/SUB>&lt; <EM>Q<\/EM><SUB>2<\/SUB> &lt; <EM>Q<\/EM><SUB>3<\/SUB> &lt; <EM>Q<\/EM><SUB>4<\/SUB>.<\/P>","resposta":650620,"anulada":false,"rotulo":130,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":650620,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":650621,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra quatro caminhos em um diagrama p-V ao longo do qual um g\u00e1s ideal \u00e9 levado de um estado inicial (i) para um estado final (f ). De acordo com essas informa\u00e7\u00f5es e a primeira lei da termodin\u00e2mica, julgue os itens a seguir.","id":119011,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3887\/95.JPG><\/P>\r\n<P>A figura acima mostra quatro caminhos em um diagrama <EM>p-V<\/EM> ao longo do qual um g\u00e1s ideal \u00e9 levado de um estado inicial (<EM>i<\/EM>) para um estado final (<EM>f<\/EM> ). <\/P>\r\n<P>De acordo com essas informa\u00e7\u00f5es e a primeira lei da termodin\u00e2mica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 128 a 130"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"nome_clean":"Calorimetria","oab":false,"nome":"Calorimetria","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400968,"slug":"fisica-calorimetria"}],"slug":"fisica\/145618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador","id":1746}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Curto-circuitos podem ocorrer entre as espiras de um mesmo enrolamento do transformador e entre as espiras do prim\u00e1rio e do secund\u00e1rio.","provas":[{"id":3887,"cargo":{"descricao":"Operador","id":1746},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-operador-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Operador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145622,"hashId":"8c54bd5d5857f030ef039f225326ec07","enunciado":"<p align=justify>Curto-circuitos podem ocorrer entre as espiras de um mesmo\r\nenrolamento do transformador e entre as espiras do prim\u00e1rio\r\ne do secund\u00e1rio.<\/p>","resposta":650626,"anulada":false,"rotulo":133,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":650626,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":650627,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a dispositivos e a circuitos el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos, julgue os itens a seguir.","id":119015,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a dispositivos e a circuitos el\u00e9tricos e eletr\u00f4nicos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 a 135"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/145622","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador","id":1746}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se observar bem um ciclo completo de sinal de tens\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio diminuir a freq\u00fc\u00eancia de varredura do oscilosc\u00f3pio, \u00e0 medida que a freq\u00fc\u00eancia desse sinal aumenta.","provas":[{"id":3887,"cargo":{"descricao":"Operador","id":1746},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-operador-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Operador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145635,"hashId":"07c8941352177cc1ee11c1dd823dbf6f","enunciado":"<p align=justify>Para se observar bem um ciclo completo de sinal de tens\u00e3o,\r\n\u00e9 necess\u00e1rio diminuir a freq\u00fc\u00eancia de varredura do\r\noscilosc\u00f3pio, \u00e0 medida que a freq\u00fc\u00eancia desse sinal aumenta.<\/p>","resposta":650664,"anulada":false,"rotulo":145,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":650663,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":650664,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O mult\u00edmetro e o oscilosc\u00f3pio permitem medidas de diferentes vari\u00e1veis e par\u00e2metros el\u00e9tricos. S\u00e3o instrumentos essenciais em uma bancada de manuten\u00e7\u00e3o el\u00e9trica e eletr\u00f4nica. A respeito desses instrumentos, julgue os itens a seguir.","id":119020,"enunciado":"<p align=justify>O mult\u00edmetro e o oscilosc\u00f3pio permitem medidas de diferentes\r\nvari\u00e1veis e par\u00e2metros el\u00e9tricos. S\u00e3o instrumentos essenciais em\r\numa bancada de manuten\u00e7\u00e3o el\u00e9trica e eletr\u00f4nica. A respeito\r\ndesses instrumentos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 145"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/145635","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As sondagens a trado s\u00e3o utilizadas para a recupera\u00e7\u00e3o de materiais rochosos duros encontrados em grandes profundidades e as sondagens rotativas, para a recupera\u00e7\u00e3o de materiais inconsolidados, em profundidades rasas.","provas":[{"id":3897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-exploracao-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145699,"hashId":"0dc6c063b9044f2a7b105f4859e875c3","enunciado":"<p align=justify>As sondagens a trado s\u00e3o utilizadas para a recupera\u00e7\u00e3o de\r\nmateriais rochosos duros encontrados em grandes\r\nprofundidades e as sondagens rotativas, para a recupera\u00e7\u00e3o\r\nde materiais inconsolidados, em profundidades rasas.<\/p>","resposta":650945,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":650944,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":650945,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de fundamentos de prospec\u00e7\u00e3o mineral e cartografia, julgue os itens a seguir.","id":119072,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de fundamentos de prospec\u00e7\u00e3o mineral e cartografia,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Explora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Explora\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394721,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-exploracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/145699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aerofotogrametria, fundamentalmente utilizada para a elabora\u00e7\u00e3o de mapas-base ou topogr\u00e1ficos, consiste em se fotografar um terreno de dentro de um avi\u00e3o que, devidamente equipado, voa a altitude, dire\u00e7\u00e3o e velocidade constantes.","provas":[{"id":3897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-exploracao-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145701,"hashId":"21800c04fe786b3cf1e00048169a647e","enunciado":"<p align=justify>A aerofotogrametria, fundamentalmente utilizada para a\r\nelabora\u00e7\u00e3o de mapas-base ou topogr\u00e1ficos, consiste em se\r\nfotografar um terreno de dentro de um avi\u00e3o que,\r\ndevidamente equipado, voa a altitude, dire\u00e7\u00e3o e velocidade\r\nconstantes.<\/p>","resposta":650948,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":650948,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":650949,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de fundamentos de prospec\u00e7\u00e3o mineral e cartografia, julgue os itens a seguir.","id":119072,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de fundamentos de prospec\u00e7\u00e3o mineral e cartografia,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Explora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Explora\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394721,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-exploracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/145701","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Grafita e diamante s\u00e3o isomorfos de carbono. Isso significa que esses minerais t\u00eam essencialmente a mesma composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, mas estruturas cristalinas distintas, o que se reflete em suas propriedades f\u00edsicas e morfol\u00f3gicas diferenciadas.","provas":[{"id":3897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-exploracao-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145704,"hashId":"9a43e7870f3673b2f306aeb72e6b80f3","enunciado":"<p align=justify>Grafita e diamante s\u00e3o isomorfos de carbono. Isso significa\r\nque esses minerais t\u00eam essencialmente a mesma composi\u00e7\u00e3o\r\nqu\u00edmica, mas estruturas cristalinas distintas, o que se reflete\r\nem suas propriedades f\u00edsicas e morfol\u00f3gicas diferenciadas.<\/p>","resposta":650955,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":650954,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":650955,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No referente a conceitos b\u00e1sicos em mineralogia, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":119074,"enunciado":"<p align=justify>No referente a conceitos b\u00e1sicos em mineralogia, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Explora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Explora\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394721,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-exploracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/145704","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As caracter\u00edsticas f\u00edsicas dos magmas, como a temperatura e a viscosidade, est\u00e3o intrinsecamente relacionadas \u00e0 sua composi\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o aos magmas gran\u00edticos, os magmas bas\u00e1lticos s\u00e3o mais quentes e t\u00eam viscosidade menor, por isso, s\u00e3o menos freq\u00fcentes os derrames bas\u00e1lticos.","provas":[{"id":3897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-exploracao-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145710,"hashId":"68f3894ee6aecf62ae7632b41b564db0","enunciado":"<p align=justify>As caracter\u00edsticas f\u00edsicas dos magmas, como a temperatura\r\ne a viscosidade, est\u00e3o intrinsecamente relacionadas \u00e0 sua\r\ncomposi\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o aos magmas gran\u00edticos, os magmas\r\nbas\u00e1lticos s\u00e3o mais quentes e t\u00eam viscosidade menor, por\r\nisso, s\u00e3o menos freq\u00fcentes os derrames bas\u00e1lticos.<\/p>","resposta":650968,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":650967,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":650968,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 natureza dos magmas e \u00e0s caracter\u00edsticas das rochas \u00edgneas, metam\u00f3rficas e sedimentares, julgue os itens que se seguem.","id":119075,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 natureza dos magmas e \u00e0s caracter\u00edsticas das rochas\r\n\u00edgneas, metam\u00f3rficas e sedimentares, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Explora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Explora\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394721,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-exploracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/145710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A celulose, principal mat\u00e9ria-prima da madeira, sob condi\u00e7\u00f5es de press\u00e3o, temperatura e tempo de atua\u00e7\u00e3o, apresenta a seguinte seq\u00fc\u00eancia natural de matura\u00e7\u00e3o: turfa, antracito, carv\u00e3o e linhito.","provas":[{"id":3897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-exploracao-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145723,"hashId":"e3dbef949fa2c8422462fc98febab8ac","enunciado":"<p align=justify>A celulose, principal mat\u00e9ria-prima da madeira, sob\r\ncondi\u00e7\u00f5es de press\u00e3o, temperatura e tempo de atua\u00e7\u00e3o,\r\napresenta a seguinte seq\u00fc\u00eancia natural de matura\u00e7\u00e3o: turfa,\r\nantracito, carv\u00e3o e linhito.<\/p>","resposta":650999,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":650998,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":650999,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens em seguida, acerca de aspectos relacionados ao carv\u00e3o.","id":119077,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens em seguida, acerca de aspectos relacionados ao\r\ncarv\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Explora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Explora\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394721,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-exploracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/145723","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sedimentos qu\u00edmicos s\u00e3o formados da precipita\u00e7\u00e3o e evapora\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias de solu\u00e7\u00f5es i\u00f4nicas ou coloidais.","provas":[{"id":3897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-exploracao-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145727,"hashId":"f8050f25074eed8227dd97e004518ba8","enunciado":"<p align=justify>Os sedimentos qu\u00edmicos s\u00e3o formados da precipita\u00e7\u00e3o e\r\nevapora\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias de solu\u00e7\u00f5es i\u00f4nicas ou coloidais.<\/p>","resposta":651009,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651009,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651010,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das rochas sedimentares e dos processos de sedimenta\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":119079,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das rochas sedimentares e dos processos de sedimenta\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Explora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Explora\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394721,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-exploracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/145727","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O estudo das estruturas geol\u00f3gicas tem import\u00e2ncia cient\u00edfica e pr\u00e1tica. A geologia estrutural estuda os processos deformacionais da litosfera e as estruturas decorrentes dessas deforma\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":3897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-exploracao-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145732,"hashId":"725d36988d1c0903220ec720690e91d5","enunciado":"<p align=justify>O estudo das estruturas geol\u00f3gicas tem import\u00e2ncia cient\u00edfica\r\ne pr\u00e1tica. A geologia estrutural estuda os processos\r\ndeformacionais da litosfera e as estruturas decorrentes dessas\r\ndeforma\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":651022,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651022,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651023,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a algumas estruturas de rochas e \u00e0 deforma\u00e7\u00e3o da crosta terrestre, julgue os seguintes itens.","id":119080,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a algumas estruturas de rochas e \u00e0 deforma\u00e7\u00e3o da\r\ncrosta terrestre, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Explora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Explora\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394721,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-exploracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/145732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Falhas normais ou de gravidade, comuns em regi\u00f5es com deslizamento de encostas e associadas principalmente \u00e0 tect\u00f4nica compressional, s\u00e3o importantes na forma\u00e7\u00e3o e na evolu\u00e7\u00e3o de bacias sedimentares.","provas":[{"id":3897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-exploracao-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145735,"hashId":"e18ea9ff4a4dd25b9593b59835c3a423","enunciado":"<p align=justify>Falhas normais ou de gravidade, comuns em regi\u00f5es com\r\ndeslizamento de encostas e associadas principalmente \u00e0\r\ntect\u00f4nica compressional, s\u00e3o importantes na forma\u00e7\u00e3o e na\r\nevolu\u00e7\u00e3o de bacias sedimentares.<\/p>","resposta":651029,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651028,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651029,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a algumas estruturas de rochas e \u00e0 deforma\u00e7\u00e3o da crosta terrestre, julgue os seguintes itens.","id":119080,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a algumas estruturas de rochas e \u00e0 deforma\u00e7\u00e3o da\r\ncrosta terrestre, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Explora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Explora\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394721,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-exploracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/145735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Representam a camada s\u00f3lida externa do planeta a crosta continental, que corresponde \u00e0s \u00e1reas continentais emersas, e a crosta oce\u00e2nica, que constitui os assoalhos oce\u00e2nicos.","provas":[{"id":3897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-exploracao-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145739,"hashId":"5626519e487f8924e423a3467c15f718","enunciado":"<p align=justify>Representam a camada s\u00f3lida externa do planeta a crosta\r\ncontinental, que corresponde \u00e0s \u00e1reas continentais emersas,\r\ne a crosta oce\u00e2nica, que constitui os assoalhos oce\u00e2nicos.<\/p>","resposta":651039,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651039,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651040,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 estrutura da Terra e \u00e0 teoria tect\u00f4nica de placas, julgue os itens a seguir.","id":119081,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 estrutura da Terra e \u00e0 teoria tect\u00f4nica de\r\nplacas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia Estrutural","oab":false,"nome":"Geologia Estrutural","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402756,"slug":"geologia-geologia-estrutural"},{"nome_clean":"Geotect\u00f4nica","oab":false,"nome":"Geotect\u00f4nica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402761,"slug":"geologia-geotectonica"}],"slug":"geologia\/145739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A data\u00e7\u00e3o por f\u00f3sseis baseia-se na superposi\u00e7\u00e3o das camadas, e n\u00e3o no tempo que levou para que essas camadas fossem depositadas, sendo, portanto, uma data\u00e7\u00e3o de valores relativos.","provas":[{"id":3897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-exploracao-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145745,"hashId":"b8d13af7a51b974263f62c991b9ca052","enunciado":"<p align=justify>A data\u00e7\u00e3o por f\u00f3sseis baseia-se na superposi\u00e7\u00e3o das\r\ncamadas, e n\u00e3o no tempo que levou para que essas camadas\r\nfossem depositadas, sendo, portanto, uma data\u00e7\u00e3o de valores\r\nrelativos.<\/p>","resposta":651049,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651049,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651050,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cordilheira oce\u00e2nica \u00e9 o compartimento fisiogr\u00e1fico do fundo oce\u00e2nico que foi constitu\u00eddo, predominantemente, pelos processos vulc\u00e2nicos e tect\u00f4nicos de forma\u00e7\u00e3o da crosta oce\u00e2nica. Quanto aos m\u00e9todos de data\u00e7\u00e3o de rochas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":119082,"enunciado":"<p align=justify>A cordilheira oce\u00e2nica \u00e9 o compartimento fisiogr\u00e1fico do\r\nfundo oce\u00e2nico que foi constitu\u00eddo, predominantemente,\r\npelos processos vulc\u00e2nicos e tect\u00f4nicos de forma\u00e7\u00e3o da\r\ncrosta oce\u00e2nica.\r\nQuanto aos m\u00e9todos de data\u00e7\u00e3o de rochas, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geocronologia","oab":false,"nome":"Geocronologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402749,"slug":"geologia-geocronologia"},{"nome_clean":"Paleontologia","oab":false,"nome":"Paleontologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402764,"slug":"geologia-paleontologia"}],"slug":"geologia\/145745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por meio da data\u00e7\u00e3o de restos fossilizados, constata-se que a maioria dos dinossauros desapareceu h\u00e1 cerca de 60 milh\u00f5es de anos, correspondendo ao t\u00e9rmino do per\u00edodo Cret\u00e1ceo da era Paleoz\u00f3ica.","provas":[{"id":3897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-exploracao-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145747,"hashId":"f37a4fb8ab0b358b648a97dfd80c4e55","enunciado":"<p align=justify>Por meio da data\u00e7\u00e3o de restos fossilizados, constata-se que\r\na maioria dos dinossauros desapareceu h\u00e1 cerca de\r\n60 milh\u00f5es de anos, correspondendo ao t\u00e9rmino do per\u00edodo\r\nCret\u00e1ceo da era Paleoz\u00f3ica.<\/p>","resposta":651054,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651053,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651054,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cordilheira oce\u00e2nica \u00e9 o compartimento fisiogr\u00e1fico do fundo oce\u00e2nico que foi constitu\u00eddo, predominantemente, pelos processos vulc\u00e2nicos e tect\u00f4nicos de forma\u00e7\u00e3o da crosta oce\u00e2nica. Quanto aos m\u00e9todos de data\u00e7\u00e3o de rochas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":119082,"enunciado":"<p align=justify>A cordilheira oce\u00e2nica \u00e9 o compartimento fisiogr\u00e1fico do\r\nfundo oce\u00e2nico que foi constitu\u00eddo, predominantemente,\r\npelos processos vulc\u00e2nicos e tect\u00f4nicos de forma\u00e7\u00e3o da\r\ncrosta oce\u00e2nica.\r\nQuanto aos m\u00e9todos de data\u00e7\u00e3o de rochas, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geocronologia","oab":false,"nome":"Geocronologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402749,"slug":"geologia-geocronologia"}],"slug":"geologia\/145747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1gua da chuva, principal agente do intemperismo qu\u00edmico, percola as rochas e nelas se infiltra. Essa \u00e1gua, rica em O2, interage com o CO2 da atmosfera, adquirindo car\u00e1ter b\u00e1sico.","provas":[{"id":3897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-exploracao-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145755,"hashId":"4b94e142cff2a29619adf6e8617eac34","enunciado":"<P align=justify>A \u00e1gua da chuva, principal agente do intemperismo qu\u00edmico, percola as rochas e nelas se infiltra. Essa \u00e1gua, rica em O<SUB>2<\/SUB>, interage com o CO<SUB>2<\/SUB> da atmosfera, adquirindo car\u00e1ter b\u00e1sico.<\/P>","resposta":651076,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651075,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651076,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do intemperismo e de aspectos a ele relacionados, julgue os itens abaixo.","id":119083,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do intemperismo e de aspectos a ele relacionados, julgue\r\nos itens abaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geoqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Geoqu\u00edmica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402760,"slug":"geologia-geoquimica"}],"slug":"geologia\/145755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1gua distribui-se na atmosfera e na parte superficial da crosta terrestre, constituindo a hidrosfera, que \u00e9 formada por uma s\u00e9rie de reservat\u00f3rios, como geleiras, rios, lagos, vapor da \u00e1gua atmosf\u00e9rica, \u00e1gua subterr\u00e2nea e \u00e1gua retida nos seres vivos, n\u00e3o fazendo parte desse sistema a \u00e1gua contida nos oceanos.","provas":[{"id":3897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-exploracao-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145757,"hashId":"44cd53e15e31beb87f862ed4aceab03b","enunciado":"<p align=justify>A \u00e1gua distribui-se na atmosfera e na parte superficial da\r\ncrosta terrestre, constituindo a hidrosfera, que \u00e9 formada por\r\numa s\u00e9rie de reservat\u00f3rios, como geleiras, rios, lagos, vapor\r\nda \u00e1gua atmosf\u00e9rica, \u00e1gua subterr\u00e2nea e \u00e1gua retida nos seres\r\nvivos, n\u00e3o fazendo parte desse sistema a \u00e1gua contida nos\r\noceanos.<\/p>","resposta":651083,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651082,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651083,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No concernente a aspectos relativos \u00e0 \u00e1gua, julgue os itens em seguida.","id":119084,"enunciado":"<p align=justify>No concernente a aspectos relativos \u00e0 \u00e1gua, julgue os itens em\r\nseguida.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Explora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Explora\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394721,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-exploracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/145757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sulcos ou ravinas s\u00e3o formados pela a\u00e7\u00e3o erosiva do escoamento superficial concentrado em linhas, e as bo\u00e7orocas, pela a\u00e7\u00e3o da \u00e1gua subterr\u00e2nea.","provas":[{"id":3897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-exploracao-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145765,"hashId":"8318f7f7e89d541fbfe187168269ad1a","enunciado":"<p align=justify>Os sulcos ou ravinas s\u00e3o formados pela a\u00e7\u00e3o erosiva do\r\nescoamento superficial concentrado em linhas, e as\r\nbo\u00e7orocas, pela a\u00e7\u00e3o da \u00e1gua subterr\u00e2nea.<\/p>","resposta":651098,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651098,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651099,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No concernente a aspectos relativos \u00e0 \u00e1gua, julgue os itens em seguida.","id":119084,"enunciado":"<p align=justify>No concernente a aspectos relativos \u00e0 \u00e1gua, julgue os itens em\r\nseguida.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Explora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Explora\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394721,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-exploracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/145765","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os per\u00edodos de eros\u00e3o ou n\u00e3o-deposi\u00e7\u00e3o produzem descontinuidades estratigr\u00e1ficas, denominadas discord\u00e2ncias.","provas":[{"id":3897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-exploracao-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145769,"hashId":"825a205b1cc87fa0d1efe8c204c2ebd0","enunciado":"<p align=justify>Os per\u00edodos de eros\u00e3o ou n\u00e3o-deposi\u00e7\u00e3o produzem\r\ndescontinuidades estratigr\u00e1ficas, denominadas discord\u00e2ncias.<\/p>","resposta":651109,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651109,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651110,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de rochas sedimentares e processos de sedimenta\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":119086,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de rochas sedimentares e processos de sedimenta\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Estratigrafia","oab":false,"nome":"Estratigrafia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402744,"slug":"geologia-estratigrafia"}],"slug":"geologia\/145769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os processos fluviais, enquadram-se, em sentido mais amplo, no conjunto de processos aluviais, que compreendem eros\u00e3o, transporte e sedimenta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":3897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-exploracao-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145773,"hashId":"1c5801f62bb2139ad5d63e612707937e","enunciado":"<p align=justify>Os processos fluviais, enquadram-se, em sentido mais amplo,\r\nno conjunto de processos aluviais, que compreendem eros\u00e3o,\r\ntransporte e sedimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":651122,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651122,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651123,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a processos aluviais, julgue os itens a seguir.","id":119088,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a processos aluviais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Explora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Explora\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394721,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-exploracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/145773","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A bacia de inunda\u00e7\u00e3o de um rio corresponde \u00e0s partes mais baixas da plan\u00edcie de inunda\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":3897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-exploracao-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145776,"hashId":"0bfc3b6b273a99a006e90124e57567ee","enunciado":"<p align=justify>A bacia de inunda\u00e7\u00e3o de um rio corresponde \u00e0s partes mais\r\nbaixas da plan\u00edcie de inunda\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":651128,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651128,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651129,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a processos aluviais, julgue os itens a seguir.","id":119088,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a processos aluviais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Explora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Explora\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394721,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-exploracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/145776","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sistemas fluviais de leques aluviais consistem de um complexo de canais de baixa energia, interconectados e desenvolvidos, sobretudo, em alagados ou regi\u00f5es \u00famidas.","provas":[{"id":3897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-exploracao-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145777,"hashId":"e3bd0d7f87de06286245590151f460af","enunciado":"<p align=justify>Os sistemas fluviais de leques aluviais consistem de um\r\ncomplexo de canais de baixa energia, interconectados e\r\ndesenvolvidos, sobretudo, em alagados ou regi\u00f5es \u00famidas.<\/p>","resposta":651131,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651130,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651131,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a processos aluviais, julgue os itens a seguir.","id":119088,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a processos aluviais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Explora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Explora\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394721,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-exploracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/145777","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Rochas \u00e1cidas e ultrab\u00e1sicas s\u00e3o aquelas cujas concentra\u00e7\u00f5es de s\u00edlica s\u00e3o, respectivamente, baixas e elevadas.","provas":[{"id":3897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-exploracao-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145783,"hashId":"e034c49ddfdb6dca2b4e058fb3ee771a","enunciado":"<p align=justify>Rochas \u00e1cidas e ultrab\u00e1sicas s\u00e3o aquelas cujas concentra\u00e7\u00f5es\r\nde s\u00edlica s\u00e3o, respectivamente, baixas e elevadas.<\/p>","resposta":651149,"anulada":false,"rotulo":124,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651148,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651149,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 geoqu\u00edmica de rochas e ao comportamento geoqu\u00edmico de alguns elementos na crosta terrestre, julgue os seguintes itens.","id":119090,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 geoqu\u00edmica de rochas e ao comportamento geoqu\u00edmico\r\nde alguns elementos na crosta terrestre, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 121 a 125"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Explora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Explora\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394721,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-exploracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/145783","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A evolu\u00e7\u00e3o das bacias marginais brasileiras est\u00e1 associada \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do oceano Atl\u00e2ntico, iniciada durante o per\u00edodo Jur\u00e1ssico.","provas":[{"id":3897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-exploracao-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145788,"hashId":"5b5ec0047ed103cd6e64980d00059995","enunciado":"<p align=justify>A evolu\u00e7\u00e3o das bacias marginais brasileiras est\u00e1 associada \u00e0\r\nforma\u00e7\u00e3o do oceano Atl\u00e2ntico, iniciada durante o per\u00edodo\r\nJur\u00e1ssico.<\/p>","resposta":651164,"anulada":false,"rotulo":127,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651164,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651165,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 geologia do Brasil, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":119093,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 geologia do Brasil, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 126 a 135"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia do Brasil","oab":false,"nome":"Geologia do Brasil","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402755,"slug":"geologia-geologia-do-brasil"}],"slug":"geologia\/145788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Brasil \u00e9 o maior detentor mundial de reservas do ni\u00f3bio (Nb), que est\u00e3o concentradas principalmente em Arax\u00e1-MG, onde o dep\u00f3sito de Nb est\u00e1 associado a um granito.","provas":[{"id":3897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-exploracao-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145795,"hashId":"8b9c8d12e43e8ae01c32f0d77ea3eda9","enunciado":"<p align=justify>O Brasil \u00e9 o maior detentor mundial de reservas do ni\u00f3bio\r\n(Nb), que est\u00e3o concentradas principalmente em Arax\u00e1-MG,\r\nonde o dep\u00f3sito de Nb est\u00e1 associado a um granito.<\/p>","resposta":651179,"anulada":false,"rotulo":134,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651178,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651179,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 geologia do Brasil, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":119093,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 geologia do Brasil, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 126 a 135"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia do Brasil","oab":false,"nome":"Geologia do Brasil","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402755,"slug":"geologia-geologia-do-brasil"}],"slug":"geologia\/145795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O termo min\u00e9rio \u00e9 utilizado para designar a rocha da qual se pode obter uma ou mais subst\u00e2ncias \u00fateis e com valor econ\u00f4mico.","provas":[{"id":3897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-exploracao-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145798,"hashId":"372c9e63c6c493c2183ddfd5db6357ed","enunciado":"<p align=justify>O termo min\u00e9rio \u00e9 utilizado para designar a rocha da qual se\r\npode obter uma ou mais subst\u00e2ncias \u00fateis e com valor\r\necon\u00f4mico.<\/p>","resposta":651187,"anulada":false,"rotulo":136,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651187,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651188,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 geologia econ\u00f4mica e \u00e0 pesquisa mineral, julgue os itens que se seguem.","id":119096,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 geologia econ\u00f4mica e \u00e0 pesquisa mineral, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 140"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Mineralogia","oab":false,"nome":"Mineralogia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402763,"slug":"geologia-mineralogia"}],"slug":"geologia\/145798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que ocorra acumula\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, \u00e9 necess\u00e1rio que, ap\u00f3s o processo de gera\u00e7\u00e3o, ocorra a migra\u00e7\u00e3o, cujo caminho deve ser interrompido pela exist\u00eancia de algum tipo de armadilha geol\u00f3gica.","provas":[{"id":3897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-exploracao-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145812,"hashId":"8494f4f969552faeee93f08ad3862477","enunciado":"<p align=justify>Para que ocorra acumula\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, \u00e9 necess\u00e1rio que,\r\nap\u00f3s o processo de gera\u00e7\u00e3o, ocorra a migra\u00e7\u00e3o, cujo\r\ncaminho deve ser interrompido pela exist\u00eancia de algum tipo\r\nde armadilha geol\u00f3gica.<\/p>","resposta":651218,"anulada":false,"rotulo":144,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651218,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651219,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 geologia do petr\u00f3leo, julgue os itens em seguida.","id":119098,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 geologia do petr\u00f3leo, julgue os itens em\r\nseguida.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 145"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia do Petr\u00f3leo","oab":false,"nome":"Geologia do Petr\u00f3leo","pai":50,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402770,"slug":"geologia-geologia-do-petroleo"}],"slug":"geologia\/145812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A s\u00edsmica por reflex\u00e3o \u00e9 o m\u00e9todo geof\u00edsico mais utilizado na prospec\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, pois fornece alta defini\u00e7\u00e3o das fei\u00e7\u00f5es geol\u00f3gicas em subsuperf\u00edcie prop\u00edcias \u00e0 acumula\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo.","provas":[{"id":3897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo","id":2177},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-exploracao-de-petroleo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":145822,"hashId":"e3514bc0ba24ee19709ded770f02bafa","enunciado":"<p align=justify>A s\u00edsmica por reflex\u00e3o \u00e9 o m\u00e9todo geof\u00edsico mais utilizado\r\nna prospec\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, pois fornece alta defini\u00e7\u00e3o das\r\nfei\u00e7\u00f5es geol\u00f3gicas em subsuperf\u00edcie prop\u00edcias \u00e0 acumula\u00e7\u00e3o\r\nde petr\u00f3leo.<\/p>","resposta":651245,"anulada":false,"rotulo":150,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":651245,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":651246,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos m\u00e9todos geof\u00edsicos e das t\u00e9cnicas de prospec\u00e7\u00e3o geof\u00edsica, julgue os seguintes itens.","id":119099,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos m\u00e9todos geof\u00edsicos e das t\u00e9cnicas de prospec\u00e7\u00e3o\r\ngeof\u00edsica, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 145 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geof\u00edsica","oab":false,"nome":"Geof\u00edsica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402751,"slug":"geologia-geofisica"}],"slug":"geologia\/145822","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Supremo Tribunal Federal, no julgamento da constitucionalidade da A\u00e7\u00e3o Declarat\u00f3ria de Constitucionalidade, prevista pela Emenda Constitucional no 03, de 1993, decidiu ser poss\u00edvel controlar a constitucionalidade:","provas":[{"id":3628,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2004-nce-advogado","tipo":1,"nome":"NCE - INFRAERO - Advogado - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":125877,"hashId":"6b0656a8647f15b7ae596251eaebe211","enunciado":"O Supremo Tribunal Federal, no julgamento da constitucionalidade da A\u00e7\u00e3o Declarat\u00f3ria de Constitucionalidade, prevista pela Emenda Constitucional no 03, de 1993, decidiu ser poss\u00edvel controlar a constitucionalidade:","resposta":582753,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de lei complementar;","id":582751,"corpo":"de lei complementar;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de lei delegada;","id":582752,"corpo":"de lei delegada;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de emenda constitucional;","id":582753,"corpo":"de emenda constitucional;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de lei ordin\u00e1ria;","id":582754,"corpo":"de lei ordin\u00e1ria;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de Regulamento.","id":582755,"corpo":"de Regulamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":107983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407754,"slug":"direito-constitucional-controle-abstrato-ou-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o direta de constitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade ou ADC ou ADECON","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o direta de constitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade ou ADC ou ADECON","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407763,"slug":"direito-constitucional-acao-direta-de-constitucionalidade-ou-acao-declaratoria-de-constitucionalidade-ou-adc-ou-adecon"}],"slug":"direito-constitucional\/125877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo legislativo da lei delegada e sobre a san\u00e7\u00e3o e o veto, na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, marque a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta","provas":[{"id":3167,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"aneel-2004-esaf-analista-administrativo-prova-2-especifica-area-a-2","tipo":1,"nome":"ESAF - ANEEL - Analista Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":97524,"hashId":"ad7399b8b8db8ad48337f422763446f5","enunciado":"<p align=justify>Sobre o processo legislativo da lei delegada e sobre a\r\nsan\u00e7\u00e3o e o veto, na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, marque\r\na \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta<\/p>","resposta":460770,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encaminhado o projeto de lei, aprovado no Congresso Nacional, para a san\u00e7\u00e3o, o presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1 vetar todos os seus dispositivos &#8211; veto total &#8211; ou aplicar o veto a partes dos textos dos dispositivos &#8211; veto parcial.","id":460766,"corpo":"<p align=justify>Encaminhado o projeto de lei, aprovado no Congresso\r\nNacional, para a san\u00e7\u00e3o, o presidente da Rep\u00fablica\r\npoder\u00e1 vetar todos os seus dispositivos &#8211; veto total\r\n&#8211; ou aplicar o veto a partes dos textos dos dispositivos\r\n&#8211; veto parcial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O veto ser\u00e1 apreciado em sess\u00e3o unicameral do Congresso Nacional, s\u00f3 podendo ser rejeitado pelo voto da maioria absoluta dos membros do Congresso Nacional.","id":460767,"corpo":"<p align=justify>O veto ser\u00e1 apreciado em sess\u00e3o unicameral do\r\nCongresso Nacional, s\u00f3 podendo ser rejeitado pelo\r\nvoto da maioria absoluta dos membros do Congresso\r\nNacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Derrubado o veto, a lei \u00e9 encaminhada ao presidente da Rep\u00fablica, que ter\u00e1 o prazo de quarenta e oito horas para sancion\u00e1-la e public\u00e1-la e, se ele n\u00e3o o fizer, caber\u00e1 ao presidente do Senado Federal faz\u00ealo, no mesmo prazo.","id":460768,"corpo":"<p align=justify>Derrubado o veto, a lei \u00e9 encaminhada ao presidente\r\nda Rep\u00fablica, que ter\u00e1 o prazo de quarenta e oito\r\nhoras para sancion\u00e1-la e public\u00e1-la e, se ele n\u00e3o o\r\nfizer, caber\u00e1 ao presidente do Senado Federal faz\u00ealo,\r\nno mesmo prazo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Havendo a necessidade de disciplinar o acesso do indiv\u00edduo a informa\u00e7\u00f5es constantes de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, e n\u00e3o querendo o presidente da Rep\u00fablica faz\u00ealo por medida provis\u00f3ria, ele poder\u00e1 solicitar ao Congresso Nacional autoriza\u00e7\u00e3o para elaborar uma lei delegada.","id":460769,"corpo":"<p align=justify>Havendo a necessidade de disciplinar o acesso do\r\nindiv\u00edduo a informa\u00e7\u00f5es constantes de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos,\r\ne n\u00e3o querendo o presidente da Rep\u00fablica faz\u00ealo\r\npor medida provis\u00f3ria, ele poder\u00e1 solicitar ao Congresso\r\nNacional autoriza\u00e7\u00e3o para elaborar uma lei\r\ndelegada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A delega\u00e7\u00e3o ao presidente da Rep\u00fablica de poderes para elaborar uma lei delegada ter\u00e1 a forma de Resolu\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional, na qual se especificar\u00e1 o conte\u00fado e os temos da delega\u00e7\u00e3o, sendo que o projeto de lei do presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1, se a resolu\u00e7\u00e3o assim estabelecer, ser apreciado pelo Congresso Nacional, antes da publica\u00e7\u00e3o da lei delegada, cabendo-lhe rejeitar o projeto ou aprov\u00e1-lo, sem emendas, em vota\u00e7\u00e3o \u00fanica.","id":460770,"corpo":"<p align=justify>A delega\u00e7\u00e3o ao presidente da Rep\u00fablica de poderes\r\npara elaborar uma lei delegada ter\u00e1 a forma de Resolu\u00e7\u00e3o\r\ndo Congresso Nacional, na qual se especificar\u00e1\r\no conte\u00fado e os temos da delega\u00e7\u00e3o, sendo que o\r\nprojeto de lei do presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1, se\r\na resolu\u00e7\u00e3o assim estabelecer, ser apreciado pelo\r\nCongresso Nacional, antes da publica\u00e7\u00e3o da lei\r\ndelegada, cabendo-lhe rejeitar o projeto ou aprov\u00e1-lo,\r\nsem emendas, em vota\u00e7\u00e3o \u00fanica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"nome_clean":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","oab":true,"nome":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","pai":407648,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407649,"slug":"direito-constitucional-iniciativa-discussao-votacao-sancao-e-veto"}],"slug":"direito-constitucional\/97524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi na Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Meio Ambiente e o Desenvolvimento (ECO-92), realizada no Rio de Janeiro, que o tema do aquecimento global entrou na agenda das rela\u00e7\u00f5es internacionais. A Conven\u00e7\u00e3o Sobre Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas Globais, assinada naquela ocasi\u00e3o por 155 pa\u00edses, firmou compromissos n\u00e3ocompuls\u00f3rios relativos \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da emiss\u00e3o de gases causadores do efeito estufa. Em 1997, novo documento foi firmado, estabelecendo prazos e percentuais de redu\u00e7\u00e3o, mas que ainda n\u00e3o entrou legalmente em vigor, j\u00e1 que pa\u00edses respons\u00e1veis por grande parte da emiss\u00e3o desses gases, a come\u00e7ar pelos Estados Unidos, n\u00e3o o ratificaram. Esse documento \u00e9 o (a)","provas":[{"id":3167,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"aneel-2004-esaf-analista-administrativo-prova-2-especifica-area-a-2","tipo":1,"nome":"ESAF - ANEEL - Analista Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":97537,"hashId":"731b5cb654900d8798e731d4b697a21b","enunciado":"<p align=justify>Foi na Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Meio\r\nAmbiente e o Desenvolvimento (ECO-92), realizada no\r\nRio de Janeiro, que o tema do aquecimento global entrou\r\nna agenda das rela\u00e7\u00f5es internacionais. A Conven\u00e7\u00e3o\r\nSobre Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas Globais, assinada naquela\r\nocasi\u00e3o por 155 pa\u00edses, firmou compromissos n\u00e3ocompuls\u00f3rios\r\nrelativos \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da emiss\u00e3o de gases\r\ncausadores do efeito estufa. Em 1997, novo documento\r\nfoi firmado, estabelecendo prazos e percentuais de\r\nredu\u00e7\u00e3o, mas que ainda n\u00e3o entrou legalmente em vigor,\r\nj\u00e1 que pa\u00edses respons\u00e1veis por grande parte da emiss\u00e3o\r\ndesses gases, a come\u00e7ar pelos Estados Unidos, n\u00e3o o\r\nratificaram. Esse documento \u00e9 o (a)<\/p>","resposta":460829,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tratado de N\u00e3o-Prolifera\u00e7\u00e3o de Armas Nucleares.","id":460828,"corpo":"<p align=justify>Tratado de N\u00e3o-Prolifera\u00e7\u00e3o de Armas Nucleares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Protocolo de Kyoto.","id":460829,"corpo":"<p align=justify>Protocolo de Kyoto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acordo de Kilimanjaro.","id":460830,"corpo":"<p align=justify>Acordo de Kilimanjaro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacto da Ant\u00e1rtida.","id":460831,"corpo":"<p align=justify>Pacto da Ant\u00e1rtida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Meteorol\u00f3gica Mundial.","id":460832,"corpo":"<p align=justify>Organiza\u00e7\u00e3o Meteorol\u00f3gica Mundial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/97537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC), criada em 1995 para suceder o Acordo Geral de Tarifas e Com\u00e9rcio (GATT), desempenha papel de extremo relevo no atual panorama econ\u00f4mico mundial. Entre suas fun\u00e7\u00f5es, destaca- se","provas":[{"id":3167,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"aneel-2004-esaf-analista-administrativo-prova-2-especifica-area-a-2","tipo":1,"nome":"ESAF - ANEEL - Analista Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":97562,"hashId":"da79d8acdb51ddd280cd9134e23e0ad2","enunciado":"<p align=justify>A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC), criada em\r\n1995 para suceder o Acordo Geral de Tarifas e Com\u00e9rcio\r\n(GATT), desempenha papel de extremo relevo no atual\r\npanorama econ\u00f4mico mundial. Entre suas fun\u00e7\u00f5es, destaca-\r\nse<\/p>","resposta":460941,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a regula\u00e7\u00e3o da forma pela qual ocorrem as transa\u00e7\u00f5es comerciais entre os pa\u00edses, fixando regras que t\u00eam de ser seguidas por todos os Estados que dela fazem parte.","id":460941,"corpo":"<p align=justify>a regula\u00e7\u00e3o da forma pela qual ocorrem as transa\u00e7\u00f5es\r\ncomerciais entre os pa\u00edses, fixando regras que\r\nt\u00eam de ser seguidas por todos os Estados que dela\r\nfazem parte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a responsabilidade de operacionalizar os empr\u00e9stimos do Fundo Monet\u00e1rio Internacional aos pa\u00edses emergentes.","id":460942,"corpo":"<p align=justify>a responsabilidade de operacionalizar os empr\u00e9stimos\r\ndo Fundo Monet\u00e1rio Internacional aos pa\u00edses\r\nemergentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o suporte t\u00e9cnico que d\u00e1 ao Banco Mundial, informando sobre a estrutura comercial dos pa\u00edses que buscam recursos junto a esta institui\u00e7\u00e3o financeira.","id":460943,"corpo":"<p align=justify>o suporte t\u00e9cnico que d\u00e1 ao Banco Mundial, informando\r\nsobre a estrutura comercial dos pa\u00edses que\r\nbuscam recursos junto a esta institui\u00e7\u00e3o financeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a obten\u00e7\u00e3o do fim dos subs\u00eddios agr\u00edcolas praticados pelos pa\u00edses ricos, o que conseguiu j\u00e1 em sua hist\u00f3rica reuni\u00e3o de Canc\u00fan, no M\u00e9xico, em 2003.","id":460944,"corpo":"<p align=justify>a obten\u00e7\u00e3o do fim dos subs\u00eddios agr\u00edcolas praticados\r\npelos pa\u00edses ricos, o que conseguiu j\u00e1 em sua hist\u00f3rica\r\nreuni\u00e3o de Canc\u00fan, no M\u00e9xico, em 2003.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o esfor\u00e7o, plenamente compensado, de elimina\u00e7\u00e3o de toda e qualquer forma de protecionismo, pr\u00e1tica considerada perniciosa ao desenvolvimento do com\u00e9rcio mundial.","id":460945,"corpo":"<p align=justify>o esfor\u00e7o, plenamente compensado, de elimina\u00e7\u00e3o\r\nde toda e qualquer forma de protecionismo, pr\u00e1tica\r\nconsiderada perniciosa ao desenvolvimento do com\u00e9rcio\r\nmundial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407372,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-blocos-economicos-e-grupos-de-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/97562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os centros pr\u00e1ticos das a\u00e7\u00f5es de melhoria na gest\u00e3o pela qualidade s\u00e3o:","provas":[{"id":3167,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"aneel-2004-esaf-analista-administrativo-prova-2-especifica-area-a-2","tipo":1,"nome":"ESAF - ANEEL - Analista Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":97632,"hashId":"da55c43957ee9b78cc4218f7713df3fc","enunciado":"<p align=justify>Os centros pr\u00e1ticos das a\u00e7\u00f5es de melhoria na gest\u00e3o pela\r\nqualidade s\u00e3o:<\/p>","resposta":461282,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as unidades organizacionais.","id":461279,"corpo":"<p align=justify>as unidades organizacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as pessoas.","id":461280,"corpo":"<p align=justify>as pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os sistemas.","id":461281,"corpo":"<p align=justify>os sistemas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os processos.","id":461282,"corpo":"<p align=justify>os processos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as normas.","id":461283,"corpo":"<p align=justify>as normas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/97632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Selecione a op\u00e7\u00e3o que indica corretamente qual deve ser o foco da administra\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios para adequar-se \u00e0 pr\u00e1tica de gest\u00e3o por compet\u00eancias.","provas":[{"id":3167,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica","sigla":"ANEEL","id":21,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"aneel-2004-esaf-analista-administrativo-prova-2-especifica-area-a-2","tipo":1,"nome":"ESAF - ANEEL - Analista Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":97699,"hashId":"3e27d02ed94ce987cefd0ec71d97b79a","enunciado":"<p align=justify>Selecione a op\u00e7\u00e3o que indica corretamente qual deve ser\r\no foco da administra\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios para adequar-se \u00e0\r\npr\u00e1tica de gest\u00e3o por compet\u00eancias.<\/p>","resposta":461586,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o externa da remunera\u00e7\u00e3o.","id":461583,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o externa da remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es e pr\u00e9-requisitos do cargo.","id":461584,"corpo":"<p align=justify>Identifica\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es e pr\u00e9-requisitos do cargo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o interna do cargo.","id":461585,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o interna do cargo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o de resultados individuais.","id":461586,"corpo":"<p align=justify>Identifica\u00e7\u00e3o de resultados individuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do desempenho.","id":461587,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o do desempenho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"}],"slug":"administracao-geral\/97699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Geografia","id":188}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":370,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Geografia","id":188},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-pericial-geografia","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Geografia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":122489,"hashId":"dca1e091f985b422b503b9b2cdf7aed1","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":569318,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O horizonte B incipiente indica aus\u00eancia dos pigmentos ferruginosos, goethita e hematita, sendo o teor de argila muito maior que o do horizonte suprajacente.","id":569314,"corpo":"<p align=justify>O horizonte B incipiente indica aus\u00eancia dos pigmentos\r\nferruginosos, goethita e hematita, sendo o teor de\r\nargila muito maior que o do horizonte suprajacente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O horizonte Glei tem altos teores de bases, principalmente c\u00e1lcio. Est\u00e1 associado a regi\u00f5es com estresse h\u00eddrico acentuado; e tamb\u00e9m rochas ricas em c\u00e1lcio como basalto e calc\u00e1rio.","id":569315,"corpo":"<p align=justify>O horizonte Glei tem altos teores de bases, principalmente\r\nc\u00e1lcio. Est\u00e1 associado a regi\u00f5es com estresse\r\nh\u00eddrico acentuado; e tamb\u00e9m rochas ricas em\r\nc\u00e1lcio como basalto e calc\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O horizonte pl\u00edntico possui altos teores de mat\u00e9ria org\u00e2nica e ocorrem em solos encharcados.","id":569316,"corpo":"<p align=justify>O horizonte pl\u00edntico possui altos teores de mat\u00e9ria\r\norg\u00e2nica e ocorrem em solos encharcados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O horizonte h\u00edstico possui mosqueados vermelhos, indicando redu\u00e7\u00e3o e oxida\u00e7\u00e3o do Ferro.","id":569317,"corpo":"<p align=justify>O horizonte h\u00edstico possui mosqueados vermelhos,\r\nindicando redu\u00e7\u00e3o e oxida\u00e7\u00e3o do Ferro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O horizonte B textural \u00e9 bem mais argiloso do que o horizonte suprajacente A.","id":569318,"corpo":"<p align=justify>O horizonte B textural \u00e9 bem mais argiloso do que o\r\nhorizonte suprajacente A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":105717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Solos e Relevos","oab":false,"nome":"Solos e Relevos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397320,"slug":"geografia-solos-e-relevos"}],"slug":"geografia\/122489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Geografia","id":188}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s afirmativas abaixo a respeito do relevo C\u00e1rstico, indique a op\u00e7\u00e3o correta. I. O termo CARSTE (KARST) possui origem servocroata e significa campo de pedras calc\u00e1rias. Atualmente possui sentido amplo, abrangendo todos os aspectos morfol\u00f3gicos oriundos de processos de dissolu\u00e7\u00e3o encontrados na topografia caracter\u00edsticas em rochas calc\u00e1rias ou dolom\u00edticas. II. Fei\u00e7\u00f5es Pseudoc\u00e1rsticas s\u00e3o todas as formas de relevo em atividades elaboradas pelo processo de corros\u00e3o (qu\u00edmica) e pelos processos de abatimento (f\u00edsico) em rochas calc\u00e1rias (exemplo: dolinas e uvalas). III. O voc\u00e1bulo UVALA, de origem eslava, \u00e9 usado para definir uma depress\u00e3o alongada, provavelmente resultante da coalesc\u00eancia de duas ou mais dolinas. As uvalas podem apresentar forma de flor, com fundo irregular, apresentando um ou m\u00faltiplos sumidouros, podendo se transformar em lagoas tempor\u00e1rias, como outras depress\u00f5es c\u00e1rsticas. IV. Formas Exoc\u00e1rstica s\u00e3o relevos superficiais do carste desenvolvido nas zonas de absor\u00e7\u00e3o das \u00e1guas. \u00c9 resultante, geralmente, da evolu\u00e7\u00e3o do endocarste (abatimento). Apresentam fei\u00e7\u00f5es negativas: poli\u00e9s, uvalas e dolinas, em contraposi\u00e7\u00e3o \u00e0s formas positivas dos maci\u00e7os, mogotes, torres e verrugas.","provas":[{"id":370,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Geografia","id":188},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-pericial-geografia","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Geografia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":122505,"hashId":"c7bde4f5fbe38f6ec24830e52999ce20","enunciado":"<P align=justify>Quanto \u00e0s afirmativas abaixo a respeito do relevo C\u00e1rstico, indique a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P><FONT face=Arial size=1><FONT face=Arial size=1>\r\n<P align=justify>I. O termo CARSTE (KARST) possui origem servocroata e significa campo de pedras calc\u00e1rias. Atualmente possui sentido amplo, abrangendo todos os aspectos morfol\u00f3gicos oriundos de processos de dissolu\u00e7\u00e3o encontrados na topografia caracter\u00edsticas em rochas calc\u00e1rias ou dolom\u00edticas.<\/P>\r\n<P align=justify>II. Fei\u00e7\u00f5es Pseudoc\u00e1rsticas s\u00e3o todas as formas de relevo em atividades elaboradas pelo processo de corros\u00e3o (qu\u00edmica) e pelos processos de abatimento (f\u00edsico) em rochas calc\u00e1rias (exemplo: dolinas e uvalas).<\/P>\r\n<P align=justify>III. O voc\u00e1bulo UVALA, de origem eslava, \u00e9 usado para definir uma depress\u00e3o alongada, provavelmente resultante da coalesc\u00eancia de duas ou mais dolinas. As uvalas podem apresentar forma de flor, com fundo irregular, apresentando um ou m\u00faltiplos sumidouros, podendo se transformar em lagoas tempor\u00e1rias, como outras depress\u00f5es c\u00e1rsticas.<\/P>\r\n<P align=justify>IV. Formas Exoc\u00e1rstica s\u00e3o relevos superficiais do carste desenvolvido nas zonas de absor\u00e7\u00e3o das \u00e1guas. \u00c9 resultante, geralmente, da evolu\u00e7\u00e3o do endocarste (abatimento). Apresentam fei\u00e7\u00f5es negativas: poli\u00e9s, uvalas e dolinas, em contraposi\u00e7\u00e3o \u00e0s formas positivas dos maci\u00e7os, mogotes, torres e verrugas.<\/P><\/FONT><\/FONT>","resposta":569381,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":569379,"corpo":"<p align=justify>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":569380,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":569381,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV est\u00e3o corretas.","id":569382,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV est\u00e3o corretas.","id":569383,"corpo":"<p align=justify>Apenas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":105725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Solos e Relevos","oab":false,"nome":"Solos e Relevos","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397288,"slug":"geografia-solos-e-relevos"},{"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398336,"slug":"geografia-geomorfologia"}],"slug":"geografia\/122505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Geografia","id":188}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das afirmativas a seguir, indique a op\u00e7\u00e3o correta correspondente. I. A espectroscopia de imageamento utiliza sensores de alta resolu\u00e7\u00e3o espectral adquirindo imagens em um grande n\u00famero de bandas espectrais estreitas, da ordem de uns poucos nan\u00f4metros. II. Os radares s\u00e3o sistemas passivos que geram sua pr\u00f3pria radia\u00e7\u00e3o na faixa das microondas, cujos comprimentos de onda variam de 1 cm a 1,5 m. Os radares podem operar em diferentes bandas, que se referem aos omprimentos de onda e freq\u00fc\u00eancias das microondas recebidas como eco da superf\u00edcie terrestre. III. Os modelos de corre\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica no sensoriamento remoto foram desenvolvidos para estimar a radia\u00e7\u00e3o solar retroespalhada no percurso Sol - Terra - sensor, da forma com que \u00e9 captada por um determinado sensor. Quanto aos efeitos atmosf\u00e9ricos pode- se destacar a ocorr\u00eancia de dois fen\u00f4menos: espalhamento e absor\u00e7\u00e3o. IV. As imagens provenientes do Shutte Radar Topography Mission s\u00e3o captadas na faixa do espectro \u00f3ptico do infravermelho pr\u00f3ximo.","provas":[{"id":370,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Geografia","id":188},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-pericial-geografia","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Geografia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:32","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":122666,"hashId":"bd2ba053ad079eab9b0a43066e30c62d","enunciado":"<P align=justify>Das afirmativas a seguir, indique a op\u00e7\u00e3o correta correspondente.<\/P><FONT face=Arial size=1><FONT face=Arial size=1>\r\n<P align=justify>I. A espectroscopia de imageamento utiliza sensores de alta resolu\u00e7\u00e3o espectral adquirindo imagens em um grande n\u00famero de bandas espectrais estreitas, da ordem de uns poucos nan\u00f4metros.<\/P>\r\n<P align=justify>II. Os radares s\u00e3o sistemas passivos que geram sua pr\u00f3pria radia\u00e7\u00e3o na faixa das microondas, cujos comprimentos de onda variam de 1 cm a 1,5 m. Os radares podem operar em diferentes bandas, que se referem aos omprimentos de onda e freq\u00fc\u00eancias das microondas recebidas como eco da superf\u00edcie terrestre.<\/P>\r\n<P align=justify>III. Os modelos de corre\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica no sensoriamento remoto foram desenvolvidos para estimar a radia\u00e7\u00e3o solar retroespalhada no percurso Sol - Terra - sensor, da forma com que \u00e9 captada por um determinado sensor. Quanto aos efeitos atmosf\u00e9ricos pode- se destacar a ocorr\u00eancia de dois fen\u00f4menos: espalhamento e absor\u00e7\u00e3o.<\/P>\r\n<P align=justify>IV. As imagens provenientes do <\/FONT><\/FONT><I><FONT face=Arial size=1><FONT face=Arial size=1>Shutte Radar Topography Mission <\/I><\/FONT><\/FONT><FONT face=Arial size=1><FONT face=Arial size=1>s\u00e3o captadas na faixa do espectro \u00f3ptico do infravermelho pr\u00f3ximo.<\/P><\/FONT><\/FONT>","resposta":570117,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, III, IV est\u00e3o corretas.","id":570115,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, III, IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II, III, IV est\u00e3o corretas.","id":570116,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III, IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III est\u00e3o corretas.","id":570117,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, IV est\u00e3o corretas.","id":570118,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":570119,"corpo":"<p align=justify>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":105872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"},{"nome_clean":"Monitoramento","oab":false,"nome":"Monitoramento","pai":397309,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398561,"slug":"geografia-monitoramento"}],"slug":"geografia\/122666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante do fato de haver possibilidade de o internauta casado participar por meio do programa de computador, como o ICQ, de chats, de mirc e salas de batepapo voltados a envolvimentos amorosos geradores de la\u00e7os afetivo-virtuais er\u00f3ticos, pode surgir, na Internet, infidelidade por e-mail e contatos sexuais imagin\u00e1rios com outra pessoa, que n\u00e3o seja o seu c\u00f4njuge, constituindo motivo para pedido de","provas":[{"id":149,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-processual","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Processual - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":119834,"hashId":"5b6745ff2a1fa548a97b07a1f7409510","enunciado":"<p align=justify>Diante do fato de haver possibilidade de o internauta\r\ncasado participar por meio do programa de computador,\r\ncomo o ICQ, de chats, de mirc e salas de batepapo\r\nvoltados a envolvimentos amorosos geradores de\r\nla\u00e7os afetivo-virtuais er\u00f3ticos, pode surgir, na Internet,\r\ninfidelidade por e-mail e contatos sexuais imagin\u00e1rios\r\ncom outra pessoa, que n\u00e3o seja o seu c\u00f4njuge, constituindo\r\nmotivo para pedido de<\/p>","resposta":559501,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"separa\u00e7\u00e3o judicial litigiosa como san\u00e7\u00e3o.","id":559501,"corpo":"<p align=justify>separa\u00e7\u00e3o judicial litigiosa como san\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"separa\u00e7\u00e3o judicial litigiosa como fal\u00eancia.","id":559502,"corpo":"<p align=justify>separa\u00e7\u00e3o judicial litigiosa como fal\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"separa\u00e7\u00e3o judicial litigiosa como rem\u00e9dio.","id":559503,"corpo":"<p align=justify>separa\u00e7\u00e3o judicial litigiosa como rem\u00e9dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"div\u00f3rcio consensual indireto.","id":559504,"corpo":"<p align=justify>div\u00f3rcio consensual indireto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"div\u00f3rcio litigioso indireto.","id":559505,"corpo":"<p align=justify>div\u00f3rcio litigioso indireto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":103974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito Conjugal","oab":true,"nome":"Direito Conjugal","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406113,"slug":"direito-civil-direito-conjugal"}],"slug":"direito-civil\/119834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso de concurso de agentes, a decis\u00e3o proferida em recurso interposto por apenas um dos acusados","provas":[{"id":149,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-processual","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Processual - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:34","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":119984,"hashId":"c88e74a630a2ca2ccd65d8ff8ec896ce","enunciado":"<p align=justify>No caso de concurso de agentes, a decis\u00e3o proferida\r\nem recurso interposto por apenas um dos acusados<\/p>","resposta":560066,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00f3 aproveita a quem recorreu.","id":560063,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 aproveita a quem recorreu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aproveita aos que n\u00e3o recorreram, quando, qualquer que seja o fundamento, for ela favor\u00e1vel \u00e0quele que recorreu.","id":560064,"corpo":"<p align=justify>aproveita aos que n\u00e3o recorreram, quando, qualquer\r\nque seja o fundamento, for ela favor\u00e1vel \u00e0quele que\r\nrecorreu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode aproveitar aos que deixaram de recorrer, porque ultrapassa em rela\u00e7\u00e3o a esse os limites da coisa julgada.","id":560065,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode aproveitar aos que deixaram de recorrer,\r\nporque ultrapassa em rela\u00e7\u00e3o a esse os limites da\r\ncoisa julgada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aproveita aos que deixaram de recorrer, somente quando fundada em motivos que n\u00e3o sejam de car\u00e1ter personal\u00edssimo.","id":560066,"corpo":"<p align=justify>aproveita aos que deixaram de recorrer, somente\r\nquando fundada em motivos que n\u00e3o sejam de car\u00e1ter\r\npersonal\u00edssimo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aproveita aos que deixaram de recorrer, somente quando n\u00e3o tiver se operado a coisa julgada em rela\u00e7\u00e3o a esses.","id":560067,"corpo":"<p align=justify>aproveita aos que deixaram de recorrer, somente\r\nquando n\u00e3o tiver se operado a coisa julgada em rela\u00e7\u00e3o\r\na esses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"}],"slug":"direito-processual-penal\/119984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O habeas corpus","provas":[{"id":149,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-processual","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Processual - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:35","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":119991,"hashId":"ffb915766b95fe34a5142bfeea9d2182","enunciado":"<P align=justify>O <EM>habeas corpus<\/EM><\/P>","resposta":560089,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve conter obrigatoriamente pedido de expedi\u00e7\u00e3o de alvar\u00e1 de soltura, contra mandado de pris\u00e3o ou salvo-conduto.","id":560087,"corpo":"<p align=justify>deve conter obrigatoriamente pedido de expedi\u00e7\u00e3o\r\nde alvar\u00e1 de soltura, contra mandado de pris\u00e3o ou\r\nsalvo-conduto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ser impetrado por qualquer pessoa, em seu favor ou de outrem, bem como pelo juiz ou pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":560088,"corpo":"<p align=justify>pode ser impetrado por qualquer pessoa, em seu\r\nfavor ou de outrem, bem como pelo juiz ou pelo Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser concedido de of\u00edcio pelo juiz ou tribunal, independentemente de impetra\u00e7\u00e3o.","id":560089,"corpo":"<p align=justify>pode ser concedido de of\u00edcio pelo juiz ou tribunal,\r\nindependentemente de impetra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 incab\u00edvel se j\u00e1 houver tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a.","id":560090,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 incab\u00edvel se j\u00e1 houver tr\u00e2nsito em julgado da\r\nsenten\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 incab\u00edvel quando a coa\u00e7\u00e3o for apenas iminente.","id":560091,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 incab\u00edvel quando a coa\u00e7\u00e3o for apenas iminente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Meios Aut\u00f4nomos de Impugna\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Meios Aut\u00f4nomos de Impugna\u00e7\u00e3o","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406684,"slug":"direito-processual-penal-meios-autonomos-de-impugnacao"},{"nome_clean":"Habeas Corpus","oab":true,"nome":"Habeas Corpus","pai":406684,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406701,"slug":"direito-processual-penal-habeas-corpus"}],"slug":"direito-processual-penal\/119991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao empregado eleito para ocupar cargo de diretor de sociedade an\u00f4nima, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":149,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-processual","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Processual - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:35","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":120000,"hashId":"47fe83081eee2662179196b6e807aaec","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao empregado eleito para ocupar cargo de\r\ndiretor de sociedade an\u00f4nima, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":560111,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ele tem o tempo de servi\u00e7o atinente ao per\u00edodo de exerc\u00edcio na fun\u00e7\u00e3o de diretor computado para todos os efeitos legais.","id":560107,"corpo":"<p align=justify>ele tem o tempo de servi\u00e7o atinente ao per\u00edodo de\r\nexerc\u00edcio na fun\u00e7\u00e3o de diretor computado para todos\r\nos efeitos legais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ele tem seu contrato de trabalho automaticamente rescindido na medida em que n\u00e3o pode ostentar a condi\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de empregado e empregador.","id":560108,"corpo":"<p align=justify>ele tem seu contrato de trabalho automaticamente\r\nrescindido na medida em que n\u00e3o pode ostentar a\r\ncondi\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de empregado e empregador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ele tem seu contrato de trabalho interrompido, n\u00e3o se computando o tempo de servi\u00e7o do per\u00edodo pertinente ao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o de diretor, mesmo diante da presen\u00e7a da subordina\u00e7\u00e3o jur\u00eddica atinente ao liame empregat\u00edcio.","id":560109,"corpo":"<p align=justify>ele tem seu contrato de trabalho interrompido, n\u00e3o se\r\ncomputando o tempo de servi\u00e7o do per\u00edodo pertinente\r\nao exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o de diretor, mesmo diante da\r\npresen\u00e7a da subordina\u00e7\u00e3o jur\u00eddica atinente ao liame\r\nempregat\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ele tem seu contrato de trabalho suspenso, n\u00e3o se computando o tempo de servi\u00e7o do per\u00edodo em que exerceu a fun\u00e7\u00e3o de diretor, ainda que presente a subordina\u00e7\u00e3o jur\u00eddica imanente ao v\u00ednculo empregat\u00edcio.","id":560110,"corpo":"<p align=justify>ele tem seu contrato de trabalho suspenso, n\u00e3o se\r\ncomputando o tempo de servi\u00e7o do per\u00edodo em que\r\nexerceu a fun\u00e7\u00e3o de diretor, ainda que presente a\r\nsubordina\u00e7\u00e3o jur\u00eddica imanente ao v\u00ednculo empregat\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ele tem seu contrato de trabalho suspenso, n\u00e3o se computando o tempo de servi\u00e7o do per\u00edodo em que exerceu a fun\u00e7\u00e3o de diretor, salvo na hip\u00f3tese de perman\u00eancia da subordina\u00e7\u00e3o jur\u00eddica pr\u00f3pria do v\u00ednculo empregat\u00edcio.","id":560111,"corpo":"<p align=justify>ele tem seu contrato de trabalho suspenso, n\u00e3o se\r\ncomputando o tempo de servi\u00e7o do per\u00edodo em que\r\nexerceu a fun\u00e7\u00e3o de diretor, salvo na hip\u00f3tese de\r\nperman\u00eancia da subordina\u00e7\u00e3o jur\u00eddica pr\u00f3pria do\r\nv\u00ednculo empregat\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/120000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao usar a express\u00e3o \"fez coro\", a \u00faltima ora\u00e7\u00e3o do texto informa que, para Kofi Annan, os pa\u00edses pobres exageram quando transferem aos pa\u00edses ricos a responsabilidade pelo seu baixo \u00edndice de crescimento econ\u00f4mico.","provas":[{"id":4556,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":192585,"hashId":"263f52d7bc6fd7497c9b75981cfaab80","enunciado":"<p align=justify>Ao usar a express\u00e3o \"fez coro\", a \u00faltima ora\u00e7\u00e3o do texto\r\ninforma que, para Kofi Annan, os pa\u00edses pobres exageram\r\nquando transferem aos pa\u00edses ricos a responsabilidade pelo\r\nseu baixo \u00edndice de crescimento econ\u00f4mico.<\/p>","resposta":809139,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":809138,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":809139,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando aspectos econ\u00f4micos, pol\u00edticos e sociais marcantes do mundo contempor\u00e2neo, julgue os itens seguintes.","id":144904,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4556\/140.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando aspectos econ\u00f4micos, pol\u00edticos e sociais marcantes do mundo contempor\u00e2neo, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o textual dos voc\u00e1bulos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o textual dos voc\u00e1bulos","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419307,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-textual-dos-vocabulos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/192585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Brasil \u00e9 um pa\u00eds em desenvolvimento e, tal como a \u00cdndia, cheio de contradi\u00e7\u00f5es e de desigualdades sociais e regionais, de modo que \u00e1reas detentoras de tecnologia de ponta convivem com outras em est\u00e1gio rudimentar de desenvolvimento econ\u00f4mico.","provas":[{"id":4556,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":192586,"hashId":"aaf200bee26cc7b76b1f782eb5351273","enunciado":"<p align=justify>O Brasil \u00e9 um pa\u00eds em desenvolvimento e, tal como a \u00cdndia,\r\ncheio de contradi\u00e7\u00f5es e de desigualdades sociais e regionais,\r\nde modo que \u00e1reas detentoras de tecnologia de ponta\r\nconvivem com outras em est\u00e1gio rudimentar de\r\ndesenvolvimento econ\u00f4mico.<\/p>","resposta":809140,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":809140,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":809141,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando aspectos econ\u00f4micos, pol\u00edticos e sociais marcantes do mundo contempor\u00e2neo, julgue os itens seguintes.","id":144904,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4556\/140.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando aspectos econ\u00f4micos, pol\u00edticos e sociais marcantes do mundo contempor\u00e2neo, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407417,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distribuicao-de-renda"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/192586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os medicamentos do grupo das cromonas possuem potentes a\u00e7\u00f5es broncodilatadora e antiinflamat\u00f3ria e induzem, assim, elevada redu\u00e7\u00e3o da hiper-responsividade br\u00f4nquica, podendo ser usados com sucesso no tratamento de pacientes como o do caso em apre\u00e7o.","provas":[{"id":4556,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":192652,"hashId":"3c393e280fdb6e58cb2d9c92a578a7d6","enunciado":"<p align=justify>Os medicamentos do grupo das cromonas possuem potentes\r\na\u00e7\u00f5es broncodilatadora e antiinflamat\u00f3ria e induzem, assim,\r\nelevada redu\u00e7\u00e3o da hiper-responsividade br\u00f4nquica,\r\npodendo ser usados com sucesso no tratamento de pacientes\r\ncomo o do caso em apre\u00e7o.<\/p>","resposta":809292,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":809291,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":809292,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um paciente com 23 anos de idade procurou a assist\u00eancia m\u00e9dica, informando apresentar, nas \u00faltimas 3 semanas, tosse com elimina\u00e7\u00e3o de expectora\u00e7\u00e3o amarelada, associada a falta de ar, desconforto no peito e sibil\u00e2ncia tor\u00e1cica. Esses sintomas ocorriam diariamente, ao longo do per\u00edodo diurno, e pelo menos 3 vezes por semana, no per\u00edodo noturno. Exerc\u00edcios leves passaram a desencadear crises na \u00faltima semana. As crises v\u00eam sendo tratadas com broncodilatador beta-2-agonista de curta dura\u00e7\u00e3o, usado duas ou mais vezes por dia. Em pelo menos 3 vezes no per\u00edodo citado, foi necess\u00e1rio procurar o pronto-socorro do hospital e, na \u00faltima crise, houve interna\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o do cortic\u00f3ide sist\u00eamico prednisona na dosagem de 10 mg\/dia, por via oral. Com base nesse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens seguintes.","id":144922,"enunciado":"<P align=justify>       Um paciente com 23 anos de idade procurou a assist\u00eancia m\u00e9dica, informando apresentar, nas \u00faltimas 3 semanas, tosse com elimina\u00e7\u00e3o de expectora\u00e7\u00e3o amarelada, associada a falta de ar, desconforto no peito e sibil\u00e2ncia tor\u00e1cica. Esses sintomas ocorriam diariamente, ao longo do per\u00edodo diurno, e pelo menos 3 vezes por semana, no per\u00edodo noturno. Exerc\u00edcios leves passaram a desencadear crises na \u00faltima semana. As crises v\u00eam sendo tratadas com broncodilatador beta-2-agonista de curta dura\u00e7\u00e3o, usado duas ou mais vezes por dia. Em pelo menos 3 vezes no per\u00edodo citado, foi necess\u00e1rio procurar o pronto-socorro do hospital e, na \u00faltima crise, houve interna\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o do cortic\u00f3ide sist\u00eamico prednisona na dosagem de 10 mg\/dia, por via oral. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nesse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/192652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, decorridas de 48 h a 72 h do in\u00edcio do tratamento medicamentoso, houver, apesar de melhora cl\u00ednicoevolutiva, aumento do infiltrado radiol\u00f3gico, estar\u00e1 ocorrendo falha terap\u00eautica e haver\u00e1 necessidade obrigat\u00f3ria de altera\u00e7\u00e3o do esquema antimicrobiano.","provas":[{"id":4556,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":192662,"hashId":"c2353a11c9847d5ad514b3cb4e11000c","enunciado":"<p align=justify>Se, decorridas de 48 h a 72 h do in\u00edcio do tratamento\r\nmedicamentoso, houver, apesar de melhora cl\u00ednicoevolutiva,\r\naumento do infiltrado radiol\u00f3gico, estar\u00e1\r\nocorrendo falha terap\u00eautica e haver\u00e1 necessidade obrigat\u00f3ria\r\nde altera\u00e7\u00e3o do esquema antimicrobiano.<\/p>","resposta":809318,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":809317,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":809318,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um homem de 55 anos de idade foi levado ao prontosocorro porque vinha apresentando, h\u00e1 2 dias, febre alta, sonol\u00eancia excessiva, falta de ar, tosse produtiva com expectora\u00e7\u00e3o amarelada abundante e edema de membros inferiores. Esse paciente era portador de miocardiopatia alco\u00f3lica h\u00e1 1 ano e estava em uso de enalapril, a 10 mg\/dia, e furosemida, a 40 mg\/dia. Negou ingest\u00e3o et\u00edlica nos \u00faltimos meses. No exame cl\u00ednico, o paciente mostrou-se desorientado no tempo e no espa\u00e7o, sonolento, taquic\u00e1rdico, com freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 125 bpm, dispn\u00e9ico, cian\u00f3tico (+2\/+4) e com freq\u00fc\u00eancia respirat\u00f3ria de 30 cpm, temperatura axilar de 41 \u00baC e press\u00e3o arterial de 85 mmHg \u00d7 60 mmHg. O ter\u00e7o inferior direito dos pulm\u00f5es mostrou redu\u00e7\u00e3o do murm\u00fario vesicular, crepita\u00e7\u00e3o e pectoriloquia af\u00f4nica. O ictus cordis era globoso e localizava-se no 6.\u00ba espa\u00e7o intercostal esquerdo, na linha axilar m\u00e9dia. O ritmo card\u00edaco era regular, em galope de 4 tempos. Apresentava tamb\u00e9m bulhas hipofon\u00e9ticas, sopro sist\u00f3lico suave com grau 2\/6 em \u00e1rea mitral, turg\u00eancia jugular a 45\u00ba e membros inferiores com edema mole. Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":144924,"enunciado":"<P align=justify>       Um homem de 55 anos de idade foi levado ao prontosocorro porque vinha apresentando, h\u00e1 2 dias, febre alta, sonol\u00eancia excessiva, falta de ar, tosse produtiva com expectora\u00e7\u00e3o amarelada abundante e edema de membros inferiores. Esse paciente era portador de miocardiopatia alco\u00f3lica h\u00e1 1 ano e estava em uso de enalapril, a 10 mg\/dia, e furosemida, a 40 mg\/dia. Negou ingest\u00e3o et\u00edlica nos \u00faltimos meses. No exame cl\u00ednico, o paciente mostrou-se desorientado no tempo e no espa\u00e7o, sonolento, taquic\u00e1rdico, com freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 125 bpm, dispn\u00e9ico, cian\u00f3tico (+2\/+4) e com freq\u00fc\u00eancia respirat\u00f3ria de 30 cpm, temperatura axilar de 41 \u00baC e press\u00e3o arterial de 85 mmHg \u00d7 60 mmHg. O ter\u00e7o inferior direito dos pulm\u00f5es mostrou redu\u00e7\u00e3o do murm\u00fario vesicular, crepita\u00e7\u00e3o e pectoriloquia af\u00f4nica. O <EM>ictus cordis<\/EM> era globoso e localizava-se no 6.\u00ba espa\u00e7o intercostal esquerdo, na linha axilar m\u00e9dia. O ritmo card\u00edaco era regular, em galope de 4 tempos. Apresentava tamb\u00e9m bulhas hipofon\u00e9ticas, sopro sist\u00f3lico suave com grau 2\/6 em \u00e1rea mitral, turg\u00eancia jugular a 45\u00ba e membros inferiores com edema mole. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/192662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esse cr\u00e9dito \u00e9 classificado como suplementar.","provas":[{"id":5080,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":192745,"hashId":"2e1e54b5db30629c144aa57bba1de563","enunciado":"<p align=justify>Esse cr\u00e9dito \u00e9 classificado como suplementar.<\/p>","resposta":809546,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":809545,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":809546,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Poder Executivo de um munic\u00edpio abriu cr\u00e9dito para atender a uma necessidade urgente que n\u00e3o estava prevista em sua lei or\u00e7ament\u00e1ria. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":144958,"enunciado":"<p align=justify>O Poder Executivo de um munic\u00edpio abriu cr\u00e9dito para atender a\r\numa necessidade urgente que n\u00e3o estava prevista em sua lei\r\nor\u00e7ament\u00e1ria. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Suplementares","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Suplementares","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411814,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-suplementares"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/192745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o admite a possibilidade de que o servidor receba um segundo adiantamento.","provas":[{"id":5080,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":192750,"hashId":"e01efdcbf850fc811f468a3e68fe9967","enunciado":"<p align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o admite a possibilidade de que o servidor receba\r\num segundo adiantamento.<\/p>","resposta":809553,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":809553,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":809554,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Uma entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica entregou a um de seus servidores numer\u00e1rio para realizar despesas que, por sua natureza, n\u00e3o poderiam obedecer aos processos normais de aplica\u00e7\u00e3o. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":144960,"enunciado":"<P align=justify>       Uma entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica entregou a um de seus servidores numer\u00e1rio para realizar despesas que, por sua natureza, n\u00e3o poderiam obedecer aos processos normais de aplica\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/192750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista que a despesa n\u00e3o se subordina ao processo normal de aplica\u00e7\u00e3o, o empenho dever\u00e1 ser realizado quando o servidor prestar contas do adiantamento recebido.","provas":[{"id":5080,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":192751,"hashId":"8a98d4182cc003ce9eb9c1c4cc4c3849","enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista que a despesa n\u00e3o se subordina ao processo\r\nnormal de aplica\u00e7\u00e3o, o empenho dever\u00e1 ser realizado quando\r\no servidor prestar contas do adiantamento recebido.<\/p>","resposta":809556,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":809555,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":809556,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Uma entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica entregou a um de seus servidores numer\u00e1rio para realizar despesas que, por sua natureza, n\u00e3o poderiam obedecer aos processos normais de aplica\u00e7\u00e3o. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":144960,"enunciado":"<P align=justify>       Uma entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica entregou a um de seus servidores numer\u00e1rio para realizar despesas que, por sua natureza, n\u00e3o poderiam obedecer aos processos normais de aplica\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/192751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}