{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166421,"perPage":"100","pages":21665,"page":21004,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46,"slug":"consult"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"tj-se-se"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o de impedimento entre servidores da justi\u00e7a.","provas":[{"id":2611,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"tj-se-se"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46,"slug":"consult"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-se-se-2004-consult-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CONSULT - TJ SE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":321672,"hashId":"feac5698cdb51125ad26e30dd8603d49","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o\r\nde impedimento entre servidores da justi\u00e7a.<\/p>","resposta":1159783,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 que se falar em impedimento entre servidores da justi\u00e7a.","id":1159781,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 que se falar em impedimento entre servidores\r\nda justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 impedido de atuar no mesmo feito ou ato judicial o parente consang\u00fc\u00edneo ou afim at\u00e9 quinto grau.","id":1159782,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 impedido de atuar no mesmo feito ou ato judicial\r\no parente consang\u00fc\u00edneo ou afim at\u00e9 quinto\r\ngrau.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se forem servidores nomeados na mesma data, ambos dever\u00e3o permanecer, n\u00e3o se tratando, neste caso, de impedimento.","id":1159783,"corpo":"<p align=justify>Se forem servidores nomeados na mesma\r\ndata, ambos dever\u00e3o permanecer, n\u00e3o se tratando,\r\nneste caso, de impedimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em se verificando impedimento entre servidores da justi\u00e7a, o \u00faltimo nomeado ser\u00e1 afastado.","id":1159784,"corpo":"<p align=justify>Em se verificando impedimento entre servidores\r\nda justi\u00e7a, o \u00faltimo nomeado ser\u00e1 afastado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se o impedimento advier ap\u00f3s a posse de ambos, os dois ser\u00e3o impedidos de atuar no servi\u00e7o p\u00fablico.","id":1159785,"corpo":"<p align=justify>Se o impedimento advier ap\u00f3s a posse de ambos,\r\nos dois ser\u00e3o impedidos de atuar no servi\u00e7o\r\np\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":194150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"}],"slug":"direito-administrativo\/321672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62,"slug":"esag"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":520,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o endere\u00e7os de email v\u00e1lidos todos os seguintes, EXCETO:","provas":[{"id":2970,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletricista","id":520,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletricista"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"tj-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62,"slug":"esag"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-engenharia-eletricista","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Eletricista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:11:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":86288,"hashId":"96734646bd7913de603a2cf4f74ddf11","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o endere\u00e7os de email v\u00e1lidos todos os seguintes, EXCETO:<\/p>","resposta":407176,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tjma@concursos.fesag.br","id":407173,"corpo":"<p align=justify>tjma@concursos.fesag.br<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"joao.silva@concursos.fesag.br","id":407174,"corpo":"<p align=justify>joao.silva@concursos.fesag.br<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"www.tjma@concursos.fesag.br","id":407175,"corpo":"<p align=justify>www.tjma@concursos.fesag.br<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"www.tjma.concursos.fesag.br","id":407176,"corpo":"<p align=justify>www.tjma.concursos.fesag.br<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":76288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/86288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 princ\u00edpio impl\u00edcito ao regime jur\u00eddico da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sendo essencial ao controle dos atos administrativos, especialmente quanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da legalidade, finalidade e razoabilidade.","provas":[{"id":1180,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Assessor Jur\u00eddico - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:37:50","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":233540,"hashId":"141cc59a0f5b11faf87aca902695c3dd","enunciado":"<p align=justify>A motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 princ\u00edpio impl\u00edcito ao regime jur\u00eddico da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sendo essencial ao controle dos atos\r\nadministrativos, especialmente quanto \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o aos\r\nprinc\u00edpios da legalidade, finalidade e razoabilidade.<\/p>","resposta":916049,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":916050,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":916049,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, referentes \u00e0 teoria dos atos administrativos e aos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o","id":159378,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, referentes \u00e0 teoria dos atos\r\nadministrativos e aos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 56","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/233540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O risco administrativo permite a contraprova de excludente de responsabilidade nas hip\u00f3teses em que o dano for causado por eventos da natureza, pelo homem ou por culpa exclusiva da v\u00edtima, distinguindo-se do risco integral pelo fato de este n\u00e3o contemplar a possibilidade da referida excludente de responsabilidade.","provas":[{"id":1180,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Assessor Jur\u00eddico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:37:50","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":233542,"hashId":"da262bb2db33f080e6a313b0e5a92e95","enunciado":"<p align=justify>O risco administrativo permite a contraprova de excludente\r\nde responsabilidade nas hip\u00f3teses em que o dano for causado\r\npor eventos da natureza, pelo homem ou por culpa exclusiva\r\nda v\u00edtima, distinguindo-se do risco integral pelo fato de este\r\nn\u00e3o contemplar a possibilidade da referida excludente de\r\nresponsabilidade.<\/p>","resposta":916053,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":916053,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":916054,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabilidade civil da administra\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":159379,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabilidade civil da administra\u00e7\u00e3o, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 e 58","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o Hist\u00f3rica (Teorias)","oab":true,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o Hist\u00f3rica (Teorias)","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408373,"slug":"direito-administrativo-evolucao-historica-teorias"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/233542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cria\u00e7\u00e3o, a incorpora\u00e7\u00e3o, a fus\u00e3o e o desmembramento de munic\u00edpios, dentro do per\u00edodo determinado por lei complementar estadual, depender\u00e3o de consulta pr\u00e9via, mediante plebiscito, \u00e0s popula\u00e7\u00f5es dos munic\u00edpios envolvidos, ap\u00f3s divulga\u00e7\u00e3o dos estudos de viabilidade municipal, apresentados na forma da lei.","provas":[{"id":1180,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Assessor Jur\u00eddico - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:37:50","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":233548,"hashId":"564be8a7bd94c5b45f16042bd1d40b0d","enunciado":"<p align=justify>A cria\u00e7\u00e3o, a incorpora\u00e7\u00e3o, a fus\u00e3o e o desmembramento\r\nde munic\u00edpios, dentro do per\u00edodo determinado por lei\r\ncomplementar estadual, depender\u00e3o de consulta pr\u00e9via,\r\nmediante plebiscito, \u00e0s popula\u00e7\u00f5es dos munic\u00edpios\r\nenvolvidos, ap\u00f3s divulga\u00e7\u00e3o dos estudos de viabilidade\r\nmunicipal, apresentados na forma da lei.<\/p>","resposta":916066,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":916065,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":916066,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos poderes do Estado.","id":159382,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos poderes do\r\nEstado.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 67","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o territorial - forma\u00e7\u00e3o de novos estados, munic\u00edpios e territ\u00f3rios federais ou altera\u00e7\u00e3o na estrutura da federa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o territorial - forma\u00e7\u00e3o de novos estados, munic\u00edpios e territ\u00f3rios federais ou altera\u00e7\u00e3o na estrutura da federa\u00e7\u00e3o","pai":405233,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405234,"slug":"direito-constitucional-reorganizacao-territorial-formacao-de-novos-estados-municipios-e-territorios-federais-ou-alteracao-na-estrutura-da-federacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios (cria\u00e7\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o e desmembramento)","oab":true,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios (cria\u00e7\u00e3o, incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o e desmembramento)","pai":405234,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405236,"slug":"direito-constitucional-formacao-de-municipios-criacao-incorporacao-fusao-e-desmembramento"}],"slug":"direito-constitucional\/233548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o fiscal brasileira n\u00e3o aceita o uso do crit\u00e9rio LIFO (last in first out) para avalia\u00e7\u00e3o dos estoques, tendo em vista que o mesmo subavalia o custo da mercadora vendida (CMV), ou seja, diminui o valor do CMV, o que proporciona um lucro menor e, por conseq\u00fc\u00eancia, menos imposto a pagar.","provas":[{"id":19790,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Contador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":684532,"hashId":"d4302d8a8273eafa830d6e3dd5ff1fa5","enunciado":"<p align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o fiscal brasileira n\u00e3o aceita o uso do crit\u00e9rio\r\nLIFO (last in first out) para avalia\u00e7\u00e3o dos estoques, tendo\r\nem vista que o mesmo subavalia o custo da mercadora\r\nvendida (CMV), ou seja, diminui o valor do CMV, o que\r\nproporciona um lucro menor e, por conseq\u00fc\u00eancia, menos\r\nimposto a pagar.<\/p>","resposta":2338596,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2338596,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2338595,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com fundamento no que disp\u00f5em as legisla\u00e7\u00f5es societ\u00e1ria e fiscal e a doutrina cont\u00e1bil acerca dos m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o de estoques e de demais componentes patrimoniais, julgue os itens que se seguem.","id":311011,"enunciado":"<p align=justify>Com fundamento no que disp\u00f5em as legisla\u00e7\u00f5es societ\u00e1ria e fiscal\r\ne a doutrina cont\u00e1bil acerca dos m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o de estoques\r\ne de demais componentes patrimoniais, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/684532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Efici\u00eancia \u00e9 a capacidade de contribuir para a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.","provas":[{"id":17122,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17124,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17121,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17123,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":597076,"hashId":"82b70eeaf4fd7f712a53315d2d8ad651","enunciado":"<p align=justify>Efici\u00eancia \u00e9 a capacidade de contribuir para a melhoria\r\ndas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.<\/p>","resposta":2100162,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2100161,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2100162,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Todo profissional de sa\u00fade tem a obriga\u00e7\u00e3o \u00e9tica de garantir que os servi\u00e7os sejam de boa qualidade. As pesquisas v\u00eam demonstrando que a qualidade desses servi\u00e7os est\u00e1 relacionada, entre outros fatores, a benef\u00edcios pr\u00e1ticos aos clientes e programas de planejamento familiar. A respeito da qualidade em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":291982,"enunciado":"<p align=justify>Todo profissional de sa\u00fade tem a obriga\u00e7\u00e3o \u00e9tica de garantir que\r\nos servi\u00e7os sejam de boa qualidade. As pesquisas v\u00eam\r\ndemonstrando que a qualidade desses servi\u00e7os est\u00e1 relacionada,\r\nentre outros fatores, a benef\u00edcios pr\u00e1ticos aos clientes e\r\nprogramas de planejamento familiar. A respeito da qualidade em\r\nservi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o para Qualidade e Controle de Riscos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o para Qualidade e Controle de Riscos","pai":400606,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400612,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-para-qualidade-e-controle-de-riscos"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/597076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14764,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia Cont\u00e1beis","id":15077,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-ciencia-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14765,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpa"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Armando, servidor p\u00fablico federal, ao fiscalizar as atividades de um minist\u00e9rio, identificou que uma servidora havia cometido irregularidades na libera\u00e7\u00e3o de verbas relativas a um determinado conv\u00eanio. Por\u00e9m, Armando decidiu ignorar as irregularidades encontradas, deixando de tomar as medidas cab\u00edveis, por temer repres\u00e1lias da parte de seu superior hier\u00e1rquico direto, que era amigo da referida servidora. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Armando cometeu crime de prevarica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":30078,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14764,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-i-area-administracao-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30060,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia Cont\u00e1beis","id":15077,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-ciencia-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-ciencia-contabeis-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30061,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-economia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-economia-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30079,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14765,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-i-area-ciencias-contabeis-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30080,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-economia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-economia-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30885,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-economia-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30884,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia Cont\u00e1beis","id":15077,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-ciencia-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-ciencia-contabeis-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30888,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-economia-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30887,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14765,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-i-area-ciencias-contabeis-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30886,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14764,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-i-area-administracao-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 04:31:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":627515,"hashId":"62b605b7411cb5bf5732286e89102d12","enunciado":"<p align=justify>Armando, servidor p\u00fablico federal, ao fiscalizar as atividades de\r\num minist\u00e9rio, identificou que uma servidora havia cometido\r\nirregularidades na libera\u00e7\u00e3o de verbas relativas a um\r\ndeterminado conv\u00eanio. Por\u00e9m, Armando decidiu ignorar as\r\nirregularidades encontradas, deixando de tomar as medidas\r\ncab\u00edveis, por temer repres\u00e1lias da parte de seu superior\r\nhier\u00e1rquico direto, que era amigo da referida servidora. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, Armando cometeu crime de prevarica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2184885,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2184885,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2184886,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos seguintes itens, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acerca de direito penal, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":298325,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos seguintes itens, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica acerca de direito penal, seguida de uma assertiva a ser\r\njulgada.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prevarica\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Prevarica\u00e7\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406455,"slug":"direito-penal-prevaricacao"}],"slug":"direito-penal\/627515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14765,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-economia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia Cont\u00e1beis","id":15077,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-ciencia-contabeis"},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14764,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpa"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o dos bens de almoxarifado deve ser realizada pelo pre\u00e7o m\u00e9dio ponderado das compras.","provas":[{"id":30061,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-economia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-economia-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30079,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14765,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-i-area-ciencias-contabeis-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30080,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-economia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-economia-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30060,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia Cont\u00e1beis","id":15077,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-ciencia-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-ciencia-contabeis-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30078,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14764,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-i-area-administracao-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30885,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-economia-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30888,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-economia-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30887,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14765,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-i-area-ciencias-contabeis-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30886,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14764,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-i-area-administracao-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30884,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia Cont\u00e1beis","id":15077,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-ciencia-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-ciencia-contabeis-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:31:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":627520,"hashId":"f280c49a924f8b966d7692c79a4ac4c7","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o dos bens de almoxarifado deve ser realizada pelo\r\npre\u00e7o m\u00e9dio ponderado das compras.<\/p>","resposta":2184895,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2184896,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2184895,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O administrador p\u00fablico \u00e9 o gestor da coisa p\u00fablica investido de compet\u00eancia decis\u00f3ria com responsabilidades pr\u00f3prias no \u00e2mbito de suas atribui\u00e7\u00f5es. Devido a essas caracter\u00edsticas, \u00e9 necess\u00e1rio o envolvimento desse profissional em diversos setores da entidade, como, por exemplo, a contabilidade, o controle de material e a auditoria. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":298326,"enunciado":"<p align=justify>O administrador p\u00fablico \u00e9 o gestor da coisa p\u00fablica investido de\r\ncompet\u00eancia decis\u00f3ria com responsabilidades pr\u00f3prias no \u00e2mbito de\r\nsuas atribui\u00e7\u00f5es. Devido a essas caracter\u00edsticas, \u00e9 necess\u00e1rio o\r\nenvolvimento desse profissional em diversos setores da entidade,\r\ncomo, por exemplo, a contabilidade, o controle de material e a\r\nauditoria. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o dos Componentes Patrimoniais na Lei n\u00ba 4.320\/64","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o dos Componentes Patrimoniais na Lei n\u00ba 4.320\/64","pai":412425,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412427,"slug":"contabilidade-publica-avaliacao-dos-componentes-patrimoniais-na-lei-no-4-320-64"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o dos Elementos Patrimoniais","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o dos Elementos Patrimoniais","pai":412411,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412425,"slug":"contabilidade-publica-avaliacao-dos-elementos-patrimoniais"}],"slug":"contabilidade-publica\/627520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia Cont\u00e1beis","id":15077,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-ciencia-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14765,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14764,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com a automa\u00e7\u00e3o de processos, os servi\u00e7os de busca em linha podem oferecer recursos que suportam consultas eficazes sobre determinado assunto.","provas":[{"id":30884,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia Cont\u00e1beis","id":15077,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-ciencia-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-ciencia-contabeis-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30885,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-economia-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30887,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14765,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-i-area-ciencias-contabeis-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30888,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-economia-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30886,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14764,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-i-area-administracao-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30080,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-economia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-economia-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30078,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14764,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-i-area-administracao-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30079,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14765,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-i-area-ciencias-contabeis-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30061,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-economia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-economia-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30060,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia Cont\u00e1beis","id":15077,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-ciencia-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-ciencia-contabeis-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:31:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":627526,"hashId":"aad9384d44c5da8da109aabecb4abb3a","enunciado":"<p align=justify>Com a automa\u00e7\u00e3o de processos, os servi\u00e7os de busca em\r\nlinha podem oferecer recursos que suportam consultas\r\neficazes sobre determinado assunto.<\/p>","resposta":2184907,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2184908,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2184907,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":298327,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MCT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MCT","pai":395462,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394976,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mct"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/627526","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14765,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14764,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-administracao"},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-economia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia Cont\u00e1beis","id":15077,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-ciencia-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a LRF, receita corrente l\u00edquida \u00e9 o somat\u00f3rio das receitas correntes arrecadadas no m\u00eas de refer\u00eancia e nos onze meses anteriores, com a dedu\u00e7\u00e3o de itens como valores transferidos para outras esferas e contribui\u00e7\u00f5es dos servidores para o custeio de seu sistema de previd\u00eancia e assist\u00eancia social.","provas":[{"id":30885,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-economia-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30887,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14765,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-i-area-ciencias-contabeis-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30886,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14764,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-i-area-administracao-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30888,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-economia-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30884,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia Cont\u00e1beis","id":15077,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-ciencia-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-ciencia-contabeis-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30078,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14764,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-i-area-administracao-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30061,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14631,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-economia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-economia-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30060,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia Cont\u00e1beis","id":15077,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-ciencia-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-ciencia-contabeis-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30080,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Economia","id":14633,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-economia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-economia-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30079,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14765,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-i-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-i-area-ciencias-contabeis-codigo-d3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - Analista em Tecnologia J\u00fanior I - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:31:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":627531,"hashId":"28b48db5c6f688eb7c2aa0d3b384b505","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a LRF, receita corrente l\u00edquida \u00e9 o\r\nsomat\u00f3rio das receitas correntes arrecadadas no m\u00eas de\r\nrefer\u00eancia e nos onze meses anteriores, com a dedu\u00e7\u00e3o\r\nde itens como valores transferidos para outras esferas e\r\ncontribui\u00e7\u00f5es dos servidores para o custeio de seu\r\nsistema de previd\u00eancia e assist\u00eancia social.<\/p>","resposta":2184917,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2184917,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2184918,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos fen\u00f4menos ligados \u00e0 obten\u00e7\u00e3o e ao disp\u00eandio dos recursos necess\u00e1rios ao perfeito funcionamento dos servi\u00e7os sob a responsabilidade do Estado ou de outras pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":298328,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos fen\u00f4menos ligados \u00e0 obten\u00e7\u00e3o e ao disp\u00eandio dos\r\nrecursos necess\u00e1rios ao perfeito funcionamento dos servi\u00e7os\r\nsob a responsabilidade do Estado ou de outras pessoas\r\njur\u00eddicas de direito p\u00fablico, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","oab":false,"nome":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411946,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-corrente-liquida-rcl"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/627531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":15033,"slug":"tecnico-1-area-tecnico-em-eletrotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":15051,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para melhor observa\u00e7\u00e3o da forma de onda de um sinal de tens\u00e3o peri\u00f3dico, deve-se garantir que a varredura realizada pelo oscilosc\u00f3pio esteja em sincronismo com o sinal sob observa\u00e7\u00e3o. O oscilosc\u00f3pio permite v\u00e1rios modos e fontes de sincroniza\u00e7\u00e3o em seus controles.","provas":[{"id":18222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":15033,"slug":"tecnico-1-area-tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-em-eletrotecnica-codigo-d13-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"},{"id":18224,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":15051,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-13-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:31:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"}],"id":630247,"hashId":"6249842c7af46cf15428fa5325f2e489","enunciado":"<p align=justify>Para melhor observa\u00e7\u00e3o da forma de onda de um sinal de\r\ntens\u00e3o peri\u00f3dico, deve-se garantir que a varredura realizada\r\npelo oscilosc\u00f3pio esteja em sincronismo com o sinal sob\r\nobserva\u00e7\u00e3o. O oscilosc\u00f3pio permite v\u00e1rios modos e fontes de\r\nsincroniza\u00e7\u00e3o em seus controles.<\/p>","resposta":2191189,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2191190,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2191189,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para observa\u00e7\u00e3o da evolu\u00e7\u00e3o de uma tens\u00e3o ao longo do tempo, pode-se utilizar o instrumento de medida chamado oscilosc\u00f3pio. Existem oscilosc\u00f3pios anal\u00f3gicos e digitais, mas independentemente da forma como s\u00e3o constru\u00eddos, a natureza das opera\u00e7\u00f5es de ajuste do instrumento para melhor observa\u00e7\u00e3o da forma de onda de uma tens\u00e3o \u00e9 semelhante nos dois casos. A respeito das caracter\u00edsticas e da opera\u00e7\u00e3o do oscilosc\u00f3pio, julgue os itens que se seguem.","id":298951,"enunciado":"<p align=justify>Para observa\u00e7\u00e3o da evolu\u00e7\u00e3o de uma tens\u00e3o ao longo do tempo,\r\npode-se utilizar o instrumento de medida chamado oscilosc\u00f3pio.\r\nExistem oscilosc\u00f3pios anal\u00f3gicos e digitais, mas\r\nindependentemente da forma como s\u00e3o constru\u00eddos, a natureza\r\ndas opera\u00e7\u00f5es de ajuste do instrumento para melhor observa\u00e7\u00e3o\r\nda forma de onda de uma tens\u00e3o \u00e9 semelhante nos dois casos. A\r\nrespeito das caracter\u00edsticas e da opera\u00e7\u00e3o do oscilosc\u00f3pio, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399030,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-tecnicas-de-medicao-eletrica-e-instrumentos-de-medidas-de-corrente-tensao-potencia-energia-e-fator-de-potencia"},{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/630247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":15033,"slug":"tecnico-1-area-tecnico-em-eletrotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":15051,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em dispositivos SMD, \u00e9 necess\u00e1rio que as placas sejam perfuradas, de forma a permitir a fixa\u00e7\u00e3o dos pinos de circuitos integrados.","provas":[{"id":18222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":15033,"slug":"tecnico-1-area-tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-em-eletrotecnica-codigo-d13-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"},{"id":18224,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":15051,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-13-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:31:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"}],"id":630250,"hashId":"92b6e0fb61ed966a8948352b277feb7d","enunciado":"<p align=justify>Em dispositivos SMD, \u00e9 necess\u00e1rio que as placas sejam\r\nperfuradas, de forma a permitir a fixa\u00e7\u00e3o dos pinos de\r\ncircuitos integrados.<\/p>","resposta":2191196,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2191195,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2191196,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Existem diversas t\u00e9cnicas para a constru\u00e7\u00e3o de placas de circuito impresso. As caracter\u00edsticas da placa dependem de diversos fatores, entre eles o tipo de encapsulamento dos dispositivos a serem utilizados. A respeito de aspectos relacionados \u00e0s t\u00e9cnicas de fabrica\u00e7\u00e3o de placas de circuito impresso, julgue os seguintes itens.","id":298952,"enunciado":"<p align=justify>Existem diversas t\u00e9cnicas para a constru\u00e7\u00e3o de placas de circuito\r\nimpresso. As caracter\u00edsticas da placa dependem de diversos fatores,\r\nentre eles o tipo de encapsulamento dos dispositivos a serem\r\nutilizados. A respeito de aspectos relacionados \u00e0s t\u00e9cnicas de\r\nfabrica\u00e7\u00e3o de placas de circuito impresso, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":400213,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica"},{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/630250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":15051,"slug":null},{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":15033,"slug":"tecnico-1-area-tecnico-em-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpa"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o ilustrada pelo gr\u00e1fico II, para calibrar o instrumento, deve-se reduzir o ganho G.","provas":[{"id":18224,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":15051,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-13-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"},{"id":18222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":15033,"slug":"tecnico-1-area-tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-em-eletrotecnica-codigo-d13-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:31:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"}],"id":630297,"hashId":"e6858abc5192187ec83f525d55942094","enunciado":"<p align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o ilustrada pelo gr\u00e1fico II, para calibrar o instrumento, deve-se reduzir o ganho G.<\/p>","resposta":2191332,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2191332,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2191331,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Diante do exposto e com base no diagrama de blocos e nos gr\u00e1ficos acima, julgue os itens que se seguem.","id":298961,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18222\/16.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18222\/15.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Diante do exposto e com base no diagrama de blocos e nos gr\u00e1ficos acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 115","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"},{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399030,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-tecnicas-de-medicao-eletrica-e-instrumentos-de-medidas-de-corrente-tensao-potencia-energia-e-fator-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/630297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":15051,"slug":null},{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":15033,"slug":"tecnico-1-area-tecnico-em-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpa"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diodo e o transistor de jun\u00e7\u00e3o bipolar s\u00e3o exemplos de dispositivos formados por jun\u00e7\u00f5es bipolares pn.","provas":[{"id":18224,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1- \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":15051,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas da Amaz\u00f4nia","sigla":"INPA","id":3112,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpa-2004-cespe-tecnico-i-codigo-13-12","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPA - T\u00e9cnico 1  - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"},{"id":18222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":15033,"slug":"tecnico-1-area-tecnico-em-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-tecnico-em-eletrotecnica-codigo-d13-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:31:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":303,"descricao":"Eletrot\u00e9cnica (T\u00e9cnico)"}],"id":630306,"hashId":"b6629de824931efcd03d6d51bf738a93","enunciado":"<p align=justify>O diodo e o transistor de jun\u00e7\u00e3o bipolar s\u00e3o exemplos de\r\ndispositivos formados por jun\u00e7\u00f5es bipolares pn.<\/p>","resposta":2191347,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2191348,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2191347,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos dispositivos eletr\u00f4nicos semicondutores, julgue os itens que se seguem.","id":298963,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos dispositivos eletr\u00f4nicos semicondutores,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/630306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0s Atividades Jur\u00eddicas - \u00c1rea Direito","id":9977,"slug":"analista-de-apoio-as-atividades-juridicas-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sga-df"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Bloco de Notas (NotePad) e o Paint s\u00e3o acess\u00f3rios indicados, respectivamente, para cria\u00e7\u00e3o de documentos em formato texto (TXT) e figuras em diferentes formatos, tais como bitmap, gif ou jpeg.","provas":[{"id":18255,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0s Atividades Jur\u00eddicas - \u00c1rea Direito","id":9977,"slug":"analista-de-apoio-as-atividades-juridicas-area-direito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sga-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-as-atividades-juridicas-area-direito-pga-df","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Apoio \u00e0s Atividades Jur\u00eddicas - \u00c1rea Direito - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:31:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":631732,"hashId":"16e3e1e3a3b79502ffbd2ba0c78f138b","enunciado":"<p align=justify>O Bloco de Notas (NotePad) e o Paint s\u00e3o acess\u00f3rios\r\nindicados, respectivamente, para cria\u00e7\u00e3o de documentos em\r\nformato texto (TXT) e figuras em diferentes formatos, tais\r\ncomo bitmap, gif ou jpeg.<\/p>","resposta":2194882,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2194883,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2194882,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos aos componentes do Windows XP.","id":299234,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18255\/30.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos aos componentes do Windows XP.<\/P>","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 37","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/631732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0s Atividades Jur\u00eddicas - \u00c1rea Direito","id":9977,"slug":"analista-de-apoio-as-atividades-juridicas-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sga-df"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O prompt de comando \u00e9 uma ferramenta originalmente concebida para o MS-DOS, que apresenta ao usu\u00e1rio uma interface de comandos textuais para uso do sistema operacional. O comando dir encerra a execu\u00e7\u00e3o do prompt de comando.","provas":[{"id":18255,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0s Atividades Jur\u00eddicas - \u00c1rea Direito","id":9977,"slug":"analista-de-apoio-as-atividades-juridicas-area-direito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sga-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-as-atividades-juridicas-area-direito-pga-df","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Apoio \u00e0s Atividades Jur\u00eddicas - \u00c1rea Direito - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:31:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":631733,"hashId":"693a57ef2e5b5ac0cc9dafaccafb0ac7","enunciado":"<p align=justify>O prompt de comando \u00e9 uma ferramenta originalmente\r\nconcebida para o MS-DOS, que apresenta ao usu\u00e1rio uma\r\ninterface de comandos textuais para uso do sistema\r\noperacional. O comando dir encerra a execu\u00e7\u00e3o do prompt\r\nde comando.<\/p>","resposta":2194885,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2194884,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2194885,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos aos componentes do Windows XP.","id":299234,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18255\/30.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos aos componentes do Windows XP.<\/P>","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 37","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405096,"slug":"informatica-windows-xp"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/631733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14710,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea F\u00edsica","id":14909,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-fisica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14908,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-matematica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Geof\u00edsica","id":14964,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-geofisica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":14895,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-ciencias-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14899,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":14898,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14896,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":14897,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Civil","id":14907,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":14900,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-mecatronica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De modo geral, constata-se no setor de software que a quantidade de defeitos em um programa diminui \u00e0 medida que s\u00e3o realizadas atividades de modifica\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o desse programa.","provas":[{"id":18266,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14710,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-ciencia-da-computacao-codigo-e6-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18267,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14710,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-ciencia-da-computacao-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18268,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea F\u00edsica","id":14909,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-fisica-codigo-e8-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea F\u00edsica - 2004"},{"id":18269,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea F\u00edsica","id":14909,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-fisica-codigo-e8-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea F\u00edsica - 2004"},{"id":30601,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14908,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-matematica-codigo-e8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2004"},{"id":30732,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Geof\u00edsica","id":14964,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-geofisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-geofisica-codigo-e8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Geof\u00edsica - 2004"},{"id":30602,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":14895,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-ciencias-da-computacao-codigo-e8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30659,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14899,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-eletronica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":30603,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Geof\u00edsica","id":14964,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-geofisica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-geofisica-codigo-e8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Geof\u00edsica - 2004"},{"id":30730,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14908,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-matematica-codigo-e8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2004"},{"id":30658,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":14898,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-eletrica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":30731,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":14895,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-ciencias-da-computacao-codigo-e8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30634,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14896,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-da-computacao-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30677,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea F\u00edsica","id":14909,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-fisica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea F\u00edsica - 2004"},{"id":30635,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":14897,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-mecanica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2004"},{"id":30676,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14908,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-matematica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2004"},{"id":30675,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Civil","id":14907,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-civil-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"},{"id":30674,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":14900,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-mecatronica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica - 2004"},{"id":30496,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14899,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-eletronica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":30494,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":14897,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-mecanica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2004"},{"id":30493,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14896,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-da-computacao-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30495,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":14898,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-eletrica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":30499,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14908,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-matematica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2004"},{"id":30497,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":14900,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-mecatronica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica - 2004"},{"id":30498,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Civil","id":14907,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-civil-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:31:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":493,"descricao":"Engenharia Geofisica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":632318,"hashId":"3b5ffdccd85c753c75205a42d2b5ecf9","enunciado":"<p align=justify>De modo geral, constata-se no setor de software que a\r\nquantidade de defeitos em um programa diminui \u00e0 medida\r\nque s\u00e3o realizadas atividades de modifica\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o\r\ndesse programa.<\/p>","resposta":2196241,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2196241,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2196240,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A engenharia de software visa a sistematiza\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias metodologias, t\u00e9cnicas e ferramentas de desenvolvimento que levem \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de softwares de qualidade, respeitando requisitos de custo e prazo. Acerca dos processos de trabalho, m\u00e9todos e t\u00e9cnicas da engenharia de software, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":299349,"enunciado":"<p align=justify>A engenharia de software visa a sistematiza\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias\r\nmetodologias, t\u00e9cnicas e ferramentas de desenvolvimento que\r\nlevem \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de softwares de qualidade, respeitando\r\nrequisitos de custo e prazo. Acerca dos processos de trabalho,\r\nm\u00e9todos e t\u00e9cnicas da engenharia de software, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 97","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/632318","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14710,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea F\u00edsica","id":14909,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-fisica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14908,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-matematica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Geof\u00edsica","id":14964,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-geofisica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":14895,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-ciencias-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14899,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":14898,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14896,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":14897,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Civil","id":14907,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":14900,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-mecatronica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos par\u00e2metros utilizados na avalia\u00e7\u00e3o da quantidade de pontos de fun\u00e7\u00e3o de um software \u00e9 a quantidade estimada de linhas de c\u00f3digo-fonte para esse software.","provas":[{"id":18266,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14710,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-ciencia-da-computacao-codigo-e6-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18267,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14710,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-ciencia-da-computacao-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18268,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea F\u00edsica","id":14909,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-fisica-codigo-e8-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea F\u00edsica - 2004"},{"id":18269,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea F\u00edsica","id":14909,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-fisica-codigo-e8-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea F\u00edsica - 2004"},{"id":30601,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14908,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-matematica-codigo-e8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2004"},{"id":30732,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Geof\u00edsica","id":14964,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-geofisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-geofisica-codigo-e8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Geof\u00edsica - 2004"},{"id":30602,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":14895,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-ciencias-da-computacao-codigo-e8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30659,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14899,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-eletronica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":30603,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Geof\u00edsica","id":14964,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-geofisica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-geofisica-codigo-e8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Geof\u00edsica - 2004"},{"id":30730,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14908,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-matematica-codigo-e8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2004"},{"id":30658,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":14898,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-eletrica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":30731,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":14895,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-ciencias-da-computacao-codigo-e8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30634,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14896,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-da-computacao-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30677,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea F\u00edsica","id":14909,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-fisica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea F\u00edsica - 2004"},{"id":30635,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":14897,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-mecanica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2004"},{"id":30676,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14908,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-matematica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2004"},{"id":30675,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Civil","id":14907,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-civil-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"},{"id":30674,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":14900,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-mecatronica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica - 2004"},{"id":30496,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14899,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-eletronica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":30494,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":14897,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-mecanica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2004"},{"id":30493,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14896,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-da-computacao-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30495,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":14898,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-eletrica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":30499,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14908,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-matematica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2004"},{"id":30497,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":14900,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-mecatronica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica - 2004"},{"id":30498,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Civil","id":14907,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-civil-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:31:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":493,"descricao":"Engenharia Geofisica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":632320,"hashId":"0d7fba4e4ec14a81adf5aa6ea33b26e4","enunciado":"<p align=justify>Um dos par\u00e2metros utilizados na avalia\u00e7\u00e3o da quantidade de\r\npontos de fun\u00e7\u00e3o de um software \u00e9 a quantidade estimada de\r\nlinhas de c\u00f3digo-fonte para esse software.<\/p>","resposta":2196245,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2196245,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2196244,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A engenharia de software visa a sistematiza\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias metodologias, t\u00e9cnicas e ferramentas de desenvolvimento que levem \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de softwares de qualidade, respeitando requisitos de custo e prazo. Acerca dos processos de trabalho, m\u00e9todos e t\u00e9cnicas da engenharia de software, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":299349,"enunciado":"<p align=justify>A engenharia de software visa a sistematiza\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias\r\nmetodologias, t\u00e9cnicas e ferramentas de desenvolvimento que\r\nlevem \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de softwares de qualidade, respeitando\r\nrequisitos de custo e prazo. Acerca dos processos de trabalho,\r\nm\u00e9todos e t\u00e9cnicas da engenharia de software, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 97","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/632320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14710,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea F\u00edsica","id":14909,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-fisica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14908,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-matematica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Geof\u00edsica","id":14964,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-geofisica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":14895,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-ciencias-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14899,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":14898,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14896,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":14897,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Civil","id":14907,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":14900,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-mecatronica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma WBS (work breakdown structure) de um projeto de desenvolvimento de software define um conjunto de tarefas a serem realizadas nesse projeto, tanto globalmente, para a equipe do projeto, quanto individualmente, para cada membro da equipe.","provas":[{"id":18266,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14710,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-ciencia-da-computacao-codigo-e6-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18267,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14710,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-ciencia-da-computacao-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18268,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea F\u00edsica","id":14909,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-fisica-codigo-e8-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea F\u00edsica - 2004"},{"id":18269,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea F\u00edsica","id":14909,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-fisica-codigo-e8-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea F\u00edsica - 2004"},{"id":30601,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14908,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-matematica-codigo-e8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2004"},{"id":30732,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Geof\u00edsica","id":14964,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-geofisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-geofisica-codigo-e8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Geof\u00edsica - 2004"},{"id":30602,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":14895,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-ciencias-da-computacao-codigo-e8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30659,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14899,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-eletronica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":30603,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Geof\u00edsica","id":14964,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-geofisica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-geofisica-codigo-e8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Geof\u00edsica - 2004"},{"id":30730,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14908,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-matematica-codigo-e8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2004"},{"id":30658,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":14898,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-eletrica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":30731,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":14895,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-ciencias-da-computacao-codigo-e8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30634,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14896,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-da-computacao-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30677,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea F\u00edsica","id":14909,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-fisica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea F\u00edsica - 2004"},{"id":30635,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":14897,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-mecanica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2004"},{"id":30676,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14908,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-matematica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2004"},{"id":30675,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Civil","id":14907,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-civil-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"},{"id":30674,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":14900,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-mecatronica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica - 2004"},{"id":30496,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14899,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-eletronica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":30494,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":14897,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-mecanica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2004"},{"id":30493,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14896,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-da-computacao-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":30495,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":14898,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-eletrica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":30499,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":14908,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-matematica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2004"},{"id":30497,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":14900,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-mecatronica-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica - 2004"},{"id":30498,"cargo":{"descricao":"Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Civil","id":14907,"slug":"tecnologista-pleno-1-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-pleno-1-area-engenharia-civil-codigo-e6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista Pleno 1 - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:31:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":493,"descricao":"Engenharia Geofisica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":632323,"hashId":"0e8865ac8fbc5841fc015f38ed392e6c","enunciado":"<p align=justify>Uma WBS (work breakdown structure) de um projeto de\r\ndesenvolvimento de software define um conjunto de tarefas\r\na serem realizadas nesse projeto, tanto globalmente, para a\r\nequipe do projeto, quanto individualmente, para cada\r\nmembro da equipe.<\/p>","resposta":2196250,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2196250,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2196251,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A engenharia de software visa a sistematiza\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias metodologias, t\u00e9cnicas e ferramentas de desenvolvimento que levem \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de softwares de qualidade, respeitando requisitos de custo e prazo. Acerca dos processos de trabalho, m\u00e9todos e t\u00e9cnicas da engenharia de software, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":299349,"enunciado":"<p align=justify>A engenharia de software visa a sistematiza\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias\r\nmetodologias, t\u00e9cnicas e ferramentas de desenvolvimento que\r\nlevem \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de softwares de qualidade, respeitando\r\nrequisitos de custo e prazo. Acerca dos processos de trabalho,\r\nm\u00e9todos e t\u00e9cnicas da engenharia de software, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 97","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Portf\u00f3lio","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Portf\u00f3lio","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8264,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-portfolio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/632323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"terracap-df"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O engenheiro de avalia\u00e7\u00f5es deve utilizar a classifica\u00e7\u00e3o de aptid\u00e3o agr\u00edcola das terras aplicando sempre o n\u00edvel de manejo C (uso de alta tecnologia), pois \u00e9 inconceb\u00edvel que um t\u00e9cnico leve em conta usos tecnol\u00f3gicos de menor n\u00edvel, mesmo que ocorram com maior freq\u00fc\u00eancia entre os agricultores locais. Al\u00e9m do mais, a terra deve ter seu valor determinado pelo seu potencial de uso mais intensivo, independentemente de outras vari\u00e1veis.","provas":[{"id":18156,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"terracap-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - Engenheiro Florestal - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:31:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":627351,"hashId":"d598e38b0788361cc8c1109024e93aed","enunciado":"<p align=justify>O engenheiro de avalia\u00e7\u00f5es deve utilizar a classifica\u00e7\u00e3o de\r\naptid\u00e3o agr\u00edcola das terras aplicando sempre o n\u00edvel de\r\nmanejo C (uso de alta tecnologia), pois \u00e9 inconceb\u00edvel que\r\num t\u00e9cnico leve em conta usos tecnol\u00f3gicos de menor n\u00edvel,\r\nmesmo que ocorram com maior freq\u00fc\u00eancia entre os\r\nagricultores locais. Al\u00e9m do mais, a terra deve ter seu valor\r\ndeterminado pelo seu potencial de uso mais intensivo,\r\nindependentemente de outras vari\u00e1veis.<\/p>","resposta":2184558,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2184557,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2184558,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o do solo do im\u00f3vel sob avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das atividades mais importantes do avaliador, porque, quase sempre, a qualidade do solo \u00e9 o recurso natural que mais influi no valor do im\u00f3vel. Com rela\u00e7\u00e3o a essa classifica\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":298295,"enunciado":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o do solo do im\u00f3vel sob avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das\r\natividades mais importantes do avaliador, porque, quase sempre,\r\na qualidade do solo \u00e9 o recurso natural que mais influi no valor\r\ndo im\u00f3vel. Com rela\u00e7\u00e3o a essa classifica\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aptid\u00e3o Agr\u00edcola dos Solos Brasileiros","oab":false,"nome":"Aptid\u00e3o Agr\u00edcola dos Solos Brasileiros","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402618,"slug":"engenharia-agronomica-aptidao-agricola-dos-solos-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedologia","oab":false,"nome":"Pedologia","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402615,"slug":"engenharia-agronomica-pedologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"}],"slug":"engenharia-agronomica\/627351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"terracap-df"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que a regi\u00e3o pesquisada possui tr\u00eas tipos de im\u00f3veis rurais, como propriedades com voca\u00e7\u00e3o e uso para gr\u00e3os (soja), \u00e1reas com voca\u00e7\u00e3o e uso em pecu\u00e1ria (pastagens) e ch\u00e1caras de lazer. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o avaliador dever\u00e1 considerar todos os dados, porque eles ser\u00e3o ajustados pelos processos de homogeneiza\u00e7\u00e3o ou por modelos de infer\u00eancia estat\u00edstica. Quanto mais dados da regi\u00e3o, mais precisa ser\u00e1 a avalia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18156,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"terracap-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - Engenheiro Florestal - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:31:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":627355,"hashId":"be596eb5dff897857618b6032a82fdaa","enunciado":"<p align=justify>Considere que a regi\u00e3o pesquisada possui tr\u00eas tipos de\r\nim\u00f3veis rurais, como propriedades com voca\u00e7\u00e3o e uso para\r\ngr\u00e3os (soja), \u00e1reas com voca\u00e7\u00e3o e uso em pecu\u00e1ria\r\n(pastagens) e ch\u00e1caras de lazer. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o avaliador\r\ndever\u00e1 considerar todos os dados, porque eles ser\u00e3o\r\najustados pelos processos de homogeneiza\u00e7\u00e3o ou por\r\nmodelos de infer\u00eancia estat\u00edstica. Quanto mais dados da\r\nregi\u00e3o, mais precisa ser\u00e1 a avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2184566,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2184565,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2184566,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Carlos foi indicado para avaliar determinado im\u00f3vel. Ap\u00f3s ter realizado a vistoria e ter percorrido a regi\u00e3o de localiza\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, Carlos adotou algumas estrat\u00e9gias para realizar a pesquisa de mercado. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":298297,"enunciado":"<P align=justify>Carlos foi indicado para avaliar determinado im\u00f3vel. Ap\u00f3s ter realizado a vistoria e ter percorrido a regi\u00e3o de localiza\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel, Carlos adotou algumas estrat\u00e9gias para realizar a pesquisa de mercado. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 94","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00f5es Rurais","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00f5es Rurais","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401252,"slug":"engenharia-agronomica-construcoes-rurais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"}],"slug":"engenharia-agronomica\/627355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"terracap-df"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 considerada mais precisa quanto menor for a amplitude do intervalo de confian\u00e7a em torno do valor central da estimativa.","provas":[{"id":18156,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Companhia Imobili\u00e1ria de Bras\u00edlia","sigla":"TERRACAP","id":177,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"terracap-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"terracap-df-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TERRACAP - Engenheiro Florestal - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:31:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":627358,"hashId":"f9f411ea5baccff44f7655bd7d00cf12","enunciado":"<p align=justify>Uma avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 considerada mais precisa quanto menor\r\nfor a amplitude do intervalo de confian\u00e7a em torno do valor\r\ncentral da estimativa.<\/p>","resposta":2184571,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2184571,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2184572,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os dados levantados em uma pesquisa de mercado precisam ser tratados, pois, do contr\u00e1rio, n\u00e3o ser\u00e3o prontamente compar\u00e1veis. A respeito dos tratamentos de dados obtidos por meio de pesquisa de mercado, julgue o item subseq\u00fcente.","id":298298,"enunciado":"<p align=justify>Os dados levantados em uma pesquisa de mercado precisam ser\r\ntratados, pois, do contr\u00e1rio, n\u00e3o ser\u00e3o prontamente compar\u00e1veis.\r\nA respeito dos tratamentos de dados obtidos por meio de pesquisa\r\nde mercado, julgue o item subseq\u00fcente.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Per\u00edcias","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Per\u00edcias","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402668,"slug":"engenharia-florestal-avaliacao-e-pericias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"}],"slug":"engenharia-florestal\/627358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Artes Pr\u00e1ticas","id":2997,"slug":"agente-de-artes-praticas"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funcap-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As carteiras de trabalho podem ser tiradas tanto na SEJU quanto no SINE.","provas":[{"id":29242,"cargo":{"descricao":"Agente de Artes Pr\u00e1ticas","id":2997,"slug":"agente-de-artes-praticas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-artes-praticas-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Agente de Artes Pr\u00e1ticas - 2004"},{"id":29243,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-motorista-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Motorista - 2004"},{"id":29241,"cargo":{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-portaria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Agente de Portaria - 2004"},{"id":29201,"cargo":{"descricao":"Agente de Artes Pr\u00e1ticas","id":2997,"slug":"agente-de-artes-praticas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funcap-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-artes-praticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Agente de Artes Pr\u00e1ticas - 2004"},{"id":29200,"cargo":{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funcap-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-portaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Agente de Portaria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 05:05:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":102,"descricao":"Transporte \/ Motorista"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":946181,"hashId":"6aec1ec77802f276aa12694589d16f03","enunciado":"As carteiras de trabalho podem ser tiradas tanto na SEJU quanto\r\nno SINE.","resposta":3314434,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3314433,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3314434,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0 estrutura do texto I, julgue os itens seguintes.","id":359356,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29200\/02.gif\"><\/p><p>Com refer\u00eancia \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0 estrutura do texto I, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 26","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpretar"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/946181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Artes Pr\u00e1ticas","id":2997,"slug":"agente-de-artes-praticas"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funcap-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conjunto de servi\u00e7os prestados pelo IMEP \u00e9 diferente do conjunto de servi\u00e7os prestados pelo PROCON.","provas":[{"id":29242,"cargo":{"descricao":"Agente de Artes Pr\u00e1ticas","id":2997,"slug":"agente-de-artes-praticas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-artes-praticas-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Agente de Artes Pr\u00e1ticas - 2004"},{"id":29243,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-motorista-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Motorista - 2004"},{"id":29241,"cargo":{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-portaria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Agente de Portaria - 2004"},{"id":29201,"cargo":{"descricao":"Agente de Artes Pr\u00e1ticas","id":2997,"slug":"agente-de-artes-praticas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funcap-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-artes-praticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Agente de Artes Pr\u00e1ticas - 2004"},{"id":29200,"cargo":{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funcap-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-portaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Agente de Portaria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 05:05:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":102,"descricao":"Transporte \/ Motorista"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":946183,"hashId":"3ded56a2471897a81217b7706ec3ea96","enunciado":"O conjunto de servi\u00e7os prestados pelo IMEP \u00e9 diferente do\r\nconjunto de servi\u00e7os prestados pelo PROCON.","resposta":3314437,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3314438,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3314437,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0 estrutura do texto I, julgue os itens seguintes.","id":359356,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29200\/02.gif\"><\/p><p>Com refer\u00eancia \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0 estrutura do texto I, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 26","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpretar"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/946183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Agente de Artes Pr\u00e1ticas","id":2997,"slug":"agente-de-artes-praticas"},{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funcap-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Defensoria P\u00fablica tamb\u00e9m est\u00e1 no SACI e presta assist\u00eancia judicial e extrajudiciais gratuitas aos cidad\u00e3os.","provas":[{"id":29243,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-motorista-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Motorista - 2004"},{"id":29242,"cargo":{"descricao":"Agente de Artes Pr\u00e1ticas","id":2997,"slug":"agente-de-artes-praticas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-artes-praticas-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Agente de Artes Pr\u00e1ticas - 2004"},{"id":29241,"cargo":{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-portaria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Agente de Portaria - 2004"},{"id":29201,"cargo":{"descricao":"Agente de Artes Pr\u00e1ticas","id":2997,"slug":"agente-de-artes-praticas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funcap-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-artes-praticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Agente de Artes Pr\u00e1ticas - 2004"},{"id":29200,"cargo":{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funcap-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-portaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Agente de Portaria - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-12 05:05:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":102,"descricao":"Transporte \/ Motorista"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":946202,"hashId":"6bb7f875a60e253a6b8825038c1ef971","enunciado":"A Defensoria P\u00fablica tamb\u00e9m est\u00e1 no SACI e presta\r\nassist\u00eancia judicial e extrajudiciais gratuitas aos\r\ncidad\u00e3os.","resposta":3314476,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3314476,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3314475,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os fragmentos de texto contidos nos itens seguintes com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o e \u00e0 concord\u00e2ncia.","id":359359,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29200\/02.gif\"><\/p><p>Julgue os fragmentos de texto contidos nos itens seguintes\r\ncom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o e \u00e0 concord\u00e2ncia.<\/p>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 42","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/946202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Urologia","id":10113,"slug":"analista-municipal-area-urologia"},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia","id":10112,"slug":"analista-municipal-area-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"oxig\u00eanio.","provas":[{"id":18669,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Urologia","id":10113,"slug":"analista-municipal-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Urologia - 2004"},{"id":18668,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia","id":10112,"slug":"analista-municipal-area-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:39:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":648195,"hashId":"911224839eb8ad96570e6c03a68fd4c0","enunciado":"<p align=justify>oxig\u00eanio.<\/p>","resposta":2237214,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2237214,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2237215,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem com 50 anos de idade procurou o servi\u00e7o de emerg\u00eancia por apresentar, h\u00e1 1 hora, quadro cl\u00ednico de dor precordial. O exame f\u00edsico n\u00e3o mostrou altera\u00e7\u00f5es e o eletrocardiograma revelou altera\u00e7\u00f5es compat\u00edveis com infarto agudo do mioc\u00e1rdio de parede anterior. No quadro cl\u00ednico acima, o tratamento inicial para o paciente deve incluir a prescri\u00e7\u00e3o de","id":302671,"enunciado":"<P align=justify>Um homem com 50 anos de idade procurou o servi\u00e7o de emerg\u00eancia por apresentar, h\u00e1 1 hora, quadro cl\u00ednico de dor precordial. O exame f\u00edsico n\u00e3o mostrou altera\u00e7\u00f5es e o eletrocardiograma revelou altera\u00e7\u00f5es compat\u00edveis com infarto agudo do mioc\u00e1rdio de parede anterior. <\/P>\r\n<P align=justify>No quadro cl\u00ednico acima, o tratamento inicial para o paciente deve incluir a prescri\u00e7\u00e3o de<\/P>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/648195","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Urologia","id":10113,"slug":"analista-municipal-area-urologia"},{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia","id":10112,"slug":"analista-municipal-area-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Provavelmente, a doen\u00e7a em considera\u00e7\u00e3o n\u00e3o progredir\u00e1 para quadro de insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica.","provas":[{"id":18669,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Urologia","id":10113,"slug":"analista-municipal-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Urologia - 2004"},{"id":18668,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia","id":10112,"slug":"analista-municipal-area-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Analista Municipal - \u00c1rea Radiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:39:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"}],"id":648210,"hashId":"26214d454cd67ec6484d472c2f6a4e7f","enunciado":"<p align=justify>Provavelmente, a doen\u00e7a em considera\u00e7\u00e3o n\u00e3o\r\nprogredir\u00e1 para quadro de insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica.<\/p>","resposta":2237244,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2237245,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2237244,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com 15 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico, queixando-se de febre e dis\u00faria, h\u00e1 2 dias. Segundo ele, tratava-se da terceira vez que apresentava esses sintomas, sendo que, nas vezes anteriores, houve remiss\u00e3o do processo com o uso de antibi\u00f3ticos. No exame f\u00edsico, a \u00fanica altera\u00e7\u00e3o relevante foi a press\u00e3o arterial, que estava em 150 mmHg \u00d7 110 mmHg. O EAS revelou protein\u00faria de 3+, hemat\u00faria e leucocit\u00faria. Com refer\u00eancia a esse quadro cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":302674,"enunciado":"<P>Um paciente com 15 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico, queixando-se de febre e dis\u00faria, h\u00e1 2 dias. Segundo ele, tratava-se da terceira vez que apresentava esses sintomas, sendo que, nas vezes anteriores, houve remiss\u00e3o do processo com o uso de antibi\u00f3ticos. No exame f\u00edsico, a \u00fanica altera\u00e7\u00e3o relevante foi a press\u00e3o arterial, que estava em 150 mmHg \u00d7 110 mmHg. O EAS revelou protein\u00faria de 3+, hemat\u00faria e leucocit\u00faria. <\/P>\r\n<P>Com refer\u00eancia a esse quadro cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 75","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/648210","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218,"slug":"trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A investidura do servidor em cargo de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades compat\u00edveis com a limita\u00e7\u00e3o que tenha sofrido em sua capacidade f\u00edsica ou mental, verificada na inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, chama-se:","provas":[{"id":1166,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218,"slug":"trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2004-trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":26238,"hashId":"eee1092197902cdb0e117b5b4aeb3808","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A investidura do servidor em cargo de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades compat\u00edveis com a limita\u00e7\u00e3o que tenha sofrido em sua capacidade f\u00edsica ou mental, verificada na inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, chama-se:<\/p>","resposta":126107,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reintegra\u00e7\u00e3o anal\u00edtica;","id":126104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reintegra\u00e7\u00e3o anal\u00edtica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"possibilidade;","id":126105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilidade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"recondu\u00e7\u00e3o;","id":126106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recondu\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"readapta\u00e7\u00e3o;","id":126107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">readapta\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"revers\u00e3o.","id":126108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revers\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/26238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218,"slug":"trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das modifica\u00e7\u00f5es feitas abaixo na reda\u00e7\u00e3o do trecho \"E havendo entre esses alguns tamboretes e cadeiras\" (linhas 39-40), houve altera\u00e7\u00e3o de sentido em:","provas":[{"id":1244,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218,"slug":"trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2004-trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2004"},{"id":1166,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218,"slug":"trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2004-trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2004"},{"id":1202,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218,"slug":"trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2004-trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"},{"id":1234,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218,"slug":"trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2004-trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2004"},{"id":1223,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218,"slug":"trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2004-trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":26394,"hashId":"93e622e023c9b29ed0c9110caed15177","enunciado":"<P align=justify>Das modifica\u00e7\u00f5es feitas abaixo na reda\u00e7\u00e3o do trecho \"E havendo entre esses alguns tamboretes e cadeiras\" (linhas 39-40), houve altera\u00e7\u00e3o de sentido em:<\/P>","resposta":126821,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como houvesse entre esses alguns tamboretes e cadeiras","id":126817,"corpo":"<p align=justify>Como houvesse entre esses alguns tamboretes e\r\ncadeiras<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Por haver entre esses alguns tamboretes e cadeiras;","id":126818,"corpo":"<p align=justify>Por haver entre esses alguns tamboretes e cadeiras;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em virtude da exist\u00eancia entre esses de alguns tamboretes e cadeiras","id":126819,"corpo":"<p align=justify>Em virtude da exist\u00eancia entre esses de alguns\r\ntamboretes e cadeiras<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uma vez que havia entre esses alguns tamboretes e cadeiras","id":126820,"corpo":"<p align=justify>Uma vez que havia entre esses alguns tamboretes e\r\ncadeiras<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tanto que houvesse entre esses alguns tamboretes e cadeiras","id":126821,"corpo":"<p align=justify>Tanto que houvesse entre esses alguns tamboretes e\r\ncadeiras<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s perguntas que seguem.\tCap\u00edtulo do G\u00eanesis\t1. E o Senhor, vendo que os homens n\u00e3o melhoravam, antes se torna piores, decidiu mandar-lhes uma chuva de advert\u00eancia; e com isto lhes manifestava seu enfado, e que outro dil\u00favio n\u00e3o estaria fora de cogita\u00e7\u00f5es.\t2. E a chuva come\u00e7ou a cair, a princ\u00edpio alegre com seu destino de chuva;insistente, depois, e zangada, fazendo aluir a morada dos homens.\t3. E os caminhos se encheram de lama, e na lama passavam cad\u00e1veres de criancinhas com suas bonecas; e tamb\u00e9m boiavam corpos de velhos e de mo\u00e7os na e floresc\u00eancia do amor.\t4. E as \u00e1guas cumpriram seu servi\u00e7o e se retirara m\u00e3o cabo de um dia;e que dou sobre a Terra uma dor feita de mil dores.\t5. Nisso vieram os s\u00e1bios da cidade e puseram-se a fazer a exegese da cat\u00e1strofe; e conclu\u00edram que todo mal provinha de certas povoa\u00e7\u00f5es altaneiras, desligadas do corpo social, a que se dava o nome de favelas\t6. As quais, de penduradas na crista e no declive dos morros, vertiam sobre a cidade, com algumas notas de m\u00fasica, seus detritos e sua mis\u00e9ria, travando o escoamento das \u00e1guas.\t7. E individualmente se chamavam Querosene, Escondidinho, Pasmado, Martelo, PretosForros, cabrito, vint\u00e9m, Cantagalo, Curral das \u00c9guas, Nheco, Borel, Esqueleto, Catacumba e apelativos que tais.\t8. E mereciam ser destru\u00eddas; pelo que se escolheu a Favelada Catacumba, de no me exemplar, para ser arrasada primeiro que as outras, e das outras a hora soaria a seu tempo.\t9. E milicianos, na calada da noite, subira mate l\u00e1 e arrasaram-na, ateando fogo aos escombros; e os s\u00e1bios se persuadiram de que haviam acabado com a causa primeira da enchente.\t10. Embora n\u00e3o houvessem acabado com a causa maior das favelas; e os favelados foram recolhidos a uma casa de boa-vontade, enquanto seus pertences tomavam rumo de uma pra\u00e7a de jogos, maracan\u00e3 chamada.\t11. E havendo entre esses alguns tamboretes e cadeiras, bem podiam ser aproveitados para as sento de amadores das grandes justas de atletas, que era na gl\u00f3ria da cidade.\t12. E reinou sobre o morro um sil\u00eancio catacumbal, que nem a voz de um papagaio bicava.\t13. E seus antigos moradores, depois de alguns dias na casa de asilo, subiram a outro morro ainda virgem e l\u00e1 plantaram seus fogos e entoam sua m\u00fasica.\t14. E outra vez chover\u00e1 o aborrecimento de Deus, e eles ser\u00e3o responsabilizados, expulsos, apartados de seus bens, e descobrir\u00e3o novos terrenos de cume, de onde voltar\u00e3o a ser tangidos.\t15. E milicianos em n\u00famero crescente desalojar\u00e3o ainda mais n\u00fameros os catacumbeiros.\t16. A menos que o Senhor, em sua ira, se lembre de consumara amea\u00e7a e promova a magna chuva final.\t17. Da qual ningu\u00e9m escapar\u00e1; e depois dessa ningu\u00e9m ser\u00e1 acusado, e molestado por ningu\u00e9m.\t18. A menos ainda que, a poder de palavras e sutis manobras, os s\u00e1bios consigam desviar a aten\u00e7\u00e3o do Senhor para outros, mundos ainda mais errados que este. (ANDRADE, C.Drummond. A Bolsa&amp;a Vida..5ed. Rio de Janeiro:Aguilar,1979,p.1161-1163.)","id":22962,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s perguntas que seguem.<\/p><p style=\"text-indent: 15em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 15em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Cap\u00edtulo do G\u00eanesis<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t1. E o Senhor, vendo que os homens n\u00e3o melhoravam, antes se torna piores, decidiu mandar-lhes uma chuva de advert\u00eancia; e com isto lhes manifestava seu enfado, e que outro dil\u00favio n\u00e3o estaria fora de cogita\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t2. E a chuva come\u00e7ou a cair, a princ\u00edpio alegre com seu destino de chuva;insistente, depois, e zangada, fazendo aluir a morada dos homens.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t3. E os caminhos se encheram de lama, e na lama passavam cad\u00e1veres de criancinhas com suas bonecas; e tamb\u00e9m boiavam corpos de velhos e de mo\u00e7os na e floresc\u00eancia do amor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t4. E as \u00e1guas cumpriram seu servi\u00e7o e se retirara m\u00e3o cabo de um dia;e que dou sobre a Terra uma dor feita de mil dores.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t5. Nisso vieram os s\u00e1bios da cidade e puseram-se a fazer a exegese da cat\u00e1strofe; e conclu\u00edram que todo mal provinha de certas povoa\u00e7\u00f5es altaneiras, desligadas do corpo social, a que se dava o nome de favelas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t6. As quais, de penduradas na crista e no declive dos morros, vertiam sobre a cidade, com algumas notas de m\u00fasica, seus detritos e sua mis\u00e9ria, travando o escoamento das \u00e1guas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t7. E individualmente se chamavam Querosene, Escondidinho, Pasmado, Martelo, PretosForros, cabrito, vint\u00e9m, Cantagalo, Curral das \u00c9guas, Nheco, Borel, Esqueleto, Catacumba e apelativos que tais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t8. E mereciam ser destru\u00eddas; pelo que se escolheu a Favelada Catacumba, de no me exemplar, para ser arrasada primeiro que as outras, e das outras a hora soaria a seu tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t9. E milicianos, na calada da noite, subira mate l\u00e1 e arrasaram-na, ateando fogo aos escombros; e os s\u00e1bios se persuadiram de que haviam acabado com a causa primeira da enchente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t10. Embora n\u00e3o houvessem acabado com a causa maior das favelas; e os favelados foram recolhidos a uma casa de boa-vontade, enquanto seus pertences tomavam rumo de uma pra\u00e7a de jogos, maracan\u00e3 chamada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t11. E havendo entre esses alguns tamboretes e cadeiras, bem podiam ser aproveitados para as sento de amadores das grandes justas de atletas, que era na gl\u00f3ria da cidade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t12. E reinou sobre o morro um sil\u00eancio catacumbal, que nem a voz de um papagaio bicava.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t13. E seus antigos moradores, depois de alguns dias na casa de asilo, subiram a outro morro ainda virgem e l\u00e1 plantaram seus fogos e entoam sua m\u00fasica.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t14. E outra vez chover\u00e1 o aborrecimento de Deus, e eles ser\u00e3o responsabilizados, expulsos, apartados de seus bens, e descobrir\u00e3o novos terrenos de cume, de onde voltar\u00e3o a ser tangidos.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t15. E milicianos em n\u00famero crescente desalojar\u00e3o ainda mais n\u00fameros os catacumbeiros.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t16. A menos que o Senhor, em sua ira, se lembre de consumara amea\u00e7a e promova a magna chuva final.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t17. Da qual ningu\u00e9m escapar\u00e1; e depois dessa ningu\u00e9m ser\u00e1 acusado, e molestado por ningu\u00e9m.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t18. A menos ainda que, a poder de palavras e sutis manobras, os s\u00e1bios consigam desviar a aten\u00e7\u00e3o do Senhor para outros, mundos ainda mais errados que este.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 12px;\">(ANDRADE, C.Drummond. A Bolsa&amp;a Vida..5ed. Rio <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 12px;\">de Janeiro:Aguilar,1979,p.1161-1163.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/26394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218,"slug":"trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mem\u00f3ria \u00e9 o componente que tem por fun\u00e7\u00e3o armazenar internamente toda informa\u00e7\u00e3o que \u00e9 manipulada pela m\u00e1quina. Considerando que a mem\u00f3ria de um sistema possui diferentes caracter\u00edsticas, aquela que possuia menor dura\u00e7\u00e3o de armazenamento, \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":1166,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218,"slug":"trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2004-trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":27061,"hashId":"980908c982c2c8897d0137b0631af549","enunciado":"<P align=justify>A mem\u00f3ria \u00e9 o componente que tem por fun\u00e7\u00e3o armazenar internamente toda informa\u00e7\u00e3o que \u00e9 manipulada pela m\u00e1quina. Considerando que a mem\u00f3ria de um sistema possui diferentes caracter\u00edsticas, aquela que possuia menor dura\u00e7\u00e3o de armazenamento, \u00e9 conhecida como:<\/P>","resposta":129741,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mem\u00f3ria principal;","id":129739,"corpo":"<p align=justify>mem\u00f3ria principal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria cache;","id":129740,"corpo":"<p align=justify>mem\u00f3ria cache;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"registradores;","id":129741,"corpo":"<p align=justify>registradores;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria secund\u00e1ria;","id":129742,"corpo":"<p align=justify>mem\u00f3ria secund\u00e1ria;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria ROM.","id":129743,"corpo":"<p align=justify>mem\u00f3ria ROM.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registradores","oab":false,"nome":"Registradores","pai":419796,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419803,"slug":"informatica-registradores"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/27061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funcap-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sobrenomes compostos de um substantivo e um adjetivo ou ligados por h\u00edfen n\u00e3o se separam.","provas":[{"id":29133,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funcap-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Agente Administrativo - 2004"},{"id":29136,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-administrativo-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Agente Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-13 04:40:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":945518,"hashId":"840b855837eab4a930a7b46b8e207756","enunciado":"Sobrenomes compostos de um substantivo e um adjetivo ou\r\nligados por h\u00edfen n\u00e3o se separam.","resposta":3312285,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3312286,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3312285,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o dos documentos e a forma de orden\u00e1-los garantir\u00e3o, sem d\u00favida nenhuma, um acesso r\u00e1pido \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. A respeito da ordena\u00e7\u00e3o alfab\u00e9tica dos documentos, julgue os itens que se seguem.","id":359216,"enunciado":"A organiza\u00e7\u00e3o dos documentos e a forma de orden\u00e1-los\r\ngarantir\u00e3o, sem d\u00favida nenhuma, um acesso r\u00e1pido \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.\r\nA respeito da ordena\u00e7\u00e3o alfab\u00e9tica dos documentos, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivamento e Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Arquivamento e Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404748,"slug":"arquivologia-arquivamento-e-ordenacao-de-documentos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo alfab\u00e9tico de ordena\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todo alfab\u00e9tico de ordena\u00e7\u00e3o","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404751,"slug":"arquivologia-metodo-alfabetico-de-ordenacao"}],"slug":"arquivologia\/945518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Artes Pr\u00e1ticas","id":2997,"slug":"agente-de-artes-praticas"},{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funcap-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No DETRAN, entre outros servi\u00e7os, o usu\u00e1rio obt\u00eam informa\u00e7\u00f5es sobre o IPVA.","provas":[{"id":29242,"cargo":{"descricao":"Agente de Artes Pr\u00e1ticas","id":2997,"slug":"agente-de-artes-praticas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-artes-praticas-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Agente de Artes Pr\u00e1ticas - 2004"},{"id":29200,"cargo":{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funcap-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-portaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Agente de Portaria - 2004"},{"id":29201,"cargo":{"descricao":"Agente de Artes Pr\u00e1ticas","id":2997,"slug":"agente-de-artes-praticas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Par\u00e1","sigla":"FUNCAP","id":357,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funcap-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Fundamental","slug":"funcap-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-artes-praticas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNCAP - Agente de Artes Pr\u00e1ticas - 2004"},{"id":29241,"cargo":{"descricao":"Agente de Portaria","id":87,"slug":"agente-de-portaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-agente-de-portaria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Agente de Portaria - 2004"},{"id":29243,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-motorista-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Motorista - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-13 04:40:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":102,"descricao":"Transporte \/ Motorista"}],"id":946203,"hashId":"69fbfdf3d649f0f876aee8a607685b4a","enunciado":"No DETRAN, entre outros servi\u00e7os, o usu\u00e1rio obt\u00eam\r\ninforma\u00e7\u00f5es sobre o IPVA.","resposta":3314478,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3314478,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3314477,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os fragmentos de texto contidos nos itens seguintes com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o e \u00e0 concord\u00e2ncia.","id":359359,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29200\/02.gif\"><\/p><p>Julgue os fragmentos de texto contidos nos itens seguintes\r\ncom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o e \u00e0 concord\u00e2ncia.<\/p>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 42","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/946203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529,"slug":"analista-judiciario-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O lan\u00e7amento do novo sistema operacional da Microsoft","provas":[{"id":1757,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529,"slug":"analista-judiciario-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2004-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 04:02:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":43513,"hashId":"3b1efd18ce6800f3cbacbdfa369f7733","enunciado":"<p align=justify>O lan\u00e7amento do novo sistema operacional da Microsoft<\/p>","resposta":206778,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ainda n\u00e3o tem data marcada.","id":206778,"corpo":"<p align=justify>ainda n\u00e3o tem data marcada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"provavelmente ocorrer\u00e1 em 2007.","id":206779,"corpo":"<p align=justify>provavelmente ocorrer\u00e1 em 2007.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ser\u00e1 em 2006 ou, no m\u00e1ximo, em 2007.","id":206780,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 em 2006 ou, no m\u00e1ximo, em 2007.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 previsto para o final deste ano.","id":206781,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 previsto para o final deste ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 dependendo da aprova\u00e7\u00e3o do Departamento de Justi\u00e7a.","id":206782,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 dependendo da aprova\u00e7\u00e3o do Departamento de\r\nJusti\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 54 a 60, considere o texto abaixo. ","id":37913,"enunciado":"<P align=justify>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 54 a 60, considere o texto abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify>       <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1757\/Imagem_337.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1757\/54.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/43513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Redes","id":495,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, easy (2\u00ba par\u00e1grafo, \u00faltima linha)","provas":[{"id":1767,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Redes","id":495,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-redes"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-9"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2004-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-redes","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Redes - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 04:02:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":43889,"hashId":"75eafb0931912b3a1b0303c6778d9549","enunciado":"<p align=justify>No texto, easy (2\u00ba par\u00e1grafo, \u00faltima linha)<\/p>","resposta":208659,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 empregado corretamente.","id":208658,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 empregado corretamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 incoerente e deve ser substitu\u00eddo por \"difficult\".","id":208659,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 incoerente e deve ser substitu\u00eddo por \"difficult\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 gramaticalmente incorreto e deve ser substitu\u00eddo por \"most easily\".","id":208660,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 gramaticalmente incorreto e deve ser substitu\u00eddo\r\npor \"most easily\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 correto, por\u00e9m \"slow\" \u00e9 mais adequado nesse contexto.","id":208661,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 correto, por\u00e9m \"slow\" \u00e9 mais adequado nesse\r\ncontexto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 correto, mas tamb\u00e9m pode ser substitu\u00eddo por \"cheap\".","id":208662,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 correto, mas tamb\u00e9m pode ser substitu\u00eddo por\r\n\"cheap\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 54 a 60, considere o texto abaixo. ","id":38283,"enunciado":"<P align=justify>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 54 a 60, considere o texto abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1767\/Imagem_29.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1767\/Imagem_30.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/43889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702,"slug":"dentista-area-endodontia"},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atribui\u00e7\u00e3o legal de remeter informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnico-jur\u00eddicas, sem car\u00e1ter vinculativo, aos \u00f3rg\u00e3os ligados a sua atividade, bem como estabelecer interc\u00e2mbio permanente com entidades ou \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos ou privados que atuem em \u00e1reas afins, para obten\u00e7\u00e3o de elementos t\u00e9cnicos especializados necess\u00e1rios ao desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es \u00e9 do(a)","provas":[{"id":966,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702,"slug":"dentista-area-endodontia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2004-ceps-ufpa-dentista-area-endodontia","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Dentista - \u00c1rea: Endodontia - 2004"},{"id":905,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2004-ceps-ufpa-sociologo","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Soci\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":22508,"hashId":"4c3c97f5d7248dc3206d62807bb70f71","enunciado":"<p align=justify>A atribui\u00e7\u00e3o legal de remeter informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnico-jur\u00eddicas, sem car\u00e1ter vinculativo, aos \u00f3rg\u00e3os ligados a sua atividade, bem como estabelecer interc\u00e2mbio permanente com entidades ou \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos ou privados que atuem em \u00e1reas afins, para obten\u00e7\u00e3o de elementos t\u00e9cnicos especializados necess\u00e1rios ao desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es \u00e9 do(a)<\/p>","resposta":109006,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a","id":109004,"corpo":"<p align=justify>Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":109005,"corpo":"<p align=justify>Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Centro de Apoio Operacional.","id":109006,"corpo":"<p align=justify>Centro de Apoio Operacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Centro de Estudos e Aperfei\u00e7oamento de Pessoal.","id":109007,"corpo":"<p align=justify>Centro de Estudos e Aperfei\u00e7oamento de Pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Centro de Apoio Administrativo-Financeiro.","id":109008,"corpo":"<p align=justify>Centro de Apoio Administrativo-Financeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE PA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE PA","pai":395449,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394800,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-pa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - MPE PA","oab":true,"nome":"Regimento Interno - MPE PA","pai":395449,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-mpe-pa"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/22508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Vendas","id":2041,"slug":"supervisor-de-vendas"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o valor l\u00edquido recebido pelo propriet\u00e1rio?","provas":[{"id":1331,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Vendas","id":2041,"slug":"supervisor-de-vendas"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2004-cetro-supervisor-de-vendas","tipo":1,"nome":"CETRO - IMBEL - Supervisor de Vendas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":96,"descricao":"Supervis\u00e3o"}],"id":31508,"hashId":"f2f9745b91c3a6a15c007b3b3e4729d3","enunciado":"<p align=justify>Qual o valor l\u00edquido recebido pelo propriet\u00e1rio?<\/p>","resposta":150197,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" R$ 6.690,60","id":150195,"corpo":"<p align=justify> \tR$ 6.690,60<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" R$ 5.499,10","id":150196,"corpo":"<p align=justify> R$ 5.499,10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" R$ 6.500,20","id":150197,"corpo":"<p align=justify> R$ 6.500,20<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" R$ 6.930,10","id":150198,"corpo":"<p align=justify> R$ 6.930,10<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" R$ 5.771,40","id":150199,"corpo":"<p align=justify> \tR$ 5.771,40<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um t\u00edtulo de R$ 7.325,00 descontado no Banco Ultrasul, com uma cobran\u00e7a de 1,26% referente a despesas administrativas, foi descontado 02 meses antes de seu vencimento, com a taxa corrente de descontos de 60% a.a. Considerando os dados acima, responda as quest\u00f5es de n\u00famero 38 e n\u00famero 39.","id":27501,"enunciado":"<p align=justify>Um t\u00edtulo de R$ 7.325,00 descontado no Banco Ultrasul, com uma cobran\u00e7a de 1,26% referente a despesas administrativas, foi descontado 02 meses antes de seu vencimento, com a taxa corrente de descontos de 60% a.a. Considerando os dados acima, responda as quest\u00f5es de n\u00famero 38 e n\u00famero 39.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","oab":false,"nome":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403822,"slug":"matematica-financeira-valor-presente-liquido-vpl"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A Opera\u00e7\u00e3o de Desconto","oab":false,"nome":"A Opera\u00e7\u00e3o de Desconto","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408959,"slug":"matematica-financeira-a-operacao-de-desconto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"}],"slug":"matematica-financeira\/31508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado de Mato Grosso","descricao":"Universidade do Estado de Mato Grosso - UNEMAT","sigla":"UNEMAT","oab":false,"id":247,"slug":"unemat"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"mpe-mt-mt"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Encerrado o processo disciplinar, com o relat\u00f3rio da comiss\u00e3o, ser\u00e1 ele remetido \u00e0 autoridade que determinou a sua instaura\u00e7\u00e3o para julgamento, cuja decis\u00e3o ser\u00e1 proferida:","provas":[{"id":3764,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso","sigla":"MPE MT","id":496,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"mpe-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado de Mato Grosso","descricao":"Universidade do Estado de Mato Grosso - UNEMAT","sigla":"UNEMAT","oab":false,"id":247,"slug":"unemat"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-mt-mt-2004-unemat-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"UNEMT - MPE MT - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":135572,"hashId":"2fce716c785c99638feb18021c48a5e9","enunciado":"<p align=justify>Encerrado o processo disciplinar, com o relat\u00f3rio da\r\ncomiss\u00e3o, ser\u00e1 ele remetido \u00e0 autoridade que determinou\r\na sua instaura\u00e7\u00e3o para julgamento, cuja decis\u00e3o ser\u00e1\r\nproferida:<\/p>","resposta":617077,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no prazo de 15 (quinze) dias.","id":617075,"corpo":"no prazo de 15 (quinze) dias.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"no prazo de 30 (trinta) dias.","id":617076,"corpo":"no prazo de 30 (trinta) dias.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"no prazo de 60 (sessenta) dias.","id":617077,"corpo":"no prazo de 60 (sessenta) dias.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"no prazo de 90 (noventa) dias.","id":617078,"corpo":"no prazo de 90 (noventa) dias.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"no prazo de 120 (cento e vinte) dias.","id":617079,"corpo":"no prazo de 120 (cento e vinte) dias.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404519,"slug":"direito-administrativo-titulo-v-do-processo-administrativo-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/135572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702,"slug":"dentista-area-endodontia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-macapa-ap"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s solu\u00e7\u00f5es irrigadoras, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":2219,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Endodontia","id":1702,"slug":"dentista-area-endodontia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-macapa-ap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2004-unifap-dentista-area-endodontia","tipo":1,"nome":"UNIFAP - Prefeitura de Macap\u00e1 - Dentista - \u00c1rea: Endodontia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-13 10:05:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":57912,"hashId":"b93c5466955e2e435330a72d8a20cc98","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s solu\u00e7\u00f5es irrigadoras, \u00e9 correto\r\nafirmar que:<\/p>","resposta":274072,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a freq\u00fc\u00eancia de irriga\u00e7\u00e3o deve diminuir \u00e0 medida que a instrumenta\u00e7\u00e3o se aproxima da constri\u00e7\u00e3o apical.","id":274071,"corpo":"<p align=justify>a freq\u00fc\u00eancia de irriga\u00e7\u00e3o deve diminuir \u00e0\r\nmedida que a instrumenta\u00e7\u00e3o se aproxima da\r\nconstri\u00e7\u00e3o apical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o hipoclorito de s\u00f3dio \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o inorg\u00e2nica, utilizada no processo de dissolu\u00e7\u00e3o. A velocidade e a extens\u00e3o da dissolu\u00e7\u00e3o est\u00e3o relacionadas \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o irrigadora.","id":274072,"corpo":"<p align=justify>o hipoclorito de s\u00f3dio \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o\r\ninorg\u00e2nica, utilizada no processo de dissolu\u00e7\u00e3o. A\r\nvelocidade e a extens\u00e3o da dissolu\u00e7\u00e3o est\u00e3o\r\nrelacionadas \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o irrigadora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as pe\u00e7as de m\u00e3o ultra-s\u00f4nica melhoram a limpeza com as solu\u00e7\u00f5es irrigadoras e evitam o transporte da por\u00e7\u00e3o apical do canal e a forma\u00e7\u00e3o de degraus no ter\u00e7o apical dos canais.","id":274073,"corpo":"<p align=justify>as pe\u00e7as de m\u00e3o ultra-s\u00f4nica melhoram a\r\nlimpeza com as solu\u00e7\u00f5es irrigadoras e evitam o\r\ntransporte da por\u00e7\u00e3o apical do canal e a forma\u00e7\u00e3o\r\nde degraus no ter\u00e7o apical dos canais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a irriga\u00e7\u00e3o com a solu\u00e7\u00e3o salina isot\u00f4nica sozinha produz a destrui\u00e7\u00e3o qu\u00edmica de materiais microbianos e a dissolu\u00e7\u00e3o de tecidos mecanicamente inacess\u00edveis.","id":274074,"corpo":"<p align=justify>a irriga\u00e7\u00e3o com a solu\u00e7\u00e3o salina isot\u00f4nica\r\nsozinha produz a destrui\u00e7\u00e3o qu\u00edmica de materiais\r\nmicrobianos e a dissolu\u00e7\u00e3o de tecidos\r\nmecanicamente inacess\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os agentes quelantes (EDTA) n\u00e3o podem ser usados como um suplemento ao hipoclorito de s\u00f3dio para irrigar o canal.","id":274075,"corpo":"<p align=justify>os agentes quelantes (EDTA) n\u00e3o podem ser\r\nusados como um suplemento ao hipoclorito de\r\ns\u00f3dio para irrigar o canal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medica\u00e7\u00e3o Intracanal","oab":false,"nome":"Medica\u00e7\u00e3o Intracanal","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417422,"slug":"odontologia-medicacao-intracanal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abertura, Condutometria, Limpeza e Modelagem dos Canais Radiculares","oab":false,"nome":"Abertura, Condutometria, Limpeza e Modelagem dos Canais Radiculares","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417675,"slug":"odontologia-abertura-condutometria-limpeza-e-modelagem-dos-canais-radiculares"}],"slug":"odontologia\/57912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":3659,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11085,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},{"nome":"Instituto Brasileiro de Informa\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"IBICT","id":3111,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibict"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As principais finalidades da comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica s\u00e3o influenciar e controlar as percep\u00e7\u00f5es do tema pol\u00edtico por meio dos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o. Para isso, recorre \u00e0s t\u00e9cnicas de marketing e define os assuntos e o formato como eles s\u00e3o apresentados ao cidad\u00e3o.","provas":[{"id":18136,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":3659,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-comunicacao-social-codigo-c4-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":29910,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11085,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Informa\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"IBICT","id":3111,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibict"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ibict-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-comunicacao-social-codigo-c4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBICT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":29912,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11085,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-comunicacao-social-codigo-c4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 04:34:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":626171,"hashId":"efb760ab1dc461d4a31ae859921b00be","enunciado":"<p align=justify>As principais finalidades da comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica s\u00e3o influenciar\r\ne controlar as percep\u00e7\u00f5es do tema pol\u00edtico por meio dos ve\u00edculos\r\nde comunica\u00e7\u00e3o. Para isso, recorre \u00e0s t\u00e9cnicas de marketing e\r\ndefine os assuntos e o formato como eles s\u00e3o apresentados ao\r\ncidad\u00e3o.<\/p>","resposta":2181878,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2181877,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2181878,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tem\u00e1tica da comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica tem dominado o debate acad\u00eamico e profissional nos \u00faltimos anos. Julgue os itens a seguir, levando em considera\u00e7\u00e3o as reflex\u00f5es te\u00f3ricas acerca do tema.","id":298015,"enunciado":"<p align=justify>A tem\u00e1tica da comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica tem dominado o debate\r\nacad\u00eamico e profissional nos \u00faltimos anos. Julgue os itens a seguir,\r\nlevando em considera\u00e7\u00e3o as reflex\u00f5es te\u00f3ricas acerca do tema.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 76","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas da Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas da Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":400586,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418213,"slug":"comunicacao-social-caracteristicas-da-comunicacao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplicidade de Conceitos","oab":false,"nome":"Multiplicidade de Conceitos","pai":400586,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418215,"slug":"comunicacao-social-multiplicidade-de-conceitos"}],"slug":"comunicacao-social\/626171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se forem encontrados, nos dados do sistema de vigil\u00e2ncia, fatores de risco associados \u00e0 doen\u00e7a hemorr\u00e1gica, os resultados ser\u00e3o aplic\u00e1veis a toda a popula\u00e7\u00e3o de pacientes com dengue.","provas":[{"id":17097,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17099,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17098,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17100,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 07:19:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":596049,"hashId":"13e819e939cd3666a387a4569bc907c0","enunciado":"<p align=justify>Se forem encontrados, nos dados do sistema de vigil\u00e2ncia,\r\nfatores de risco associados \u00e0 doen\u00e7a hemorr\u00e1gica, os\r\nresultados ser\u00e3o aplic\u00e1veis a toda a popula\u00e7\u00e3o de pacientes\r\ncom dengue.<\/p>","resposta":2097739,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2097738,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2097739,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante um surto de dengue, as autoridades de sa\u00fade desejaram conhecer que tipo de paciente estaria com maior risco de desenvolver as manifesta\u00e7\u00f5es hemorr\u00e1gicas da doen\u00e7a. O sistema de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica registrou as caracter\u00edsticas cl\u00ednicas e demogr\u00e1ficas dos pacientes internados no \u00faltimo ano com suspeita de dengue nos hospitais de maior complexidade. As autoridades de sa\u00fade decidiram realizar um estudo desse cen\u00e1rio para definir a quest\u00e3o. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":291751,"enunciado":"<P align=justify>Durante um surto de dengue, as autoridades de sa\u00fade desejaram conhecer que tipo de paciente estaria com maior risco de desenvolver as manifesta\u00e7\u00f5es hemorr\u00e1gicas da doen\u00e7a. O sistema de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica registrou as caracter\u00edsticas cl\u00ednicas e demogr\u00e1ficas dos pacientes internados no \u00faltimo ano com suspeita de dengue nos hospitais de maior complexidade. As autoridades de sa\u00fade decidiram realizar um estudo desse cen\u00e1rio para definir a quest\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98  a 100","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/596049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a amostragem for feita adequadamente, os resultados ter\u00e3o validade externa elevada.","provas":[{"id":17097,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17098,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17100,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17099,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 07:19:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":596052,"hashId":"9af9363f55f716a6e19547eea82c0f71","enunciado":"<p align=justify>Se a amostragem for feita adequadamente, os resultados\r\nter\u00e3o validade externa elevada.<\/p>","resposta":2097744,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2097745,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2097744,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que se pretende realizar um inqu\u00e9rito para estimar a preval\u00eancia de portadores de hepatite viral do tipo B por meio da aferi\u00e7\u00e3o do ant\u00edgeno de superf\u00edcie do v\u00edrus e admitindo que a amostra da popula\u00e7\u00e3o na qual ser\u00e1 realizado esse inqu\u00e9rito deva representar adequadamente a heterogeneidade do comportamento da doen\u00e7a, segundo a faixa et\u00e1ria e os h\u00e1bitos dos indiv\u00edduos, julgue os itens abaixo.","id":291752,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que se pretende realizar um inqu\u00e9rito para estimar\r\na preval\u00eancia de portadores de hepatite viral do tipo B por meio\r\nda aferi\u00e7\u00e3o do ant\u00edgeno de superf\u00edcie do v\u00edrus e admitindo que a\r\namostra da popula\u00e7\u00e3o na qual ser\u00e1 realizado esse inqu\u00e9rito deva\r\nrepresentar adequadamente a heterogeneidade do comportamento\r\nda doen\u00e7a, segundo a faixa et\u00e1ria e os h\u00e1bitos dos indiv\u00edduos,\r\njulgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 102","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/596052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um estudo de coorte conduzido para investigar o papel de determinado fator de risco na etiologia de uma doen\u00e7a deve incluir, nos dois grupos de estudo \u2014 expostos e n\u00e3o-expostos \u2014, o mesmo n\u00famero de indiv\u00edduos.","provas":[{"id":17098,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17099,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17097,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17100,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 07:19:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":596053,"hashId":"58d35d29d98a846e7303674900254ec6","enunciado":"<p align=justify>Um estudo de coorte conduzido para investigar o papel de\r\ndeterminado fator de risco na etiologia de uma doen\u00e7a deve\r\nincluir, nos dois grupos de estudo \u2014 expostos e\r\nn\u00e3o-expostos \u2014, o mesmo n\u00famero de indiv\u00edduos.<\/p>","resposta":2097747,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2097747,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2097746,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos m\u00e9todos de investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica, julgue os itens seguintes.","id":291753,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos m\u00e9todos de investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/596053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica que utiliza o m\u00e9todo de estudo chamado de casos e controles, um dos poss\u00edveis problemas na condu\u00e7\u00e3o do estudo \u00e9 a dificuldade de se avaliar exposi\u00e7\u00f5es importantes aos fatores de risco que os indiv\u00edduos tiveram no passado, dos quais n\u00e3o se lembram.","provas":[{"id":17098,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17099,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17097,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17100,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 07:19:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":596054,"hashId":"92245ce557f78e656bd0b4ed48cc3d97","enunciado":"<p align=justify>Em uma investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica que utiliza o m\u00e9todo\r\nde estudo chamado de casos e controles, um dos poss\u00edveis\r\nproblemas na condu\u00e7\u00e3o do estudo \u00e9 a dificuldade de se\r\navaliar exposi\u00e7\u00f5es importantes aos fatores de risco que os\r\nindiv\u00edduos tiveram no passado, dos quais n\u00e3o se lembram.<\/p>","resposta":2097748,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2097749,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2097748,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos m\u00e9todos de investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica, julgue os itens seguintes.","id":291753,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos m\u00e9todos de investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de Qualidade e Tecnologia dos Produtos Agropecu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Controle de Qualidade e Tecnologia dos Produtos Agropecu\u00e1rios","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401249,"slug":"engenharia-agronomica-controle-de-qualidade-e-tecnologia-dos-produtos-agropecuarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"}],"slug":"engenharia-agronomica\/596054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em investiga\u00e7\u00f5es epidemiol\u00f3gicas de surtos e epidemias, \u00e9 prudente se utilizar sempre o m\u00e9todo de estudo chamado de casos e controles, porque o evento de interesse j\u00e1 ocorreu.","provas":[{"id":17098,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17099,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17097,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17100,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 07:19:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":596055,"hashId":"c0853245341fa255756dc25b192d3a07","enunciado":"<p align=justify>Em investiga\u00e7\u00f5es epidemiol\u00f3gicas de surtos e epidemias, \u00e9\r\nprudente se utilizar sempre o m\u00e9todo de estudo chamado de\r\ncasos e controles, porque o evento de interesse j\u00e1 ocorreu.<\/p>","resposta":2097751,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2097750,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2097751,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos m\u00e9todos de investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica, julgue os itens seguintes.","id":291753,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos m\u00e9todos de investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"}],"slug":"biologia\/596055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Manual Brasileiro de Acredita\u00e7\u00e3o \u00e9 um instrumento espec\u00edfico para avaliar a qualidade da assist\u00eancia e n\u00e3o carece de revis\u00f5es peri\u00f3dicas, pois \u00e9 um documento adequado \u00e0 realidade dos servi\u00e7os de sa\u00fade brasileiros.","provas":[{"id":17124,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17121,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17122,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17123,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 07:19:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":597081,"hashId":"1db27b4b0911b6c862b08a8d3823a7a0","enunciado":"<p align=justify>O Manual Brasileiro de Acredita\u00e7\u00e3o \u00e9 um instrumento\r\nespec\u00edfico para avaliar a qualidade da assist\u00eancia e n\u00e3o\r\ncarece de revis\u00f5es peri\u00f3dicas, pois \u00e9 um documento\r\nadequado \u00e0 realidade dos servi\u00e7os de sa\u00fade brasileiros.<\/p>","resposta":2100172,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2100172,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2100171,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cada vez mais as pessoas se informam a respeito da qualidade dos servi\u00e7os de sa\u00fade e desejam saber se ser\u00e3o bem tratadas, se estar\u00e3o seguras e protegidas de riscos excessivos decorrentes da estrutura e dos processos realizados nas institui\u00e7\u00f5es. Acerca da acredita\u00e7\u00e3o e da qualidade em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os seguintes itens.","id":291983,"enunciado":"<p align=justify>Cada vez mais as pessoas se informam a respeito da qualidade\r\ndos servi\u00e7os de sa\u00fade e desejam saber se ser\u00e3o bem tratadas, se\r\nestar\u00e3o seguras e protegidas de riscos excessivos decorrentes da\r\nestrutura e dos processos realizados nas institui\u00e7\u00f5es. Acerca da\r\nacredita\u00e7\u00e3o e da qualidade em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Auditoria no \u00e2mbito do SUS (Decreto n\u00ba 1.651\/95)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Auditoria no \u00e2mbito do SUS (Decreto n\u00ba 1.651\/95)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407389,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-auditoria-no-ambito-do-sus-decreto-no-1-651-95"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/597081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9542,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9533,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9543,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9532,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um estudo de coorte conduzido para investigar o papel de determinado fator de risco na etiologia de uma doen\u00e7a deve incluir, nos dois grupos de estudo \u2014 expostos e n\u00e3o-expostos \u2014, o mesmo n\u00famero de indiv\u00edduos.","provas":[{"id":17161,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9542,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-agronomica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"},{"id":17142,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9533,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2004"},{"id":17164,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9543,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-agronomica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"},{"id":17162,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9542,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-agronomica-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"},{"id":17140,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9532,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2004"},{"id":17163,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9543,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-agronomica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"},{"id":17141,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9533,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2004"},{"id":17139,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9532,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 07:19:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"}],"id":598020,"hashId":"07331c88c475ad30aab527fc5d4f4d19","enunciado":"<p align=justify>Um estudo de coorte conduzido para investigar o papel de\r\ndeterminado fator de risco na etiologia de uma doen\u00e7a deve\r\nincluir, nos dois grupos de estudo \u2014 expostos e\r\nn\u00e3o-expostos \u2014, o mesmo n\u00famero de indiv\u00edduos.<\/p>","resposta":2102440,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2102439,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2102440,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos m\u00e9todos de investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica, julgue os itens seguintes.","id":292244,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos m\u00e9todos de investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/598020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biologia","id":9559,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biologia"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9556,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9557,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biologia","id":9558,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O procedimento escrito de forma objetiva que estabelece instru\u00e7\u00f5es seq\u00fcenciais para a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es rotineiras e espec\u00edficas na produ\u00e7\u00e3o, armazenamento e transporte \u00e9 denominado procedimento operacional padronizado (POP). Esse procedimento n\u00e3o pode apresentar outras nomenclaturas em nenhuma circunst\u00e2ncia.","provas":[{"id":17210,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biologia","id":9559,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biologia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biologia - 2004"},{"id":17211,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biologia","id":9559,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biologia - 2004"},{"id":17204,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9556,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-ciencias-biologicas-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2004"},{"id":17207,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9557,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-ciencias-biologicas-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2004"},{"id":17209,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biologia","id":9558,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biologia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biologia - 2004"},{"id":17205,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9556,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-ciencias-biologicas-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2004"},{"id":17206,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9557,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-ciencias-biologicas-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2004"},{"id":17208,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biologia","id":9558,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 07:19:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":600361,"hashId":"e25d13051b1ce59079bd5e78e33d2b98","enunciado":"<p align=justify>O procedimento escrito de forma objetiva que estabelece\r\ninstru\u00e7\u00f5es seq\u00fcenciais para a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es\r\nrotineiras e espec\u00edficas na produ\u00e7\u00e3o, armazenamento e\r\ntransporte \u00e9 denominado procedimento operacional\r\npadronizado (POP). Esse procedimento n\u00e3o pode apresentar\r\noutras nomenclaturas em nenhuma circunst\u00e2ncia.<\/p>","resposta":2108862,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2108862,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2108861,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 certifica\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o.","id":292716,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 certifica\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas\r\nde fabrica\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 68","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/600361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9557,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biologia","id":9558,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biologia"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9556,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biologia","id":9559,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A validade interna de um estudo restrito \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de pacientes com dengue que necessitaram de interna\u00e7\u00e3o hospitalar, no caso considerado, \u00e9, sem d\u00favida, elevada.","provas":[{"id":17206,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9557,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-ciencias-biologicas-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2004"},{"id":17208,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biologia","id":9558,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biologia - 2004"},{"id":17205,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9556,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-ciencias-biologicas-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2004"},{"id":17207,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9557,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-ciencias-biologicas-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2004"},{"id":17209,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biologia","id":9558,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biologia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biologia - 2004"},{"id":17204,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9556,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-ciencias-biologicas-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2004"},{"id":17210,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biologia","id":9559,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biologia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biologia - 2004"},{"id":17211,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biologia","id":9559,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 07:19:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":600404,"hashId":"58ee71a8e6fbe3b3d217ef727e70baa3","enunciado":"<p align=justify>A validade interna de um estudo restrito \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de\r\npacientes com dengue que necessitaram de interna\u00e7\u00e3o\r\nhospitalar, no caso considerado, \u00e9, sem d\u00favida, elevada.<\/p>","resposta":2108948,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2108947,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2108948,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante um surto de dengue, as autoridades de sa\u00fade desejaram conhecer que tipo de paciente estaria com maior risco de desenvolver as manifesta\u00e7\u00f5es hemorr\u00e1gicas da doen\u00e7a. O sistema de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica registrou as caracter\u00edsticas cl\u00ednicas e demogr\u00e1ficas dos pacientes internados no \u00faltimo ano com suspeita de dengue nos hospitais de maior complexidade. As autoridades de sa\u00fade decidiram realizar um estudo desse cen\u00e1rio para definir a quest\u00e3o. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":292725,"enunciado":"<P align=justify>Durante um surto de dengue, as autoridades de sa\u00fade desejaram conhecer que tipo de paciente estaria com maior risco de desenvolver as manifesta\u00e7\u00f5es hemorr\u00e1gicas da doen\u00e7a. O sistema de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica registrou as caracter\u00edsticas cl\u00ednicas e demogr\u00e1ficas dos pacientes internados no \u00faltimo ano com suspeita de dengue nos hospitais de maior complexidade. As autoridades de sa\u00fade decidiram realizar um estudo desse cen\u00e1rio para definir a quest\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 109","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/600404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9568,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biomedicina"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9569,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biomedicina"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle de qualidade \u00e9 o conjunto de t\u00e9cnicas e atividades operacionais usadas para cumprir os crit\u00e9rios da qualidade, como o uso de gr\u00e1ficos de controle, diagramas de causa e efeito, entre outros.","provas":[{"id":17232,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9568,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biomedicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina - 2004"},{"id":17231,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9569,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biomedicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina - 2004"},{"id":17230,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9569,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biomedicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina - 2004"},{"id":17233,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9568,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biomedicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":601401,"hashId":"8a060635bed5cdff3466f1b05d9a7687","enunciado":"<p align=justify>O controle de qualidade \u00e9 o conjunto de t\u00e9cnicas e atividades\r\noperacionais usadas para cumprir os crit\u00e9rios da qualidade,\r\ncomo o uso de gr\u00e1ficos de controle, diagramas de causa e\r\nefeito, entre outros.<\/p>","resposta":2111976,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2111976,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2111977,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca do controle e gerenciamento da qualidade.","id":292933,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca do controle e gerenciamento da\r\nqualidade.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/601401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A disciplina de modelagem de neg\u00f3cios \u00e9, entre todas as disciplinas do RUP, a que produz maior impacto sobre as rotinas organizacionais que ser\u00e3o apoiadas com os resultados de um software desenvolvido com essa metodologia.","provas":[{"id":28521,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 05:11:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":935462,"hashId":"e05f35e6e190e84a197aa083c33cc02b","enunciado":"A disciplina de modelagem de neg\u00f3cios \u00e9, entre todas as\r\ndisciplinas do RUP, a que produz maior impacto sobre as\r\nrotinas organizacionais que ser\u00e3o apoiadas com os resultados\r\nde um software desenvolvido com essa metodologia.","resposta":3278713,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3278713,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3278712,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O diagrama acima, extra\u00eddo e adaptado da ferramenta IBM\/RUP (IBM Rational Unified Process), apresenta o relacionamento entre os conceitos de fases e disciplinas da metodologia RUP. Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca das caracter\u00edsticas do RUP e da sua rela\u00e7\u00e3o com m\u00e9todos, processos, ferramentas e equipes que atuam na produ\u00e7\u00e3o de software, em seus aspectos de gerenciamento de projetos, requisitos, arquitetura, garantia de qualidade, gerenciamento de configura\u00e7\u00e3o, modelagem, an\u00e1lise e projeto orientado a objetos.","id":357301,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28521\/38.gif\"><\/p><p>O diagrama acima, extra\u00eddo e adaptado da ferramenta IBM\/RUP\r\n(IBM Rational Unified Process), apresenta o relacionamento\r\nentre os conceitos de fases e disciplinas da metodologia RUP.\r\nJulgue os itens subseq\u00fcentes, acerca das caracter\u00edsticas do RUP\r\ne da sua rela\u00e7\u00e3o com m\u00e9todos, processos, ferramentas e equipes\r\nque atuam na produ\u00e7\u00e3o de software, em seus aspectos de\r\ngerenciamento de projetos, requisitos, arquitetura, garantia de\r\nqualidade, gerenciamento de configura\u00e7\u00e3o, modelagem, an\u00e1lise\r\ne projeto orientado a objetos.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 60","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de Acessibilidade","oab":false,"nome":"Conceitos de Acessibilidade","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":398540,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-acessibilidade"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/935462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As atividades realizadas na disciplina de gerenciamento de projetos podem ser agrupadas em tr\u00eas categorias: planejamento, monitoramento e controle.","provas":[{"id":28521,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 05:11:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":935475,"hashId":"75955a4b0ca47ace183ea90d1362f657","enunciado":"As atividades realizadas na disciplina de gerenciamento\r\nde projetos podem ser agrupadas em tr\u00eas categorias:\r\nplanejamento, monitoramento e controle.","resposta":3278738,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3278738,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3278739,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O diagrama acima, extra\u00eddo e adaptado da ferramenta IBM\/RUP (IBM Rational Unified Process), apresenta o relacionamento entre os conceitos de fases e disciplinas da metodologia RUP. Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca das caracter\u00edsticas do RUP e da sua rela\u00e7\u00e3o com m\u00e9todos, processos, ferramentas e equipes que atuam na produ\u00e7\u00e3o de software, em seus aspectos de gerenciamento de projetos, requisitos, arquitetura, garantia de qualidade, gerenciamento de configura\u00e7\u00e3o, modelagem, an\u00e1lise e projeto orientado a objetos.","id":357301,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28521\/38.gif\"><\/p><p>O diagrama acima, extra\u00eddo e adaptado da ferramenta IBM\/RUP\r\n(IBM Rational Unified Process), apresenta o relacionamento\r\nentre os conceitos de fases e disciplinas da metodologia RUP.\r\nJulgue os itens subseq\u00fcentes, acerca das caracter\u00edsticas do RUP\r\ne da sua rela\u00e7\u00e3o com m\u00e9todos, processos, ferramentas e equipes\r\nque atuam na produ\u00e7\u00e3o de software, em seus aspectos de\r\ngerenciamento de projetos, requisitos, arquitetura, garantia de\r\nqualidade, gerenciamento de configura\u00e7\u00e3o, modelagem, an\u00e1lise\r\ne projeto orientado a objetos.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 60","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de Acessibilidade","oab":false,"nome":"Conceitos de Acessibilidade","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":398540,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-acessibilidade"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/935475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica tem como prop\u00f3sito fornecer orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica permanente para os que t\u00eam responsabilidade de decidir a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de controle de doen\u00e7as e agravos. Ela torna dispon\u00edveis informa\u00e7\u00f5es atualizadas da ocorr\u00eancia dessas doen\u00e7as ou agravos e seus fatores condicionantes em uma \u00e1rea geogr\u00e1fica ou popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":17076,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17075,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17073,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17074,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 05:05:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":595443,"hashId":"29f3993691f07b9ba78edc706cbd2f78","enunciado":"<p align=justify>A vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica tem como prop\u00f3sito fornecer\r\norienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica permanente para os que t\u00eam\r\nresponsabilidade de decidir a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de controle\r\nde doen\u00e7as e agravos. Ela torna dispon\u00edveis informa\u00e7\u00f5es\r\natualizadas da ocorr\u00eancia dessas doen\u00e7as ou agravos e seus\r\nfatores condicionantes em uma \u00e1rea geogr\u00e1fica ou\r\npopula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2095873,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2095873,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2095874,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis baseia-se em interven\u00e7\u00f5es que, atuando sobre um ou mais elos conhecidos da cadeia epidemiol\u00f3gica de transmiss\u00e3o, sejam capazes de vir a interromp\u00ea-la. Entretanto, a intera\u00e7\u00e3o do homem com o meio ambiente \u00e9 muito complexa, envolvendo fatores desconhecidos ou que podem ter-se modificado no momento em que se desencadeia a a\u00e7\u00e3o. Assim sendo, os m\u00e9todos de interven\u00e7\u00e3o tendem a ser aprimorados ou substitu\u00eddos, na medida em que novos conhecimentos s\u00e3o aportados, seja por descobertas cient\u00edficas (terap\u00eauticas, fisiopatog\u00eanicas ou epidemiol\u00f3gicas), seja pela observa\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do comportamento dos procedimentos de preven\u00e7\u00e3o e controle estabelecidos. Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir, referentes a epidemiologia, vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de riscos.","id":291623,"enunciado":"<P align=justify>O controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis baseia-se em interven\u00e7\u00f5es que, atuando sobre um ou mais elos conhecidos da cadeia epidemiol\u00f3gica de transmiss\u00e3o, sejam capazes de vir a interromp\u00ea-la. Entretanto, a intera\u00e7\u00e3o do homem com o meio ambiente \u00e9 muito complexa, envolvendo fatores desconhecidos ou que podem ter-se modificado no momento em que se desencadeia a a\u00e7\u00e3o. Assim sendo, os m\u00e9todos de interven\u00e7\u00e3o tendem a ser aprimorados ou substitu\u00eddos, na medida em que novos conhecimentos s\u00e3o aportados, seja por descobertas cient\u00edficas (terap\u00eauticas, fisiopatog\u00eanicas ou epidemiol\u00f3gicas), seja pela observa\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do comportamento dos procedimentos de preven\u00e7\u00e3o e controle estabelecidos. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir, referentes a epidemiologia, vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de riscos.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 67","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/595443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os respons\u00e1veis pelo gerenciamento de riscos tecnol\u00f3gicos, por vezes, contestam e resistem em considerar como o p\u00fablico percebe e entende o risco, pois est\u00e3o acostumados a decidir a partir de uma abordagem tradicionalmente empregada no campo da an\u00e1lise de risco, ou seja, baseada em dados resultantes de experimentos e an\u00e1lises probabil\u00edsticas, os denominados riscos objetivos, e n\u00e3o consideram os riscos subjetivos.","provas":[{"id":17075,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17073,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17076,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17074,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 05:05:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":595455,"hashId":"4cb3a6289f08b00f3882af13dd619e71","enunciado":"<p align=justify>Os respons\u00e1veis pelo gerenciamento de riscos tecnol\u00f3gicos,\r\npor vezes, contestam e resistem em considerar como o\r\np\u00fablico percebe e entende o risco, pois est\u00e3o acostumados a\r\ndecidir a partir de uma abordagem tradicionalmente\r\nempregada no campo da an\u00e1lise de risco, ou seja, baseada\r\nem dados resultantes de experimentos e an\u00e1lises\r\nprobabil\u00edsticas, os denominados riscos objetivos, e n\u00e3o\r\nconsideram os riscos subjetivos.<\/p>","resposta":2095897,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2095898,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2095897,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em estudo da ag\u00eancia ambiental norte-americana Environmental Protection Agency (EPA) acerca de acidentes industriais, o Brasil ocupa o s\u00e9timo lugar na lista dos dez pa\u00edses com maior n\u00famero de acidentes qu\u00edmicos, com cinco \u00f3bitos ou mais entre 1945 e 1991. Por\u00e9m, quando a classifica\u00e7\u00e3o \u00e9 pelo n\u00famero de \u00f3bitos por acidente \u2014 indicador da gravidade \u2014, o pa\u00eds passa para a segunda posi\u00e7\u00e3o. Acidentes catastr\u00f3ficos associados a processos produtivos, denominados acidentes maiores, ou acidentes ampliados na defini\u00e7\u00e3o mais correta e atual, independentemente de localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica ou modalidade t\u00e9cnica, como as mar\u00e9s negras, panes s\u00e9rias e colapsos nucleares, inc\u00eandios e explos\u00f5es em instala\u00e7\u00f5es petrol\u00edferas e petroqu\u00edmicas e nuvens t\u00f3xicas, s\u00e3o ocorr\u00eancias com fortes caracter\u00edsticas de desordem, tumulto e falta de controle, tornando-as de f\u00e1cil detec\u00e7\u00e3o e de repercuss\u00e3o imediata na percep\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o que nem sempre \u00e9 observado em eventos contaminantes cr\u00f4nicos com carga agressiva baixa, por\u00e9m cumulativa. Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":291626,"enunciado":"<P align=justify>Em estudo da ag\u00eancia ambiental norte-americana Environmental Protection Agency (EPA) acerca de acidentes industriais, o Brasil ocupa o s\u00e9timo lugar na lista dos dez pa\u00edses com maior n\u00famero de acidentes qu\u00edmicos, com cinco \u00f3bitos ou mais entre 1945 e 1991. Por\u00e9m, quando a classifica\u00e7\u00e3o \u00e9 pelo n\u00famero de \u00f3bitos por acidente \u2014 indicador da gravidade \u2014, o pa\u00eds passa para a segunda posi\u00e7\u00e3o. Acidentes catastr\u00f3ficos associados a processos produtivos, denominados acidentes maiores, ou acidentes ampliados na defini\u00e7\u00e3o mais correta e atual, independentemente de localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica ou modalidade t\u00e9cnica, como as mar\u00e9s negras, panes s\u00e9rias e colapsos nucleares, inc\u00eandios e explos\u00f5es em instala\u00e7\u00f5es petrol\u00edferas e petroqu\u00edmicas e nuvens t\u00f3xicas, s\u00e3o ocorr\u00eancias com fortes caracter\u00edsticas de desordem, tumulto e falta de controle, tornando-as de f\u00e1cil detec\u00e7\u00e3o e de repercuss\u00e3o imediata na percep\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o que nem sempre \u00e9 observado em eventos contaminantes cr\u00f4nicos com carga agressiva baixa, por\u00e9m cumulativa. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","oab":false,"nome":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398491,"slug":"nutricao-higiene-e-vigilancia-sanitaria-dos-alimentos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/595455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9569,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biomedicina"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9568,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biomedicina"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em investiga\u00e7\u00f5es epidemiol\u00f3gicas de surtos e epidemias, \u00e9 prudente se utilizar sempre o m\u00e9todo de estudo chamado de casos e controles, porque o evento de interesse j\u00e1 ocorreu.","provas":[{"id":17230,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9569,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biomedicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina - 2004"},{"id":17232,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9568,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biomedicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina - 2004"},{"id":17233,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9568,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biomedicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina - 2004"},{"id":17231,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9569,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biomedicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 05:05:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":601454,"hashId":"1b59b1580aa30c0bc7c5acd0ebc32517","enunciado":"<p align=justify>Em investiga\u00e7\u00f5es epidemiol\u00f3gicas de surtos e epidemias, \u00e9\r\nprudente se utilizar sempre o m\u00e9todo de estudo chamado de\r\ncasos e controles, porque o evento de interesse j\u00e1 ocorreu.<\/p>","resposta":2112083,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2112082,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2112083,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos m\u00e9todos de investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica, julgue os itens seguintes.","id":292945,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos m\u00e9todos de investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/601454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura","id":9570,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-arquitetura"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura","id":9571,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estrutura refere-se a caracter\u00edsticas relativamente est\u00e1veis, como condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, organizacionais, equipamentos e recursos humanos, enquanto processo \u00e9 um conjunto de atividades desenvolvidas nas rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o em geral e, no caso de servi\u00e7os de sa\u00fade, entre profissionais e pacientes.","provas":[{"id":17234,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura","id":9570,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-arquitetura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura - 2004"},{"id":17235,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura","id":9570,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-arquitetura-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura - 2004"},{"id":17236,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura","id":9571,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-arquitetura-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura - 2004"},{"id":17237,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura","id":9571,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-arquitetura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 05:05:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":601482,"hashId":"64b914839e1ed715c8891a89b52ca0e0","enunciado":"<p align=justify>Estrutura refere-se a caracter\u00edsticas relativamente est\u00e1veis,\r\ncomo condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, organizacionais, equipamentos e\r\nrecursos humanos, enquanto processo \u00e9 um conjunto de\r\natividades desenvolvidas nas rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o em\r\ngeral e, no caso de servi\u00e7os de sa\u00fade, entre profissionais e\r\npacientes.<\/p>","resposta":2112138,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2112139,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2112138,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Todo profissional de sa\u00fade tem a obriga\u00e7\u00e3o \u00e9tica de garantir que os servi\u00e7os sejam de boa qualidade. As pesquisas v\u00eam demonstrando que a qualidade desses servi\u00e7os est\u00e1 relacionada, entre outros fatores, a benef\u00edcios pr\u00e1ticos aos clientes e programas de planejamento familiar. A respeito da qualidade em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":292950,"enunciado":"<p align=justify>Todo profissional de sa\u00fade tem a obriga\u00e7\u00e3o \u00e9tica de garantir\r\nque os servi\u00e7os sejam de boa qualidade. As pesquisas v\u00eam\r\ndemonstrando que a qualidade desses servi\u00e7os est\u00e1 relacionada,\r\nentre outros fatores, a benef\u00edcios pr\u00e1ticos aos clientes e\r\nprogramas de planejamento familiar. A respeito da qualidade\r\nem servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o para Qualidade e Controle de Riscos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o para Qualidade e Controle de Riscos","pai":400606,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400612,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-para-qualidade-e-controle-de-riscos"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/601482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Automa\u00e7\u00e3o","id":9816,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-automacao"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Infra Estrutura El\u00e9trica","id":9815,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-infra-estrutura-eletrica"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Automa\u00e7\u00e3o","id":9813,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-automacao"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Infra Estrutura El\u00e9trica","id":9812,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-infra-estrutura-eletrica"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de CCO","id":9814,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-cco"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de CCO","id":9811,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-cco"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Terno de m\u00e3o-de-obra \u00e9 o nome que se d\u00e1 ao conjunto de trabalhadores que movimenta a carga de cada por\u00e3o de um navio.","provas":[{"id":17880,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Automa\u00e7\u00e3o","id":9816,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-automacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-automacao-classe-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Automa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17879,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Infra Estrutura El\u00e9trica","id":9815,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-infra-estrutura-eletrica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-infra-estrutura-eletrica-classe-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Infra Estrutura El\u00e9trica - 2004"},{"id":17877,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Automa\u00e7\u00e3o","id":9813,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-automacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-automacao-classe-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Automa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17876,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Infra Estrutura El\u00e9trica","id":9812,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-infra-estrutura-eletrica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-infra-estrutura-eletrica-classe-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Infra Estrutura El\u00e9trica - 2004"},{"id":17878,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de CCO","id":9814,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-cco"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-infra-estrutura-especialidade-supervisao-de-cco-classe-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Infra Estrutura - Especialidade: Supervis\u00e3o de CCO - 2004"},{"id":17875,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de CCO","id":9811,"slug":"analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-cco"},"orgao":{"nome":"Companhia de Integra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria do Cear\u00e1","sigla":"CEARAPORTOS","id":151,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"cearaportos-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cearaportos-ce-2004-cespe-cebraspe-analista-de-desenvolvimento-logistico-area-operacao-portuaria-especialidade-supervisao-de-cco-classe-ii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAR\u00c1PORTOS - Analista de Desenvolvimento Log\u00edstico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria - Especialidade: Supervis\u00e3o de CCO - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-14 04:56:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":429,"descricao":"Engenharia De Controle E Automa\u00e7\u00e3o Industrial"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":96,"descricao":"Supervis\u00e3o"}],"id":616365,"hashId":"b69bdf840e6038d2c946db64246322fc","enunciado":"<p align=justify>Terno de m\u00e3o-de-obra \u00e9 o nome que se d\u00e1 ao conjunto de\r\ntrabalhadores que movimenta a carga de cada por\u00e3o de um\r\nnavio.<\/p>","resposta":2156505,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2156505,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2156506,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, considerando a legisla\u00e7\u00e3o e a terminologia geral da gest\u00e3o portu\u00e1ria.","id":295992,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, considerando a legisla\u00e7\u00e3o e a\r\nterminologia geral da gest\u00e3o portu\u00e1ria.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68  a 72","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395945,"slug":"legislacao-federal-legislacao-portuaria"}],"slug":"legislacao-federal\/616365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":3659,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11085,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},{"nome":"Instituto Brasileiro de Informa\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"IBICT","id":3111,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibict"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante boa parte da d\u00e9cada de 70 do s\u00e9culo XX, a censura se fez presente mediante acordos de autocensura, pela ades\u00e3o volunt\u00e1ria do ve\u00edculo e mediante a distribui\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias de contra-informa\u00e7\u00e3o para serem publicadas sem indica\u00e7\u00e3o de fonte.","provas":[{"id":18136,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":3659,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-comunicacao-social-codigo-c4-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":29910,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11085,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Informa\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"IBICT","id":3111,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibict"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ibict-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-comunicacao-social-codigo-c4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBICT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":29912,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11085,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-comunicacao-social-codigo-c4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-14 04:33:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":626168,"hashId":"511c9b9841fe127fe8bb063aff7e15d4","enunciado":"<p align=justify>Durante boa parte da d\u00e9cada de 70 do s\u00e9culo XX, a\r\ncensura se fez presente mediante acordos de autocensura,\r\npela ades\u00e3o volunt\u00e1ria do ve\u00edculo e mediante a\r\ndistribui\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias de contra-informa\u00e7\u00e3o para\r\nserem publicadas sem indica\u00e7\u00e3o de fonte.<\/p>","resposta":2181871,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2181871,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2181872,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A hist\u00f3ria da imprensa brasileira \u00e9 marcada por per\u00edodos em que a censura esteve presente expl\u00edcita ou implicitamente. A respeito desse tema, julgue os seguintes itens.","id":298014,"enunciado":"<p align=justify>A hist\u00f3ria da imprensa brasileira \u00e9 marcada por per\u00edodos em\r\nque a censura esteve presente expl\u00edcita ou implicitamente. A\r\nrespeito desse tema, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 72","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416820,"slug":"historia-republica-autoritaria-1964-1984"}],"slug":"historia\/626168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos estudos evolutivos das organiza\u00e7\u00f5es, a Empresa Multiar, que cuida do fornecimento de aparelhos de oxig\u00eanio para os hospitais de uma regi\u00e3o de Tocantins, foi caracterizada como uma organiza\u00e7\u00e3o \"contempor\u00e2nea\" por ter apresentado uma estrutura organizacional do tipo:","provas":[{"id":1910,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2004-cesgranrio-administrador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SECAD - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-18 11:41:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":12334,"hashId":"aeb48903924dab0c1483014faa70e9d3","enunciado":"<p align=justify>Com base nos estudos evolutivos das organiza\u00e7\u00f5es, a\r\nEmpresa Multiar, que cuida do fornecimento de aparelhos\r\nde oxig\u00eanio para os hospitais de uma regi\u00e3o de Tocantins,\r\nfoi caracterizada como uma organiza\u00e7\u00e3o \"contempor\u00e2nea\"\r\npor ter apresentado uma estrutura organizacional do tipo:<\/p>","resposta":60892,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"divisional.","id":60888,"corpo":"<p align=justify>divisional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"linear.","id":60889,"corpo":"<p align=justify>linear.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"funcional.","id":60890,"corpo":"<p align=justify>funcional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"colegiada.","id":60891,"corpo":"<p align=justify>colegiada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"matricial.","id":60892,"corpo":"<p align=justify>matricial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/12334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda procurando melhorar a qualidade dos trabalhos na empresa Portal, Josias resolveu tamb\u00e9m adotar um m\u00e9todo mais simples para controle de estoques. A vantagem \u00e9 a grande redu\u00e7\u00e3o do processo burocr\u00e1tico de reposi\u00e7\u00e3o de material, que tem seu uso bastante difundido em revendedoras de autope\u00e7as e no com\u00e9rcio varejista de pequeno porte. Este sistema de controle \u00e9 o de:","provas":[{"id":1910,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2004-cesgranrio-administrador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SECAD - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-18 11:41:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":12346,"hashId":"441858b17852612f5523ec987ba3fbac","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Ainda procurando melhorar a qualidade dos trabalhos na\r\nempresa Portal, Josias resolveu tamb\u00e9m adotar um m\u00e9todo\r\nmais simples para controle de estoques. A vantagem \u00e9\r\na grande redu\u00e7\u00e3o do processo burocr\u00e1tico de reposi\u00e7\u00e3o de\r\nmaterial, que tem seu uso bastante difundido em\r\nrevendedoras de autope\u00e7as e no com\u00e9rcio varejista de pequeno\r\nporte. Este sistema de controle \u00e9 o de:<\/p><\/p>","resposta":60950,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"duas gavetas.","id":60950,"corpo":"<p align=justify>duas gavetas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"m\u00e1ximos-m\u00ednimos.","id":60951,"corpo":"<p align=justify>m\u00e1ximos-m\u00ednimos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"planejamento de materiais MRP.","id":60952,"corpo":"<p align=justify>planejamento de materiais MRP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"planejamento dos recursos da manufatura.","id":60953,"corpo":"<p align=justify>planejamento dos recursos da manufatura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"revis\u00f5es peri\u00f3dicas.","id":60954,"corpo":"<p align=justify>revis\u00f5es peri\u00f3dicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 36 e 37.Josias, assessor respons\u00e1vel pelo dimensionamento e controle dos estoques na empresa Portal, procurando melhorar a qualidade dos trabalhos, optou por adotar o m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o de estoques que uniformiza o pre\u00e7o dos produtos estocados para venda no mercado consumidor.","id":10368,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Considere o texto a seguir para responder<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong> \u00e0s quest\u00f5es 36 e 37.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Josias, assessor respons\u00e1vel pelo dimensionamento e controle dos estoques na empresa Portal, procurando melhorar a qualidade dos trabalhos, optou por adotar o m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o de estoques que uniformiza o pre\u00e7o dos produtos estocados para venda no mercado consumidor.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 37","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Informatizados de Gest\u00e3o - MRP I, MRP II e ERC","oab":false,"nome":"Sistemas Informatizados de Gest\u00e3o - MRP I, MRP II e ERC","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427699,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-sistemas-informatizados-de-gestao-mrp-i-mrp-ii-e-erc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O Material Requirement Planning - MRP","oab":false,"nome":"O Material Requirement Planning - MRP","pai":427699,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427700,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-o-material-requirement-planning-mrp"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/12346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Responsabilidade Fiscal (Lei Complementar no 101\/00), entre outras determina\u00e7\u00f5es, estabelece o limite m\u00e1ximo da despesa total com pessoal que os Estados podem ter. Para essa finalidade, a despesa total com pessoal ser\u00e1 apurada, adotando-se o regime de compet\u00eancia, pela soma das despesas com pessoal realizadas no(s):","provas":[{"id":1910,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2004-cesgranrio-administrador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SECAD - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-18 11:41:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":12592,"hashId":"f8406c2e8dc9aeb1e9e256fb255e73d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Responsabilidade Fiscal (Lei Complementar n<sup><u>o<\/u><\/sup> 101\/00), entre outras determina\u00e7\u00f5es, estabelece o limite m\u00e1ximo da despesa total com pessoal que os Estados podem ter. Para essa finalidade, a despesa total com pessoal ser\u00e1 apurada, adotando-se o regime de compet\u00eancia, pela soma das despesas com pessoal realizadas no(s):<\/p>","resposta":62164,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00eas de refer\u00eancia.","id":62163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00eas de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"m\u00eas de refer\u00eancia e nos 11 (onze) meses imediatamente anteriores.","id":62164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00eas de refer\u00eancia e nos 11 (onze) meses imediatamente anteriores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"per\u00edodo em que o Chefe do Executivo esteve no exerc\u00edcio do cargo.","id":62165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">per\u00edodo em que o Chefe do Executivo esteve no exerc\u00edcio do cargo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ano-calend\u00e1rio em refer\u00eancia.","id":62166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ano-calend\u00e1rio em refer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"12 (doze) meses anteriores ao m\u00eas em refer\u00eancia.","id":62167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12 (doze) meses anteriores ao m\u00eas em refer\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas com Pessoal","oab":false,"nome":"Despesas com Pessoal","pai":424297,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424300,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-despesas-com-pessoal"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/12592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ger\u00eancia do Laborat\u00f3rio Dom Vital decidiu implantar um sistema de informa\u00e7\u00e3o que ir\u00e1 priorizar o planejamento das pesquisas de mercado. Neste caso, que \u00e1rea funcional da organiza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 respons\u00e1vel por este planejamento?","provas":[{"id":1910,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2004-cesgranrio-administrador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SECAD - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-18 11:41:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":12577,"hashId":"ec40e0be7d0bcdf7dda0893cdd99084f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ger\u00eancia do Laborat\u00f3rio Dom Vital decidiu implantar um sistema de informa\u00e7\u00e3o que ir\u00e1 priorizar o planejamento das pesquisas de mercado. Neste caso, que \u00e1rea funcional da organiza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 respons\u00e1vel por este planejamento?<\/p>","resposta":62091,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Finan\u00e7as.","id":62087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Finan\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Engenharia.","id":62088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Engenharia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Recursos Humanos.","id":62089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recursos Humanos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o.","id":62090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Marketing.","id":62091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marketing.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o do Conhecimento","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o do Conhecimento","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417254,"slug":"administracao-geral-gestao-do-conhecimento"}],"slug":"administracao-geral\/12577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A d\u00edvida consolidada refere-se unicamente \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es de prazo superior a 12 meses, contra\u00eddas mediante emiss\u00e3o de t\u00edtulos ou celebra\u00e7\u00e3o de contratos para atender a desequil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio, ou a financiamento de obras e servi\u00e7os p\u00fablicos.","provas":[{"id":19790,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Contador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 04:57:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":684562,"hashId":"8906f4d35d3578ddfdd01f176efdb028","enunciado":"<p align=justify>A d\u00edvida consolidada refere-se unicamente \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es de\r\nprazo superior a 12 meses, contra\u00eddas mediante emiss\u00e3o\r\nde t\u00edtulos ou celebra\u00e7\u00e3o de contratos para atender a\r\ndesequil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio, ou a financiamento de obras e\r\nservi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","resposta":2338656,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2338655,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2338656,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n\u00ba 4.320\/1964 e na legisla\u00e7\u00e3o correlata, bem como nos ensinamentos dos autores de contabilidade p\u00fablica e de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":311018,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n\u00ba 4.320\/1964 e na legisla\u00e7\u00e3o correlata, bem\r\ncomo nos ensinamentos dos autores de contabilidade p\u00fablica e de\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 88","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/684562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao final do 4.\u00ba m\u00eas, ap\u00f3s o pagamento da intermedi\u00e1ria de R$ 8.400,00, o comerciante ficou devendo menos de R$ 14.000,00.","provas":[{"id":19791,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Economista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 04:57:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":684632,"hashId":"03a6f9ded7b5dc24048999be5b061dd9","enunciado":"<p align=justify>Ao final do 4.\u00ba m\u00eas, ap\u00f3s o pagamento da intermedi\u00e1ria de\r\nR$ 8.400,00, o comerciante ficou devendo menos de\r\nR$ 14.000,00.<\/p>","resposta":2338796,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2338796,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2338795,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um comerciante fez compras no valor de R$ 25.000,00. Pagou 20% do valor da compra de entrada, na data da compra, e comprometeuse a pagar R$ 8.400,00, ao final de 4 meses, e quitar o restante da d\u00edvida ao final de 1 ano. Considerando que lhe foi cobrada uma taxa de juros compostos de 4% ao m\u00eas e supondo que (1,04)4 = 1,17, (1,04)8 = 1,37 e (1,04)12 = 1,60, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":311034,"enunciado":"Um comerciante fez compras no valor de R$ 25.000,00. Pagou 20% do valor da compra de entrada, na data da compra, e comprometeuse a pagar R$ 8.400,00, ao final de 4 meses, e quitar o restante da d\u00edvida ao final de 1 ano. Considerando que lhe foi cobrada uma taxa de juros compostos de 4% ao m\u00eas e supondo que (1,04)<SUP>4 <\/SUP>= 1,17, (1,04)<SUP>8 <\/SUP>= 1,37 e (1,04)<SUP>12<\/SUP> = 1,60, julgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 87","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/684632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Produtos fora das especifica\u00e7\u00f5es, identificados durante o processo de produ\u00e7\u00e3o e antes da entrega ao cliente, podem ser retrabalhados pela pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19760,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 05:03:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":682948,"hashId":"9235a02f445c634a6ab36302351e57db","enunciado":"<p align=justify>Produtos fora das especifica\u00e7\u00f5es, identificados durante o\r\nprocesso de produ\u00e7\u00e3o e antes da entrega ao cliente, podem\r\nser retrabalhados pela pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2334336,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2334336,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2334337,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a medi\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e melhoria nas organiza\u00e7\u00f5es, de acordo com a Norma ISO 9001:2000, julgue os itens seguintes.","id":310636,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a medi\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e melhoria nas organiza\u00e7\u00f5es, de acordo com a Norma ISO 9001:2000, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 117 a 120","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ISO 9001","oab":true,"nome":"ISO 9001","pai":396235,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396370,"slug":"legislacao-dos-orgaos-iso-9001"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/682948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas licita\u00e7\u00f5es realizadas na modalidade convite, n\u00e3o \u00e9 requisito de validade do processo licitat\u00f3rio a publica\u00e7\u00e3o do edital em di\u00e1rio oficial ou em jornal de grande circula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19760,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-19 05:01:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":682928,"hashId":"f75d699cc50a0a4147a35f020d04142a","enunciado":"<p align=justify>Nas licita\u00e7\u00f5es realizadas na modalidade convite, n\u00e3o \u00e9\r\nrequisito de validade do processo licitat\u00f3rio a publica\u00e7\u00e3o do\r\nedital em di\u00e1rio oficial ou em jornal de grande circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2334286,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2334286,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2334287,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das licita\u00e7\u00f5es e dos contratos administrativos, julgue os itens que se seguem.","id":310628,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das licita\u00e7\u00f5es e dos contratos administrativos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 99 a 105","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convite","oab":true,"nome":"Convite","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404465,"slug":"direito-administrativo-convite"}],"slug":"direito-administrativo\/682928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No contrato de m\u00fatuo, desde que expressamente acordado, admite-se a capitaliza\u00e7\u00e3o de juros, ou seja, a cobran\u00e7a de juros acrescidos ao saldo devedor, cuja pr\u00e1tica resulta em cobrar juros sobre juros.","provas":[{"id":1111,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 04:21:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":234780,"hashId":"54b957709120a8002d86fd0b6d45a795","enunciado":"<p align=justify>No contrato de m\u00fatuo, desde que expressamente acordado,\r\nadmite-se a capitaliza\u00e7\u00e3o de juros, ou seja, a cobran\u00e7a de\r\njuros acrescidos ao saldo devedor, cuja pr\u00e1tica resulta em\r\ncobrar juros sobre juros.<\/p>","resposta":918579,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":918578,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":918579,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos contratos, julgue os itens que se seguem.","id":159697,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos contratos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 e 99","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/234780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a no servi\u00e7o p\u00fablico somente podem ser exercidas por servidores ocupantes de cargo p\u00fablico de provimento efetivo.","provas":[{"id":1111,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 10","id":1154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-10"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-10-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 10 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 04:18:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":234766,"hashId":"d6b9193b6ef74284976c85168fcaab2f","enunciado":"<p align=justify>As fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a no servi\u00e7o p\u00fablico somente podem\r\nser exercidas por servidores ocupantes de cargo p\u00fablico de\r\nprovimento efetivo.<\/p>","resposta":918550,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":918550,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":918551,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de direito constitucional e de direito administrativo.","id":159691,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca de direito constitucional e de\r\ndireito administrativo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 85","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"}],"slug":"direito-administrativo\/234766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Par\u00e1","sigla":"PRODEPA","id":157,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"prodepa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O patrim\u00f4nio pertence \u00e0 entidade, mas a rec\u00edproca n\u00e3o \u00e9 verdadeira. A soma ou agrega\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil de patrim\u00f4nios aut\u00f4nomos n\u00e3o resulta em nova entidade, mas, em uma unidade de natureza econ\u00f4mico-cont\u00e1bil.","provas":[{"id":19516,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Par\u00e1","sigla":"PRODEPA","id":157,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"prodepa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prodepa-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRODEPA - Economista - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-19 04:55:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":675211,"hashId":"20d8e3670dc7d0b91a59620b396d1d25","enunciado":"<p align=justify>O patrim\u00f4nio pertence \u00e0 entidade, mas a rec\u00edproca n\u00e3o \u00e9\r\nverdadeira. A soma ou agrega\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil de patrim\u00f4nios\r\naut\u00f4nomos n\u00e3o resulta em nova entidade, mas, em uma\r\nunidade de natureza econ\u00f4mico-cont\u00e1bil.<\/p>","resposta":2313265,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2313266,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2313265,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contabilidade e ao processo de an\u00e1lise econ\u00f4micofinanceira, julgue os itens que se seguem, considerando os dispositivos legais vigentes.","id":308708,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contabilidade e ao processo de an\u00e1lise econ\u00f4micofinanceira,\r\njulgue os itens que se seguem, considerando os\r\ndispositivos legais vigentes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/675211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal Federal - \u00c1rea Odontologia","id":10524,"slug":"perito-criminal-federal-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na amplifica\u00e7\u00e3o de oligonucleot\u00eddios de DNA por PCR, a temperatura deve ser elevada acima de 90 \u00baC durante uma etapa do experimento para que ocorra a desnatura\u00e7\u00e3o do DNA.","provas":[{"id":19615,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Federal - \u00c1rea Odontologia","id":10524,"slug":"perito-criminal-federal-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-perito-criminal-federal-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal Federal - \u00c1rea Odontologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 04:55:40","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":679826,"hashId":"7c69251205d3950bd0d1daec64f72323","enunciado":"<p align=justify>Na amplifica\u00e7\u00e3o de oligonucleot\u00eddios de DNA por PCR, a\r\ntemperatura deve ser elevada acima de 90 \u00baC durante uma\r\netapa do experimento para que ocorra a desnatura\u00e7\u00e3o\r\ndo DNA.<\/p>","resposta":2324962,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2324962,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2324961,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do assunto tratado no texto acima, julgue os seguintes itens.","id":309912,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19615\/39.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do assunto tratado no texto acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 120","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia Legal\/Forense","oab":false,"nome":"Odontologia Legal\/Forense","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399432,"slug":"odontologia-odontologia-legal-forense"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/679826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal Federal - \u00c1rea Engenharia de Minas","id":10579,"slug":"perito-criminal-federal-area-engenharia-de-minas"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em III, h\u00e1 risco de desenvolvimento de ruptura do talude em fun\u00e7\u00e3o da zona de fraqueza marcada pela interse\u00e7\u00e3o de planos perpendiculares.","provas":[{"id":19684,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Federal - \u00c1rea Engenharia de Minas","id":10579,"slug":"perito-criminal-federal-area-engenharia-de-minas"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-perito-criminal-federal-area-engenharia-de-minas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal Federal - \u00c1rea Engenharia de Minas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 04:55:41","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"}],"id":681152,"hashId":"53cae6a223774f8194c7cedd964cb7d2","enunciado":"<p align=justify>Em III, h\u00e1 risco de desenvolvimento de ruptura do talude em fun\u00e7\u00e3o da zona de fraqueza marcada pela interse\u00e7\u00e3o de planos\r\nperpendiculares.<\/p>","resposta":2328753,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2328753,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2328754,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 figura acima \u2014 que ilustra um sum\u00e1rio de solu\u00e7\u00f5es t\u00edpicas de cortes em taludes em materiais com diferentes graus de intemperismo \u2014 e a aspectos geot\u00e9cnicos dos materiais terrosos e rochosos.","id":310229,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19684\/47.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 figura acima \u2014 que ilustra um sum\u00e1rio de solu\u00e7\u00f5es t\u00edpicas de cortes em taludes em materiais com diferentes graus de intemperismo \u2014 e a aspectos geot\u00e9cnicos dos materiais terrosos e rochosos.<\/P>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica das Rochas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica das Rochas","pai":128,"assunto_raiz":128,"materia":false,"id":427996,"slug":"engenharia-de-minas-mecanica-das-rochas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Minas","oab":false,"nome":"Engenharia de Minas","pai":null,"assunto_raiz":128,"materia":true,"id":128,"slug":"engenharia-de-minas"}],"slug":"engenharia-de-minas\/681152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irb"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O risco, para ser objeto de seguro, deve satisfazer as seguintes condi\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":475,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466,"slug":"analista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"irb-2004-esaf-analista-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-analista","tipo":1,"nome":"ESAF - IRB - Analista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 04:34:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":101321,"hashId":"6950ef475e17bddea5bcfb565af22732","enunciado":"<p align=justify>O risco, para ser objeto de seguro, deve satisfazer\r\nas seguintes condi\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":478835,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser futuro, poss\u00edvel, incerto, a sua ocorr\u00eancia causar dano econ\u00f4mico, ser independente das partes, mensur\u00e1vel, homog\u00eaneo e n\u00e3o simult\u00e2neo.","id":478835,"corpo":"<p align=justify>ser futuro, poss\u00edvel, incerto, a sua ocorr\u00eancia causar\r\ndano econ\u00f4mico, ser independente das partes,\r\nmensur\u00e1vel, homog\u00eaneo e n\u00e3o simult\u00e2neo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ser bilateral, poss\u00edvel, incerto, a sua ocorr\u00eancia causar dano econ\u00f4mico, ser independente das partes, mensur\u00e1vel, homog\u00eaneo e n\u00e3o simult\u00e2neo.","id":478836,"corpo":"<p align=justify>ser bilateral, poss\u00edvel, incerto, a sua ocorr\u00eancia\r\ncausar dano econ\u00f4mico, ser independente das\r\npartes, mensur\u00e1vel, homog\u00eaneo e n\u00e3o simult\u00e2neo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ser futuro, bilateral, incerto, a sua ocorr\u00eancia causar dano econ\u00f4mico, ser independente das partes, mensur\u00e1vel, homog\u00eaneo e n\u00e3o simult\u00e2neo.","id":478837,"corpo":"<p align=justify>ser futuro, bilateral, incerto, a sua ocorr\u00eancia causar\r\ndano econ\u00f4mico, ser independente das partes,\r\nmensur\u00e1vel, homog\u00eaneo e n\u00e3o simult\u00e2neo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ser futuro, bilateral, ter boa-f\u00e9, a sua ocorr\u00eancia causar dano econ\u00f4mico, ser independente das partes, mensur\u00e1vel, homog\u00eaneo e n\u00e3o simult\u00e2neo.","id":478838,"corpo":"<p align=justify>ser futuro, bilateral, ter boa-f\u00e9, a sua ocorr\u00eancia\r\ncausar dano econ\u00f4mico, ser independente das\r\npartes, mensur\u00e1vel, homog\u00eaneo e n\u00e3o simult\u00e2neo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ser aleat\u00f3rio, ter boa-f\u00e9, a sua ocorr\u00eancia causar dano econ\u00f4mico, ser independente das partes, mensur\u00e1vel, homog\u00eaneo e n\u00e3o simult\u00e2neo.","id":478839,"corpo":"<p align=justify>ser aleat\u00f3rio, ter boa-f\u00e9, a sua ocorr\u00eancia causar\r\ndano econ\u00f4mico, ser independente das partes,\r\nmensur\u00e1vel, homog\u00eaneo e n\u00e3o simult\u00e2neo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguro (Art. 757 ao 802)","oab":true,"nome":"Seguro (Art. 757 ao 802)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405997,"slug":"direito-civil-seguro-art-757-ao-802"}],"slug":"direito-civil\/101321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora o texto focalize o car\u00e1ter contradit\u00f3rio do Brasil em um setor econ\u00f4mico espec\u00edfico, essa contradi\u00e7\u00e3o pode ser estendida ao pa\u00eds, cuja economia convive com acentuados contrastes e envolve, simultaneamente, \u00e1reas de ponta, altamente profissionalizadas e com elevado padr\u00e3o tecnol\u00f3gico, e outras, amadoras e tecnicamente afastadas da realidade mundial contempor\u00e2nea.","provas":[{"id":4642,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tce-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2004-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":198981,"hashId":"9d9ddbfe099347cd37adf50905965bc5","enunciado":"<p align=justify>Embora o texto focalize o car\u00e1ter contradit\u00f3rio do Brasil em\r\num setor econ\u00f4mico espec\u00edfico, essa contradi\u00e7\u00e3o pode ser\r\nestendida ao pa\u00eds, cuja economia convive com acentuados\r\ncontrastes e envolve, simultaneamente, \u00e1reas de ponta,\r\naltamente profissionalizadas e com elevado padr\u00e3o\r\ntecnol\u00f3gico, e outras, amadoras e tecnicamente afastadas da\r\nrealidade mundial contempor\u00e2nea.<\/p>","resposta":828872,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":828873,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":828872,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem, relativos ao cen\u00e1rio econ\u00f4mico contempor\u00e2neo.","id":147964,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4642\/61.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem, relativos ao cen\u00e1rio econ\u00f4mico contempor\u00e2neo.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/198981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":3659,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11085,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},{"nome":"Instituto Brasileiro de Informa\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"IBICT","id":3111,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibict"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pesquisas apontam a televis\u00e3o como o meio de comunica\u00e7\u00e3o com maior poder de agenda, uma vez que \u00e9, hoje, o meio que atinge o maior n\u00famero de pessoas.","provas":[{"id":18136,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":3659,"slug":"analista-em-ciencia-junior-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-comunicacao-social-codigo-c4-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":29912,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11085,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-comunicacao-social-codigo-c4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":29910,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":11085,"slug":"analista-em-tecnologia-junior-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Informa\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"IBICT","id":3111,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibict"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ibict-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-comunicacao-social-codigo-c4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBICT - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 04:14:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":626155,"hashId":"dd858258bb0fffafae79196f652c5453","enunciado":"<p align=justify>As pesquisas apontam a televis\u00e3o como o meio de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o com maior poder de agenda, uma vez que\r\n\u00e9, hoje, o meio que atinge o maior n\u00famero de pessoas.<\/p>","resposta":2181846,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2181846,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2181845,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o capazes de constituir o que McCombs denomina de agenda-setting. A partir dessa hip\u00f3tese te\u00f3rica, julgue os itens a seguir.","id":298010,"enunciado":"<p align=justify>Os meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o capazes de constituir o que\r\nMcCombs denomina de agenda-setting. A partir dessa\r\nhip\u00f3tese te\u00f3rica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 58","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"}],"slug":"comunicacao-social\/626155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tre-al-al"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 proibido que candidato a deputado federal receba contribui\u00e7\u00e3o de sindicato para o custeio de sua campanha eleitoral.","provas":[{"id":3825,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tre-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-19 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":140917,"hashId":"1dd6e71450ce9b30d700294c32f1e9a5","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 proibido que candidato a deputado federal receba\r\ncontribui\u00e7\u00e3o de sindicato para o custeio de sua campanha\r\neleitoral.<\/p>","resposta":634371,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":634371,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":634372,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos direitos constitucional, administrativo e eleitoral, julgue os itens a seguir.","id":116365,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos direitos constitucional, administrativo e eleitoral,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n. 9.096\/95 - Partidos Pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Lei n. 9.096\/95 - Partidos Pol\u00edticos","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404018,"slug":"direito-eleitoral-lei-n-9-096-95-partidos-politicos"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"}],"slug":"direito-eleitoral\/140917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na hansen\u00edase, as les\u00f5es de pele sempre apresentam altera\u00e7\u00e3o de sensibilidade, sendo esta uma caracter\u00edstica que a diferencia de outras doen\u00e7as dermatol\u00f3gicas. A sensibilidade das les\u00f5es pode estar diminu\u00edda ou ausente, mas n\u00e3o aumentada.","provas":[{"id":11344,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162,"slug":"tecnico-em-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":435887,"hashId":"535d268e9f52b3c0ba5afdf968bd9c51","enunciado":"<p align=justify>Na hansen\u00edase, as les\u00f5es de pele sempre apresentam\r\naltera\u00e7\u00e3o de sensibilidade, sendo esta uma caracter\u00edstica que\r\na diferencia de outras doen\u00e7as dermatol\u00f3gicas. A\r\nsensibilidade das les\u00f5es pode estar diminu\u00edda ou ausente,\r\nmas n\u00e3o aumentada.<\/p>","resposta":1546879,"anulada":false,"rotulo":124,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1546878,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1546879,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito \u00e0 hansen\u00edase, que ainda constitui grave problema de sa\u00fade p\u00fablica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":252308,"enunciado":"<p align=justify>Com respeito \u00e0 hansen\u00edase, que ainda constitui grave problema de\r\nsa\u00fade p\u00fablica, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":121,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 121 a 125","ordem":121},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hansen\u00edase","oab":false,"nome":"Hansen\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405837,"slug":"enfermagem-hanseniase"}],"slug":"enfermagem\/435887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma escola p\u00fablica que promova atividades comemorativas culturais ou de car\u00e1ter c\u00edvico com a participa\u00e7\u00e3o de idosos pertencentes a uma entidade de abrigo da comunidade local est\u00e1 buscando a preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria e da identidade cultural.","provas":[{"id":18786,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Assistente Social - 2004"},{"id":18780,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Administrador - 2004"},{"id":18777,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Administrador - 2004"},{"id":18784,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":18781,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Arquiteto - 2004"},{"id":18789,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2004"},{"id":18787,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social-1-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"},{"id":18788,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Contador - 2004"},{"id":18785,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":18804,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Consultor Jur\u00eddico - 2004"},{"id":18805,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Economista - 2004"},{"id":18806,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Economista - 2004"},{"id":18854,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Nutricionista - 2004"},{"id":18855,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18853,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Nutricionista - 2004"},{"id":18829,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18802,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Consultor Jur\u00eddico - 2004"},{"id":18830,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18832,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - M\u00e9dico - 2004"},{"id":18831,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - M\u00e9dico - 2004"},{"id":30892,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Enfermeiro - 2004"},{"id":18907,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":18906,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Soci\u00f3logo - 2004"},{"id":18905,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Soci\u00f3logo - 2004"},{"id":18856,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18878,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Pedagogo - 2004"},{"id":30890,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-estatistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Estat\u00edstico - 2004"},{"id":18879,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Pedagogo - 2004"},{"id":18880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":30889,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Enfermeiro - 2004"},{"id":18908,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":30893,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-estatistico-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Estat\u00edstico - 2004"},{"id":18881,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-19 04:10:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":651859,"hashId":"dfd95da716537b60379afcd6287e6d2c","enunciado":"<p align=justify>Uma escola p\u00fablica que promova atividades\r\ncomemorativas culturais ou de car\u00e1ter c\u00edvico com a\r\nparticipa\u00e7\u00e3o de idosos pertencentes a uma entidade\r\nde abrigo da comunidade local est\u00e1 buscando a\r\npreserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria e da identidade cultural.<\/p>","resposta":2245635,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2245636,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2245635,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme a LOAS e o Estatuto do Idoso, julgue os seguintes itens.","id":303472,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a LOAS e o Estatuto do Idoso, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 44 a 47","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Da Educa\u00e7\u00e3o, Cultura, Esporte e Lazer","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Da Educa\u00e7\u00e3o, Cultura, Esporte e Lazer","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410556,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-v-da-educacao-cultura-esporte-e-lazer"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406487,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-direitos-fundamentais"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/651859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Toda crian\u00e7a ou adolescente tem o direito de conviver no seio da fam\u00edlia e ter garantido o conv\u00edvio comunit\u00e1rio, cabendo aos pais a responsabilidade de sustento, guarda e educa\u00e7\u00e3o dos filhos menores. Havendo discord\u00e2ncia entre os pais sobre qualquer aspecto relacionado ao p\u00e1trio poder, a justi\u00e7a poder\u00e1 ser consultada a pedido do pai ou da m\u00e3e. A car\u00eancia ou falta de recursos materiais n\u00e3o \u00e9 considerada motivo suficiente para perda ou suspens\u00e3o do p\u00e1trio poder.","provas":[{"id":30892,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Enfermeiro - 2004"},{"id":30889,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Enfermeiro - 2004"},{"id":30893,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-estatistico-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Estat\u00edstico - 2004"},{"id":30890,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-estatistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Estat\u00edstico - 2004"},{"id":18855,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18878,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Pedagogo - 2004"},{"id":18906,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Soci\u00f3logo - 2004"},{"id":18908,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":18880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18879,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Pedagogo - 2004"},{"id":18856,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18907,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":18881,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18905,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Soci\u00f3logo - 2004"},{"id":18780,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Administrador - 2004"},{"id":18786,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Assistente Social - 2004"},{"id":18777,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Administrador - 2004"},{"id":18781,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Arquiteto - 2004"},{"id":18784,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":18787,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social-1-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"},{"id":18788,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Contador - 2004"},{"id":18785,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":18789,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2004"},{"id":18830,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18802,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Consultor Jur\u00eddico - 2004"},{"id":18854,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Nutricionista - 2004"},{"id":18806,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Economista - 2004"},{"id":18804,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Consultor Jur\u00eddico - 2004"},{"id":18832,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - M\u00e9dico - 2004"},{"id":18829,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18805,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Economista - 2004"},{"id":18853,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Nutricionista - 2004"},{"id":18831,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - M\u00e9dico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 04:10:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":651864,"hashId":"16cb99c44ec2b5c7551f5518321d4608","enunciado":"<p align=justify>Toda crian\u00e7a ou adolescente tem o direito de\r\nconviver no seio da fam\u00edlia e ter garantido o conv\u00edvio\r\ncomunit\u00e1rio, cabendo aos pais a responsabilidade de\r\nsustento, guarda e educa\u00e7\u00e3o dos filhos menores.\r\nHavendo discord\u00e2ncia entre os pais sobre qualquer\r\naspecto relacionado ao p\u00e1trio poder, a justi\u00e7a poder\u00e1\r\nser consultada a pedido do pai ou da m\u00e3e. A car\u00eancia\r\nou falta de recursos materiais n\u00e3o \u00e9 considerada\r\nmotivo suficiente para perda ou suspens\u00e3o do p\u00e1trio\r\npoder.<\/p>","resposta":2245643,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245643,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2245644,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u2014 Lei n.\u00ba 8.069, de 13\/7\/1990 \u2014, julgue os itens que se seguem.","id":303473,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u2014 Lei n.\u00ba 8.069, de 13\/7\/1990 \u2014, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 48 a 50","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/651864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Qualquer adolescente que tiver cometido ato infracional deve ser conduzido \u00e0 autoridade competente, que confirmar\u00e1 ou n\u00e3o o ato infracional. Como o adolescente \u00e9 considerado inimput\u00e1vel penalmente, a autoridade competente determinar\u00e1 que ele seja internado em estabelecimento educacional adequado, independentemente da classifica\u00e7\u00e3o do ato infracional cometido.","provas":[{"id":30892,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Enfermeiro - 2004"},{"id":30889,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Enfermeiro - 2004"},{"id":30893,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-estatistico-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Estat\u00edstico - 2004"},{"id":30890,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-estatistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Estat\u00edstico - 2004"},{"id":18855,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18878,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Pedagogo - 2004"},{"id":18906,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Soci\u00f3logo - 2004"},{"id":18908,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":18880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18879,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Pedagogo - 2004"},{"id":18856,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18907,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":18881,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18905,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Soci\u00f3logo - 2004"},{"id":18780,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Administrador - 2004"},{"id":18786,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Assistente Social - 2004"},{"id":18777,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Administrador - 2004"},{"id":18781,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Arquiteto - 2004"},{"id":18784,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":18787,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social-1-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"},{"id":18788,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Contador - 2004"},{"id":18785,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":18789,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2004"},{"id":18830,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18802,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Consultor Jur\u00eddico - 2004"},{"id":18854,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Nutricionista - 2004"},{"id":18806,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Economista - 2004"},{"id":18804,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Consultor Jur\u00eddico - 2004"},{"id":18832,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - M\u00e9dico - 2004"},{"id":18829,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18805,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Economista - 2004"},{"id":18853,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Nutricionista - 2004"},{"id":18831,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - M\u00e9dico - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-19 04:10:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":651866,"hashId":"3281e952030addfb1342a90a0b49effe","enunciado":"<p align=justify>Qualquer adolescente que tiver cometido ato\r\ninfracional deve ser conduzido \u00e0 autoridade\r\ncompetente, que confirmar\u00e1 ou n\u00e3o o ato infracional.\r\nComo o adolescente \u00e9 considerado inimput\u00e1vel\r\npenalmente, a autoridade competente determinar\u00e1\r\nque ele seja internado em estabelecimento\r\neducacional adequado, independentemente da\r\nclassifica\u00e7\u00e3o do ato infracional cometido.<\/p>","resposta":2245648,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245647,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2245648,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u2014 Lei n.\u00ba 8.069, de 13\/7\/1990 \u2014, julgue os itens que se seguem.","id":303473,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u2014 Lei n.\u00ba 8.069, de 13\/7\/1990 \u2014, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 48 a 50","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/651866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em termos de motiva\u00e7\u00e3o, de acordo com a teoria de Herzberg de motiva\u00e7\u00e3o-higiene, alguns fatores, considerados fatores de higiene, como condi\u00e7\u00f5es de trabalho, podem n\u00e3o levar \u00e0 insatisfa\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m n\u00e3o levam \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18780,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Administrador - 2004"},{"id":18777,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 04:10:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":651870,"hashId":"569f850b0d85345a16b326befc1e0273","enunciado":"<p align=justify>Em termos de motiva\u00e7\u00e3o, de acordo com a teoria de\r\nHerzberg de motiva\u00e7\u00e3o-higiene, alguns fatores, considerados\r\nfatores de higiene, como condi\u00e7\u00f5es de trabalho, podem n\u00e3o\r\nlevar \u00e0 insatisfa\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m n\u00e3o levam \u00e0 motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2245669,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245669,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2245670,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista determinados aspectos gerais das organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":303475,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista determinados aspectos gerais das organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":"administracao-geral\/651870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tomada de decis\u00e3o intuitiva n\u00e3o deve ser tomada em um ambiente com elevado n\u00edvel de incertezas ou quando existam v\u00e1rias alternativas de boas solu\u00e7\u00f5es para se escolher.","provas":[{"id":18780,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Administrador - 2004"},{"id":18777,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-19 04:10:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":651872,"hashId":"d8e992ae6b88f29d23b150be20cc6865","enunciado":"<p align=justify>A tomada de decis\u00e3o intuitiva n\u00e3o deve ser tomada em um\r\nambiente com elevado n\u00edvel de incertezas ou quando existam\r\nv\u00e1rias alternativas de boas solu\u00e7\u00f5es para se escolher.<\/p>","resposta":2245674,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245673,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2245674,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista determinados aspectos gerais das organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":303475,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista determinados aspectos gerais das organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura das Decis\u00f5es Empresariais","oab":false,"nome":"Estrutura das Decis\u00f5es Empresariais","pai":404631,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417256,"slug":"administracao-geral-estrutura-das-decisoes-empresariais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/651872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A flexibiliza\u00e7\u00e3o organizacional n\u00e3o pode ser compreendida como adequa\u00e7\u00e3o de equipamentos a demanda e poss\u00edveis mudan\u00e7as que podem ocorrer em termos do ambiente externo.","provas":[{"id":18780,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Administrador - 2004"},{"id":18777,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-19 04:10:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":651874,"hashId":"faf4350097a622fc446c1eed1c9aeefa","enunciado":"<p align=justify>A flexibiliza\u00e7\u00e3o organizacional n\u00e3o pode ser compreendida\r\ncomo adequa\u00e7\u00e3o de equipamentos a demanda e poss\u00edveis\r\nmudan\u00e7as que podem ocorrer em termos do ambiente\r\nexterno.<\/p>","resposta":2245678,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2245678,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2245677,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista determinados aspectos gerais das organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":303475,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista determinados aspectos gerais das organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mudan\u00e7a Organizacional","oab":false,"nome":"Mudan\u00e7a Organizacional","pai":425568,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425583,"slug":"administracao-geral-mudanca-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/651874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A entrevista de sele\u00e7\u00e3o de pessoal deve ser preparada e estruturada de modo que se possa diminuir a influ\u00eancia de tend\u00eancias relativas \u00e0 quest\u00e3o da percep\u00e7\u00e3o, como a valoriza\u00e7\u00e3o excessiva de uma caracter\u00edstica negativa de determinado candidato.","provas":[{"id":18777,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Administrador - 2004"},{"id":18780,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 04:10:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":651878,"hashId":"39ba5d0d1aa4afa8e91f389e05e95f69","enunciado":"<p align=justify>A entrevista de sele\u00e7\u00e3o de pessoal deve ser preparada e\r\nestruturada de modo que se possa diminuir a influ\u00eancia de\r\ntend\u00eancias relativas \u00e0 quest\u00e3o da percep\u00e7\u00e3o, como a\r\nvaloriza\u00e7\u00e3o excessiva de uma caracter\u00edstica negativa de\r\ndeterminado candidato.<\/p>","resposta":2245683,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245683,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2245684,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando algumas das principais fun\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos, julgue os itens a seguir.","id":303476,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando algumas das principais fun\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 56 a 59","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de pessoas"],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/651878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201cainda assim\u201d (l.4) \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o, empregada no texto com sentido temporal.","provas":[{"id":18788,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Contador - 2004"},{"id":18777,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Administrador - 2004"},{"id":18804,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Consultor Jur\u00eddico - 2004"},{"id":18787,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social-1-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"},{"id":18786,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Assistente Social - 2004"},{"id":18805,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Economista - 2004"},{"id":18806,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Economista - 2004"},{"id":18785,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":18789,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2004"},{"id":18780,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Administrador - 2004"},{"id":18781,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Arquiteto - 2004"},{"id":18784,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":18802,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Consultor Jur\u00eddico - 2004"},{"id":18829,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18855,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18907,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":18853,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Nutricionista - 2004"},{"id":30890,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-estatistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Estat\u00edstico - 2004"},{"id":18854,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Nutricionista - 2004"},{"id":18831,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - M\u00e9dico - 2004"},{"id":18908,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":18880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":30889,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Enfermeiro - 2004"},{"id":30893,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-estatistico-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Estat\u00edstico - 2004"},{"id":18881,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18830,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18905,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Soci\u00f3logo - 2004"},{"id":18856,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18906,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Soci\u00f3logo - 2004"},{"id":18832,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - M\u00e9dico - 2004"},{"id":30892,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Enfermeiro - 2004"},{"id":18878,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Pedagogo - 2004"},{"id":18879,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Pedagogo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 04:08:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":651817,"hashId":"5daecc2e24620bf245cab98b1cfaee87","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o \u201cainda assim\u201d (l.4) \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o,\r\nempregada no texto com sentido temporal.<\/p>","resposta":2245552,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245551,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2245552,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sobre o tempo1____Quando ainda n\u00e3o havia agendas, palm tops,compromissos inadi\u00e1veis, consulta com hora marcada,almo\u00e7o com clientes... Mesmo quando n\u00e3o havia as chatices4 da modernidade, ainda assim, o homem contava o tempo. Sedepois do Sol vinha a escurid\u00e3o, e depois do breu novamentea luz, o mundo n\u00e3o poderia ser est\u00e1tico: da necessidade de7 controlar os per\u00edodos da colheita, nossos antepassadosesbo\u00e7aram os primeiros calend\u00e1rios._____As manifesta\u00e7\u00f5es mais primitivas da tentativa de10 contar o tempo datam de 20 mil anos atr\u00e1s. Com ossinhos, oshomens marcavam o intervalo entre as fases da lua. Em5000 a.C., os sum\u00e9rios criaram um calend\u00e1rio parecido com13 o que temos hoje: l2 meses de 30 dias cada um totalizavamum ano de 360 dias. O dia e a noite eram divididos em 12intervalos de tempo. No Egito, o ano tinha 365 dias, dilu\u00eddos16 em 12 meses. No fim do ano, eram somados cinco dias,chamados epag\u00f4menos._____Como o homem definiu o conceito de dia n\u00e3o \u00e919 mist\u00e9rio: bastou acompanhar o movimento do Sol. Paramarcar o per\u00edodo de uma semana, observava as mudan\u00e7as dalua, o que tamb\u00e9m foi v\u00e1lido para contar o intervalo de um22 m\u00eas. O ano \u00e9 conseq\u00fc\u00eancia das altera\u00e7\u00f5es na natureza:longos meses de frio, outros longos de calor._____Em muitas civiliza\u00e7\u00f5es, a astronomia esteve aliada25 diretamente \u00e0 religi\u00e3o. Assim, os calend\u00e1rios tamb\u00e9mserviam \u2014 e at\u00e9 hoje servem \u2014 para marcar datasimportantes, como a festa de um deus pag\u00e3o ou o nascimento28 de Jesus. O calend\u00e1rio que usamos hoje no Ocidente surgiuno s\u00e9culo XVI, a mando do Papa Greg\u00f3rio XIII, da\u00ed o nomegregoriano. Considerado perfeito pelos astr\u00f4nomos, n\u00e3o foi31 muito bem aceito na \u00e9poca. O Brasil foi um dos poucospa\u00edses a adot\u00e1-lo ainda em 1582, ano de sua cria\u00e7\u00e3o._____Interessante \u00e9 que nem s\u00f3 os astros e a religi\u00e3o34 influenciaram na contagem do tempo: no s\u00e9culo XVIII, apol\u00edtica ditou o novo calend\u00e1rio franc\u00eas, logo ap\u00f3s aRevolu\u00e7\u00e3o Francesa. A inten\u00e7\u00e3o era, al\u00e9m de instituir um37 marco hist\u00f3rico, livrar o pa\u00eds de qualquer refer\u00eancia aocatolicismo. As semanas foram abolidas, os mesesagrupavam-se de tr\u00eas em tr\u00eas e ganharam nomes associados40 \u00e0 agricultura e \u00e0 natureza. Alguns exemplos: brumaire (neveou neblina), no outono, floreal (floral), na primavera,messiador (colheita), no ver\u00e3o, pluviose (chuvoso), no43 inverno. Apesar de extremamente charmoso, o calend\u00e1riofranc\u00eas n\u00e3o resistiu muito. Em 31 de dezembro de 1805,Napole\u00e3o Bonaparte voltou ao modelo gregoriano.Paloma Oliveto. In: Correio Braziliense. Revista d, 28\/12\/2003, p. 18 (com adapta\u00e7\u00f5es).Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tipologia, \u00e0s estruturas gramaticais e \u00e0s id\u00e9ias do texto ao lado.","id":303461,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Sobre o tempo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Quando ainda n\u00e3o havia agendas,<em> palm tops<\/em>,<\/p><p>compromissos inadi\u00e1veis, consulta com hora marcada,<\/p><p>almo\u00e7o com clientes... Mesmo quando n\u00e3o havia as chatices<\/p><p><em>4 <\/em>da modernidade, ainda assim, o homem contava o tempo. Se<\/p><p>depois do Sol vinha a escurid\u00e3o, e depois do breu novamente<\/p><p>a luz, o mundo n\u00e3o poderia ser est\u00e1tico: da necessidade de<\/p><p><em>7 <\/em>controlar os per\u00edodos da colheita, nossos antepassados<\/p><p>esbo\u00e7aram os primeiros calend\u00e1rios.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>As manifesta\u00e7\u00f5es mais primitivas da tentativa de<\/p><p><em>10 <\/em>contar o tempo datam de 20 mil anos atr\u00e1s. Com ossinhos, os<\/p><p>homens marcavam o intervalo entre as fases da lua. Em<\/p><p>5000 a.C., os sum\u00e9rios criaram um calend\u00e1rio parecido com<\/p><p><em>13 <\/em>o que temos hoje: l2 meses de 30 dias cada um totalizavam<\/p><p>um ano de 360 dias. O dia e a noite eram divididos em 12<\/p><p>intervalos de tempo. No Egito, o ano tinha 365 dias, dilu\u00eddos<\/p><p><em>16 <\/em>em 12 meses. No fim do ano, eram somados cinco dias,<\/p><p>chamados epag\u00f4menos.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Como o homem definiu o conceito de dia n\u00e3o \u00e9<\/p><p><em>19 <\/em>mist\u00e9rio: bastou acompanhar o movimento do Sol. Para<\/p><p>marcar o per\u00edodo de uma semana, observava as mudan\u00e7as da<\/p><p>lua, o que tamb\u00e9m foi v\u00e1lido para contar o intervalo de um<\/p><p><em>22 <\/em>m\u00eas. O ano \u00e9 conseq\u00fc\u00eancia das altera\u00e7\u00f5es na natureza:<\/p><p>longos meses de frio, outros longos de calor.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Em muitas civiliza\u00e7\u00f5es, a astronomia esteve aliada<\/p><p><em>25 <\/em>diretamente \u00e0 religi\u00e3o. Assim, os calend\u00e1rios tamb\u00e9m<\/p><p>serviam \u2014 e at\u00e9 hoje servem \u2014 para marcar datas<\/p><p>importantes, como a festa de um deus pag\u00e3o ou o nascimento<\/p><p><em>28 <\/em>de Jesus. O calend\u00e1rio que usamos hoje no Ocidente surgiu<\/p><p>no s\u00e9culo XVI, a mando do Papa Greg\u00f3rio XIII, da\u00ed o nome<\/p><p>gregoriano. Considerado perfeito pelos astr\u00f4nomos, n\u00e3o foi<\/p><p><em>31 <\/em>muito bem aceito na \u00e9poca. O Brasil foi um dos poucos<\/p><p>pa\u00edses a adot\u00e1-lo ainda em 1582, ano de sua cria\u00e7\u00e3o.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Interessante \u00e9 que nem s\u00f3 os astros e a religi\u00e3o<\/p><p><em>34 <\/em>influenciaram na contagem do tempo: no s\u00e9culo XVIII, a<\/p><p>pol\u00edtica ditou o novo calend\u00e1rio franc\u00eas, logo ap\u00f3s a<\/p><p>Revolu\u00e7\u00e3o Francesa. A inten\u00e7\u00e3o era, al\u00e9m de instituir um<\/p><p><em>37 <\/em>marco hist\u00f3rico, livrar o pa\u00eds de qualquer refer\u00eancia ao<\/p><p>catolicismo. As semanas foram abolidas, os meses<\/p><p>agrupavam-se de tr\u00eas em tr\u00eas e ganharam nomes associados<\/p><p><em>40 <\/em>\u00e0 agricultura e \u00e0 natureza. Alguns exemplos: <em>brumaire <\/em>(neve<\/p><p>ou neblina), no outono, <em>floreal <\/em>(floral), na primavera,<\/p><p><em>messiador <\/em>(colheita), no ver\u00e3o, <em>pluviose <\/em>(chuvoso), no<\/p><p><em>43 <\/em>inverno. Apesar de extremamente charmoso, o calend\u00e1rio<\/p><p>franc\u00eas n\u00e3o resistiu muito. Em 31 de dezembro de 1805,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Napole\u00e3o Bonaparte voltou ao modelo gregoriano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Paloma Oliveto. <em>In<\/em>: Correio Braziliense. Revista d, 28\/12\/2003, p. 18 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tipologia, \u00e0s estruturas gramaticais e \u00e0s id\u00e9ias do texto ao lado.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/651817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Institu\u00eddo durante o governo Collor pela Lei n.\u00ba 8.112\/1990, o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Uni\u00e3o choca-se com os ideais ortodoxos expressos na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.","provas":[{"id":18435,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18436,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18438,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18437,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30387,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30363,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30362,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30389,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30385,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30388,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30366,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30386,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30364,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30361,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"on"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30173,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30135,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30133,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30175,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30174,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30134,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30172,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30171,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802,"slug":"analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30137,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30136,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793,"slug":"analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 04:08:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":638607,"hashId":"8c893274e19846c7110dec355d62bb6f","enunciado":"<p align=justify>Institu\u00eddo durante o governo Collor pela Lei n.\u00ba 8.112\/1990, o\r\nRegime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Uni\u00e3o\r\nchoca-se com os ideais ortodoxos expressos na Constitui\u00e7\u00e3o de\r\n1988.<\/p>","resposta":2213429,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2213428,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2213429,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina administrativa no Brasil, julgue os itens que se seguem.","id":300582,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina administrativa no\r\nBrasil, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 72","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/638607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto \u00e9 predominantemente argumentativo e apresenta passagens narrativas.","provas":[{"id":18788,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Contador - 2004"},{"id":18777,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Administrador - 2004"},{"id":18804,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Consultor Jur\u00eddico - 2004"},{"id":18787,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social-1-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"},{"id":18786,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Assistente Social - 2004"},{"id":18805,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Economista - 2004"},{"id":18806,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Economista - 2004"},{"id":18785,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":18789,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2004"},{"id":18780,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Administrador - 2004"},{"id":18781,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Arquiteto - 2004"},{"id":18784,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":18802,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Consultor Jur\u00eddico - 2004"},{"id":18829,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18855,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18907,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":18853,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Nutricionista - 2004"},{"id":30890,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-estatistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Estat\u00edstico - 2004"},{"id":18854,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Nutricionista - 2004"},{"id":18831,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - M\u00e9dico - 2004"},{"id":18908,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":18880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":30889,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Enfermeiro - 2004"},{"id":30893,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-estatistico-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Estat\u00edstico - 2004"},{"id":18881,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18830,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18905,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Soci\u00f3logo - 2004"},{"id":18856,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18906,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Soci\u00f3logo - 2004"},{"id":18832,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - M\u00e9dico - 2004"},{"id":30892,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Enfermeiro - 2004"},{"id":18878,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Pedagogo - 2004"},{"id":18879,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Pedagogo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 04:08:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":651828,"hashId":"63fa441ff97d3b7b4d782cc29fd34ac3","enunciado":"<p align=justify>O texto \u00e9 predominantemente argumentativo e apresenta\r\npassagens narrativas.<\/p>","resposta":2245574,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245573,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2245574,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sobre o tempo1____Quando ainda n\u00e3o havia agendas, palm tops,compromissos inadi\u00e1veis, consulta com hora marcada,almo\u00e7o com clientes... Mesmo quando n\u00e3o havia as chatices4 da modernidade, ainda assim, o homem contava o tempo. Sedepois do Sol vinha a escurid\u00e3o, e depois do breu novamentea luz, o mundo n\u00e3o poderia ser est\u00e1tico: da necessidade de7 controlar os per\u00edodos da colheita, nossos antepassadosesbo\u00e7aram os primeiros calend\u00e1rios._____As manifesta\u00e7\u00f5es mais primitivas da tentativa de10 contar o tempo datam de 20 mil anos atr\u00e1s. Com ossinhos, oshomens marcavam o intervalo entre as fases da lua. Em5000 a.C., os sum\u00e9rios criaram um calend\u00e1rio parecido com13 o que temos hoje: l2 meses de 30 dias cada um totalizavamum ano de 360 dias. O dia e a noite eram divididos em 12intervalos de tempo. No Egito, o ano tinha 365 dias, dilu\u00eddos16 em 12 meses. No fim do ano, eram somados cinco dias,chamados epag\u00f4menos._____Como o homem definiu o conceito de dia n\u00e3o \u00e919 mist\u00e9rio: bastou acompanhar o movimento do Sol. Paramarcar o per\u00edodo de uma semana, observava as mudan\u00e7as dalua, o que tamb\u00e9m foi v\u00e1lido para contar o intervalo de um22 m\u00eas. O ano \u00e9 conseq\u00fc\u00eancia das altera\u00e7\u00f5es na natureza:longos meses de frio, outros longos de calor._____Em muitas civiliza\u00e7\u00f5es, a astronomia esteve aliada25 diretamente \u00e0 religi\u00e3o. Assim, os calend\u00e1rios tamb\u00e9mserviam \u2014 e at\u00e9 hoje servem \u2014 para marcar datasimportantes, como a festa de um deus pag\u00e3o ou o nascimento28 de Jesus. O calend\u00e1rio que usamos hoje no Ocidente surgiuno s\u00e9culo XVI, a mando do Papa Greg\u00f3rio XIII, da\u00ed o nomegregoriano. Considerado perfeito pelos astr\u00f4nomos, n\u00e3o foi31 muito bem aceito na \u00e9poca. O Brasil foi um dos poucospa\u00edses a adot\u00e1-lo ainda em 1582, ano de sua cria\u00e7\u00e3o._____Interessante \u00e9 que nem s\u00f3 os astros e a religi\u00e3o34 influenciaram na contagem do tempo: no s\u00e9culo XVIII, apol\u00edtica ditou o novo calend\u00e1rio franc\u00eas, logo ap\u00f3s aRevolu\u00e7\u00e3o Francesa. A inten\u00e7\u00e3o era, al\u00e9m de instituir um37 marco hist\u00f3rico, livrar o pa\u00eds de qualquer refer\u00eancia aocatolicismo. As semanas foram abolidas, os mesesagrupavam-se de tr\u00eas em tr\u00eas e ganharam nomes associados40 \u00e0 agricultura e \u00e0 natureza. Alguns exemplos: brumaire (neveou neblina), no outono, floreal (floral), na primavera,messiador (colheita), no ver\u00e3o, pluviose (chuvoso), no43 inverno. Apesar de extremamente charmoso, o calend\u00e1riofranc\u00eas n\u00e3o resistiu muito. Em 31 de dezembro de 1805,Napole\u00e3o Bonaparte voltou ao modelo gregoriano.Paloma Oliveto. In: Correio Braziliense. Revista d, 28\/12\/2003, p. 18 (com adapta\u00e7\u00f5es).Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tipologia, \u00e0s estruturas gramaticais e \u00e0s id\u00e9ias do texto ao lado.","id":303461,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Sobre o tempo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Quando ainda n\u00e3o havia agendas,<em> palm tops<\/em>,<\/p><p>compromissos inadi\u00e1veis, consulta com hora marcada,<\/p><p>almo\u00e7o com clientes... Mesmo quando n\u00e3o havia as chatices<\/p><p><em>4 <\/em>da modernidade, ainda assim, o homem contava o tempo. Se<\/p><p>depois do Sol vinha a escurid\u00e3o, e depois do breu novamente<\/p><p>a luz, o mundo n\u00e3o poderia ser est\u00e1tico: da necessidade de<\/p><p><em>7 <\/em>controlar os per\u00edodos da colheita, nossos antepassados<\/p><p>esbo\u00e7aram os primeiros calend\u00e1rios.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>As manifesta\u00e7\u00f5es mais primitivas da tentativa de<\/p><p><em>10 <\/em>contar o tempo datam de 20 mil anos atr\u00e1s. Com ossinhos, os<\/p><p>homens marcavam o intervalo entre as fases da lua. Em<\/p><p>5000 a.C., os sum\u00e9rios criaram um calend\u00e1rio parecido com<\/p><p><em>13 <\/em>o que temos hoje: l2 meses de 30 dias cada um totalizavam<\/p><p>um ano de 360 dias. O dia e a noite eram divididos em 12<\/p><p>intervalos de tempo. No Egito, o ano tinha 365 dias, dilu\u00eddos<\/p><p><em>16 <\/em>em 12 meses. No fim do ano, eram somados cinco dias,<\/p><p>chamados epag\u00f4menos.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Como o homem definiu o conceito de dia n\u00e3o \u00e9<\/p><p><em>19 <\/em>mist\u00e9rio: bastou acompanhar o movimento do Sol. Para<\/p><p>marcar o per\u00edodo de uma semana, observava as mudan\u00e7as da<\/p><p>lua, o que tamb\u00e9m foi v\u00e1lido para contar o intervalo de um<\/p><p><em>22 <\/em>m\u00eas. O ano \u00e9 conseq\u00fc\u00eancia das altera\u00e7\u00f5es na natureza:<\/p><p>longos meses de frio, outros longos de calor.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Em muitas civiliza\u00e7\u00f5es, a astronomia esteve aliada<\/p><p><em>25 <\/em>diretamente \u00e0 religi\u00e3o. Assim, os calend\u00e1rios tamb\u00e9m<\/p><p>serviam \u2014 e at\u00e9 hoje servem \u2014 para marcar datas<\/p><p>importantes, como a festa de um deus pag\u00e3o ou o nascimento<\/p><p><em>28 <\/em>de Jesus. O calend\u00e1rio que usamos hoje no Ocidente surgiu<\/p><p>no s\u00e9culo XVI, a mando do Papa Greg\u00f3rio XIII, da\u00ed o nome<\/p><p>gregoriano. Considerado perfeito pelos astr\u00f4nomos, n\u00e3o foi<\/p><p><em>31 <\/em>muito bem aceito na \u00e9poca. O Brasil foi um dos poucos<\/p><p>pa\u00edses a adot\u00e1-lo ainda em 1582, ano de sua cria\u00e7\u00e3o.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Interessante \u00e9 que nem s\u00f3 os astros e a religi\u00e3o<\/p><p><em>34 <\/em>influenciaram na contagem do tempo: no s\u00e9culo XVIII, a<\/p><p>pol\u00edtica ditou o novo calend\u00e1rio franc\u00eas, logo ap\u00f3s a<\/p><p>Revolu\u00e7\u00e3o Francesa. A inten\u00e7\u00e3o era, al\u00e9m de instituir um<\/p><p><em>37 <\/em>marco hist\u00f3rico, livrar o pa\u00eds de qualquer refer\u00eancia ao<\/p><p>catolicismo. As semanas foram abolidas, os meses<\/p><p>agrupavam-se de tr\u00eas em tr\u00eas e ganharam nomes associados<\/p><p><em>40 <\/em>\u00e0 agricultura e \u00e0 natureza. Alguns exemplos: <em>brumaire <\/em>(neve<\/p><p>ou neblina), no outono, <em>floreal <\/em>(floral), na primavera,<\/p><p><em>messiador <\/em>(colheita), no ver\u00e3o, <em>pluviose <\/em>(chuvoso), no<\/p><p><em>43 <\/em>inverno. Apesar de extremamente charmoso, o calend\u00e1rio<\/p><p>franc\u00eas n\u00e3o resistiu muito. Em 31 de dezembro de 1805,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Napole\u00e3o Bonaparte voltou ao modelo gregoriano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Paloma Oliveto. <em>In<\/em>: Correio Braziliense. Revista d, 28\/12\/2003, p. 18 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tipologia, \u00e0s estruturas gramaticais e \u00e0s id\u00e9ias do texto ao lado.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/651828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os aspectos da quest\u00e3o dos quais os estudiosos se debru\u00e7am s\u00e3o: reprodu\u00e7\u00e3o e diferencia\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas e recria\u00e7\u00e3o de circuitos avariados.","provas":[{"id":18786,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Assistente Social - 2004"},{"id":18804,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Consultor Jur\u00eddico - 2004"},{"id":18777,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Administrador - 2004"},{"id":18802,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Consultor Jur\u00eddico - 2004"},{"id":18780,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Administrador - 2004"},{"id":18789,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2004"},{"id":18781,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Arquiteto - 2004"},{"id":18784,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":18805,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Economista - 2004"},{"id":18788,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Contador - 2004"},{"id":18785,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Analista de Sistemas - 2004"},{"id":18787,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-assistente-social-1-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Assistente Social - 2004"},{"id":30890,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-estatistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Estat\u00edstico - 2004"},{"id":18832,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - M\u00e9dico - 2004"},{"id":18829,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18853,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Nutricionista - 2004"},{"id":18856,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18831,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - M\u00e9dico - 2004"},{"id":18908,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":18907,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Terapeuta Ocupacional - 2004"},{"id":18881,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":18854,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Nutricionista - 2004"},{"id":18879,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Pedagogo - 2004"},{"id":18855,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-odontologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Odont\u00f3logo - 2004"},{"id":18806,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Economista - 2004"},{"id":30889,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Enfermeiro - 2004"},{"id":18878,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Pedagogo - 2004"},{"id":30893,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-estatistico-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Estat\u00edstico - 2004"},{"id":18830,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18906,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Soci\u00f3logo - 2004"},{"id":18880,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2004"},{"id":30892,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Enfermeiro - 2004"},{"id":18905,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Soci\u00f3logo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 04:08:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":651833,"hashId":"5a1bdc7b89ba85b114930bf70bb3f1ff","enunciado":"<p align=justify>Os aspectos da quest\u00e3o dos quais os estudiosos se\r\ndebru\u00e7am s\u00e3o: reprodu\u00e7\u00e3o e diferencia\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas\r\ne recria\u00e7\u00e3o de circuitos avariados.<\/p>","resposta":2245584,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2245584,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2245583,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I \u2013 itens de 16 a 271____Em 20 ou 30 anos, os transplantes estar\u00e3o obsoletos. Emvez disso, m\u00e9dicos v\u00e3o retirar c\u00e9lulas-tronco do corpo de cadapaciente e reproduzi-las em laborat\u00f3rio, levando-as a se diferenciar4 at\u00e9 gerar um tipo de tecido id\u00eantico ao do \u00f3rg\u00e3o atacado por algumadoen\u00e7a ou traumatismo, para depois reintroduzi-las no organismo eassim restabelecer a sa\u00fade. Apesar de isso parecer fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica,7 os cientistas atualmente encaram com grande otimismo a pesquisadas c\u00e9lulas-tronco encontradas no sangue, nos olhos e no c\u00e9rebro deorganismos adultos, al\u00e9m de embri\u00f5es, no est\u00e1gio em que t\u00eam entre10 mil e duas mil c\u00e9lulas._____Desde que foram descobertas na d\u00e9cada de 50, elas v\u00eamsendo estudadas sob v\u00e1rios pontos de vista. Dois deles s\u00e3o: os13 fatores de crescimento, que levam as c\u00e9lulas-tronco a sereproduzirem e se diferenciarem, e o comportamento dasc\u00e9lulas-tronco neurais, que podem gerar novos neur\u00f4nios e recriar16 circuitos avariados no c\u00e9rebro._____Segue, abaixo, parte de entrevista realizada por Jo\u00e3oRicardo L. Menezes (UFRJ), Val\u00e9ria Martins e Tha\u00eds Fernandes19 \u2014 Ci\u00eancia Hoje (CH) \u2014, com representantes dessas duasvertentes, os cientistas Derek van der Kooy (DK) e Jeffrey Macklis(JM), respectivamente.22___CH \u2014 A pesquisa de c\u00e9lulas-tronco no c\u00e9rebro vem sendoacompanhada com grande expectativa pelas v\u00edtimas de doen\u00e7asdegenerativas ou com problemas relacionados a danos cerebrais.25 Tais c\u00e9lulas ser\u00e3o, um dia, capazes de curar esses males?_____DK \u2014 Acho que devemos construir uma imagem deentusiasmo a respeito dessas pesquisas. Esse \u00e9 um dos mais28 excitantes campos da ci\u00eancia atualmente: a habilidade dasc\u00e9lulas-tronco de um tecido de se diferenciarem ao ponto de gerarc\u00e9lulas de outro tipo de tecido. Acredito que, dentro de 20 anos, as31 pessoas n\u00e3o estar\u00e3o fazendo transplantes, mas ativandoc\u00e9lulas-tronco end\u00f3genas de seu pr\u00f3prio c\u00e9rebro ou cora\u00e7\u00e3o emresposta a traumatismos. O corpo ser\u00e1 capaz de reconstruir a si34 mesmo. Esse \u00e9 o futuro da medicina._____JM \u2014 S\u00f3 fa\u00e7o uma ressalva: como ainda n\u00e3o est\u00e1 pronto,n\u00e3o dever\u00edamos dizer que funciona agora. Tenho visto alguns artigos37 que dizem: \u201cc\u00e9lulas-tronco s\u00e3o maravilhosas, vamos jog\u00e1-las noc\u00e9rebro e elas v\u00e3o curar qualquer doen\u00e7a\u201d. Isso est\u00e1 errado. Aindateremos muitos anos de trabalho duro pela frente, at\u00e9 conseguirmos40 control\u00e1-las._____CH \u2014 Quando e como as c\u00e9lulas-tronco foramdescobertas?43___DK \u2014 As c\u00e9lulas-tronco foram descobertas no sangue porvolta de 50 anos atr\u00e1s. O que levou \u00e0 sua descoberta foi,principalmente, um ensaio maravilhoso: cientistas irradiaram46 camundongos com raios X, matando todas as suas c\u00e9lulassangu\u00edneas em divis\u00e3o. Em seguida, descobriram que, aotransplantar sangue de um segundo animal sadio para o irradiado, as49 c\u00e9lulas de seu sistema sangu\u00edneo se regeneravam._____CH \u2014 Como se descobriu a exist\u00eancia de c\u00e9lulas-tronco noc\u00e9rebro?52___DK \u2014 O neurobi\u00f3logo canadense Samuel Weiss e seualuno de doutorado Brent Reynolds encontraram c\u00e9lulas-tronco noc\u00e9rebro, por acidente. Em 1992, eles conseguiram isolar essas55 c\u00e9lulas em ratos adultos. Estavam cultivando c\u00e9lulas cerebraisdesses animais por outros motivos quando observaram grandesesferas \u2014 com cerca de 15 mil c\u00e9lulas \u2014 flutuando na cultura.58 Tiveram a grande id\u00e9ia de perguntarem o que seria aquilo. Essasesferas eram a prog\u00eanie das c\u00e9lulas-tronco. Ou seja, acidentalmente,havia uma ou duas c\u00e9lulas-tronco na placa de cultura e, gra\u00e7as61 \u00e0 combina\u00e7\u00e3o certa de fatores de crescimento, elas come\u00e7aram a sereproduzir. A real contribui\u00e7\u00e3o deles, portanto, foi n\u00e3o ignorar essasesferas e tentar dizer de onde vieram.Ci\u00eancia Hoje, mar.\/2002, p. 9 (com adapta\u00e7\u00f5es).Julgue os itens a seguir quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0s id\u00e9ias gerais do texto I.","id":303462,"enunciado":"<p><strong>Texto I \u2013 itens de 16 a 27<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Em 20 ou 30 anos, os transplantes estar\u00e3o obsoletos. Em<\/p><p>vez disso, m\u00e9dicos v\u00e3o retirar c\u00e9lulas-tronco do corpo de cada<\/p><p>paciente e reproduzi-las em laborat\u00f3rio, levando-as a se diferenciar<\/p><p><em>4<\/em> at\u00e9 gerar um tipo de tecido id\u00eantico ao do \u00f3rg\u00e3o atacado por alguma<\/p><p>doen\u00e7a ou traumatismo, para depois reintroduzi-las no organismo e<\/p><p>assim restabelecer a sa\u00fade. Apesar de isso parecer fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica,<\/p><p><em>7<\/em> os cientistas atualmente encaram com grande otimismo a pesquisa<\/p><p>das c\u00e9lulas-tronco encontradas no sangue, nos olhos e no c\u00e9rebro de<\/p><p>organismos adultos, al\u00e9m de embri\u00f5es, no est\u00e1gio em que t\u00eam entre<\/p><p><em>10 <\/em>mil e duas mil c\u00e9lulas.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Desde que foram descobertas na d\u00e9cada de 50, elas v\u00eam<\/p><p>sendo estudadas sob v\u00e1rios pontos de vista. Dois deles s\u00e3o: os<\/p><p><em>13 <\/em>fatores de crescimento, que levam as c\u00e9lulas-tronco a se<\/p><p>reproduzirem e se diferenciarem, e o comportamento das<\/p><p>c\u00e9lulas-tronco neurais, que podem gerar novos neur\u00f4nios e recriar<\/p><p><em>16 <\/em>circuitos avariados no c\u00e9rebro.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Segue, abaixo, parte de entrevista realizada por Jo\u00e3o<\/p><p>Ricardo L. Menezes (UFRJ), Val\u00e9ria Martins e Tha\u00eds Fernandes<\/p><p><em>19 <\/em>\u2014 <strong>Ci\u00eancia Hoje <\/strong>(<strong>CH<\/strong>)<strong> <\/strong>\u2014, com representantes dessas duas<\/p><p>vertentes, os cientistas Derek van der Kooy (<strong>DK<\/strong>) e Jeffrey Macklis<\/p><p>(<strong>JM<\/strong>), respectivamente.<\/p><p><em>22<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><strong>CH<\/strong> \u2014 A pesquisa de c\u00e9lulas-tronco no c\u00e9rebro vem sendo<\/p><p>acompanhada com grande expectativa pelas v\u00edtimas de doen\u00e7as<\/p><p>degenerativas ou com problemas relacionados a danos cerebrais.<\/p><p><em>25 <\/em>Tais c\u00e9lulas ser\u00e3o, um dia, capazes de curar esses males?<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><strong>DK<\/strong> \u2014 Acho que devemos construir uma imagem de<\/p><p>entusiasmo a respeito dessas pesquisas. Esse \u00e9 um dos mais<\/p><p><em>28 <\/em>excitantes campos da ci\u00eancia atualmente: a habilidade das<\/p><p>c\u00e9lulas-tronco de um tecido de se diferenciarem ao ponto de gerar<\/p><p>c\u00e9lulas de outro tipo de tecido. Acredito que, dentro de 20 anos, as<\/p><p><em>31 <\/em>pessoas n\u00e3o estar\u00e3o fazendo transplantes, mas ativando<\/p><p>c\u00e9lulas-tronco end\u00f3genas de seu pr\u00f3prio c\u00e9rebro ou cora\u00e7\u00e3o em<\/p><p>resposta a traumatismos. O corpo ser\u00e1 capaz de reconstruir a si<\/p><p><em>34 <\/em>mesmo. Esse \u00e9 o futuro da medicina.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><strong>JM <\/strong>\u2014 S\u00f3 fa\u00e7o uma ressalva: como ainda n\u00e3o est\u00e1 pronto,<\/p><p>n\u00e3o dever\u00edamos dizer que funciona agora. Tenho visto alguns artigos<\/p><p><em>37 <\/em>que dizem: \u201cc\u00e9lulas-tronco s\u00e3o maravilhosas, vamos jog\u00e1-las no<\/p><p>c\u00e9rebro e elas v\u00e3o curar qualquer doen\u00e7a\u201d. Isso est\u00e1 errado. Ainda<\/p><p>teremos muitos anos de trabalho duro pela frente, at\u00e9 conseguirmos<\/p><p><em>40 <\/em>control\u00e1-las.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><strong>CH<\/strong> \u2014 Quando e como as c\u00e9lulas-tronco foram<\/p><p>descobertas?<\/p><p><em>43<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><strong>DK<\/strong> \u2014 As c\u00e9lulas-tronco foram descobertas no sangue por<\/p><p>volta de 50 anos atr\u00e1s. O que levou \u00e0 sua descoberta foi,<\/p><p>principalmente, um ensaio maravilhoso: cientistas irradiaram<\/p><p><em>46 <\/em>camundongos com raios X, matando todas as suas c\u00e9lulas<\/p><p>sangu\u00edneas em divis\u00e3o. Em seguida, descobriram que, ao<\/p><p>transplantar sangue de um segundo animal sadio para o irradiado, as<\/p><p><em>49 <\/em>c\u00e9lulas de seu sistema sangu\u00edneo se regeneravam.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><strong>CH<\/strong> \u2014 Como se descobriu a exist\u00eancia de c\u00e9lulas-tronco no<\/p><p>c\u00e9rebro?<\/p><p><em>52<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><strong>DK<\/strong> \u2014 O neurobi\u00f3logo canadense Samuel Weiss e seu<\/p><p>aluno de doutorado Brent Reynolds encontraram c\u00e9lulas-tronco no<\/p><p>c\u00e9rebro, por acidente. Em 1992, eles conseguiram isolar essas<\/p><p><em>55 <\/em>c\u00e9lulas em ratos adultos. Estavam cultivando c\u00e9lulas cerebrais<\/p><p>desses animais por outros motivos quando observaram grandes<\/p><p>esferas \u2014 com cerca de 15 mil c\u00e9lulas \u2014 flutuando na cultura.<\/p><p><em>58 <\/em>Tiveram a grande id\u00e9ia de perguntarem o que seria aquilo. Essas<\/p><p>esferas eram a prog\u00eanie das c\u00e9lulas-tronco. Ou seja, acidentalmente,<\/p><p>havia uma ou duas c\u00e9lulas-tronco na placa de cultura e, gra\u00e7as<\/p><p><em>61 <\/em>\u00e0 combina\u00e7\u00e3o certa de fatores de crescimento, elas come\u00e7aram a se<\/p><p>reproduzir. A real contribui\u00e7\u00e3o deles, portanto, foi n\u00e3o ignorar essas<\/p><p>esferas e tentar dizer de onde vieram.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Ci\u00eancia Hoje<\/strong>, mar.\/2002, p. 9 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0s id\u00e9ias gerais do texto I.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 21","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/651833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em respeito aos princ\u00edpios da efici\u00eancia e da economicidade, a aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis de grande valor deve ser feita por meio de leil\u00e3o e n\u00e3o mediante concorr\u00eancia p\u00fablica.","provas":[{"id":18780,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Administrador - 2004"},{"id":18777,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-20 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":651919,"hashId":"1b45e66c44bf2933abfdcdb45f3261e1","enunciado":"<p align=justify>Em respeito aos princ\u00edpios da efici\u00eancia e da economicidade,\r\na aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis de grande valor deve ser feita\r\npor meio de leil\u00e3o e n\u00e3o mediante concorr\u00eancia p\u00fablica.<\/p>","resposta":2245792,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2245792,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2245791,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de licita\u00e7\u00f5es e contratos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":303487,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de licita\u00e7\u00f5es e contratos, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 88 a 92","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404458,"slug":"direito-administrativo-objeto-das-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Aliena\u00e7\u00e3o","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404461,"slug":"direito-administrativo-alienacao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/651919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ISS e o ICMS s\u00e3o impostos indiretos.","provas":[{"id":18777,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Administrador - 2004"},{"id":18780,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-20 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":651928,"hashId":"2a9e32e297e3846be525edfa2659619e","enunciado":"<p align=justify>O ISS e o ICMS s\u00e3o impostos indiretos.<\/p>","resposta":2245815,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2245816,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2245815,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito tribut\u00e1rio, do imposto sobre a renda e proventos de qualquer natureza (IR), do imposto sobre circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o (ICMS), do imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza (ISS) e do imposto sobre transmiss\u00e3o inter vivos, a qualquer t\u00edtulo, por ato oneroso, de bens im\u00f3veis e de direitos reais sobre im\u00f3veis (ITBI), julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":303490,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do direito tribut\u00e1rio, do imposto sobre a renda e proventos de qualquer natureza (IR), do imposto sobre circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o (ICMS), do imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza (ISS) e do imposto sobre transmiss\u00e3o <em>inter vivos<\/em>, a qualquer t\u00edtulo, por ato oneroso, de bens im\u00f3veis e de direitos reais sobre im\u00f3veis (ITBI), julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 97 a 100","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","oab":true,"nome":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407214,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-issqn"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre a Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis - ITBI","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis - ITBI","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407212,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-transmissao-de-bens-imoveis-itbi"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/651928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"a amplia\u00e7\u00e3o exagerada dos prazos de venda pela empresa com o intuito de conquistar maior participa\u00e7\u00e3o no mercado.","provas":[{"id":18777,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Administrador - 2004"},{"id":18780,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-20 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":651931,"hashId":"174d942a7c4594698c69c2c4f9e70c10","enunciado":"<p align=justify>a amplia\u00e7\u00e3o exagerada dos prazos de venda pela empresa\r\ncom o intuito de conquistar maior participa\u00e7\u00e3o no mercado.<\/p>","resposta":2245821,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2245822,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2245821,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entre as causas que podem ocasionar a escassez de recursos financeiros em uma empresa incluem","id":303492,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as causas que podem ocasionar a escassez de recursos financeiros em uma empresa incluem<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/651931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O reconhecimento da receita n\u00e3o est\u00e1 subordinado, temporalmente, ao lan\u00e7amento da despesa que \u00e9 originada, direta ou indiretamente, pelo esfor\u00e7o realizado para produzi-la.","provas":[{"id":18780,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Administrador - 2004"},{"id":18777,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-20 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":651949,"hashId":"60c0eef5ec82f7a5062b61b6e6e06ed5","enunciado":"<p align=justify>O reconhecimento da receita n\u00e3o est\u00e1 subordinado,\r\ntemporalmente, ao lan\u00e7amento da despesa que \u00e9 originada,\r\ndireta ou indiretamente, pelo esfor\u00e7o realizado para\r\nproduzi-la.<\/p>","resposta":2245861,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245861,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2245862,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente aos elementos patrimoniais e de resultado (ativos, passivos, receita, despesa), bem como \u00e0 leitura pr\u00e1tica das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, com fundamento na legisla\u00e7\u00e3o brasileira e nos ensinamentos dos autores de contabilidade, julgue os itens seguintes.","id":303496,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente aos elementos patrimoniais e de resultado (ativos, passivos, receita, despesa), bem como \u00e0 leitura pr\u00e1tica das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, com fundamento na legisla\u00e7\u00e3o brasileira e nos ensinamentos dos autores de contabilidade, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 114 a 120","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resultado","oab":false,"nome":"Resultado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4344,"slug":"contabilidade-geral-resultado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/651949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As notas explicativas s\u00e3o complementares \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e evidenciam, principalmente, os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o dos elementos patrimoniais, detalhamentos de contas ativas e passivas e outras informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao entendimento desses relat\u00f3rios cont\u00e1beis pelos leitores.","provas":[{"id":18780,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"sead-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Administrador - 2004"},{"id":18777,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seteps-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-20 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":651952,"hashId":"83ef772efaf8744cee832bccb32748f1","enunciado":"<p align=justify>As notas explicativas s\u00e3o complementares \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es\r\ncont\u00e1beis e evidenciam, principalmente, os crit\u00e9rios de\r\navalia\u00e7\u00e3o dos elementos patrimoniais, detalhamentos de\r\ncontas ativas e passivas e outras informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao\r\nentendimento desses relat\u00f3rios cont\u00e1beis pelos leitores.<\/p>","resposta":2245867,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2245868,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2245867,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente aos elementos patrimoniais e de resultado (ativos, passivos, receita, despesa), bem como \u00e0 leitura pr\u00e1tica das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, com fundamento na legisla\u00e7\u00e3o brasileira e nos ensinamentos dos autores de contabilidade, julgue os itens seguintes.","id":303496,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente aos elementos patrimoniais e de resultado (ativos, passivos, receita, despesa), bem como \u00e0 leitura pr\u00e1tica das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, com fundamento na legisla\u00e7\u00e3o brasileira e nos ensinamentos dos autores de contabilidade, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 114 a 120","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/651952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":168,"slug":"analista-area-orcamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es estatut\u00e1rias especiais da carreira dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":3888,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":168,"slug":"analista-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-orcamento","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 14:00:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":145060,"hashId":"bb101c488c72fe896c5a9c3061b08fa4","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es estatut\u00e1rias especiais\r\nda carreira dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico\r\nda Uni\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":648434,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder\u00e3o inscrever-se no concurso para membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o bachar\u00e9is em Direito formados h\u00e1 pelo menos dois anos, de comprovada idoneidade moral.","id":648434,"corpo":"<p align=justify>Poder\u00e3o inscrever-se no concurso para membro\r\ndo Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o bachar\u00e9is\r\nem Direito formados h\u00e1 pelo menos dois anos,\r\nde comprovada idoneidade moral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A vitaliciedade somente ser\u00e1 alcan\u00e7ada ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio.","id":648435,"corpo":"<p align=justify>A vitaliciedade somente ser\u00e1 alcan\u00e7ada ap\u00f3s\r\ntr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 facultada a transfer\u00eancia de membros de um para outro de seus ramos.","id":648436,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 facultada a transfer\u00eancia de membros de um\r\npara outro de seus ramos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O cargo de procurador-geral do trabalho \u00e9 de provimento vital\u00edcio.","id":648437,"corpo":"<p align=justify>O cargo de procurador-geral do trabalho \u00e9 de\r\nprovimento vital\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os cargos das classes iniciais ser\u00e3o providos por nomea\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter vital\u00edcio, mediante concurso p\u00fablico gen\u00e9rico para todos os ramos.","id":648438,"corpo":"<p align=justify>Os cargos das classes iniciais ser\u00e3o providos\r\npor nomea\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter vital\u00edcio, mediante\r\nconcurso p\u00fablico gen\u00e9rico para todos os ramos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":118611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abrang\u00eancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o ou Ramos do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Abrang\u00eancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o ou Ramos do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","pai":407674,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407675,"slug":"direito-constitucional-abrangencia-do-ministerio-publico-da-uniao-ou-ramos-do-ministerio-publico-da-uniao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Chefia Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o - Procurador-Geral da Rep\u00fablica - PGR","oab":true,"nome":"Chefia Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o - Procurador-Geral da Rep\u00fablica - PGR","pai":407674,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407676,"slug":"direito-constitucional-chefia-ministerio-publico-da-uniao-procurador-geral-da-republica-pgr"}],"slug":"direito-constitucional\/145060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do regime jur\u00eddico das licen\u00e7as a que fazem jus os integrantes do Minist\u00e9rio P\u00fablico tocantinense, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":66815,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"mpe-to-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2004-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-20 22:33:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2035646,"hashId":"ab1d0104faebe8175fd21b2f465ece60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do regime jur\u00eddico das licen\u00e7as a que fazem jus os integrantes do Minist\u00e9rio P\u00fablico tocantinense, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7934325,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico licenciado para tratamento de sa\u00fade pode oficiar nos autos que tiver recebido antes da licen\u00e7a.","id":7934325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico licenciado para tratamento de sa\u00fade pode oficiar nos autos que tiver recebido antes da licen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o tem direito a licen\u00e7a-pr\u00eamio.","id":7934326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o tem direito a licen\u00e7a-pr\u00eamio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o considerados como de efetivo exerc\u00edcio para todos os efeitos, inclusive para vitaliciamento, o afastamento em decorr\u00eancia de licen\u00e7a-gestante, por 120 dias.","id":7934327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados como de efetivo exerc\u00edcio para todos os efeitos, inclusive para vitaliciamento, o afastamento em decorr\u00eancia de licen\u00e7a-gestante, por 120 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico do sexo feminino que adotar crian\u00e7a ter\u00e1 direito a licen\u00e7a de 120 dias.","id":7934328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico do sexo feminino que adotar crian\u00e7a ter\u00e1 direito a licen\u00e7a de 120 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico vital\u00edcio pode obter licen\u00e7a especial n\u00e3o-remunerada para tratamento de assuntos particulares, por tempo ilimitado.","id":7934329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico vital\u00edcio pode obter licen\u00e7a especial n\u00e3o-remunerada para tratamento de assuntos particulares, por tempo ilimitado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - MPE TO","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - MPE TO","pai":395424,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394924,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-mpe-to"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Tocantins - MPE TO","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Tocantins - MPE TO","pai":396324,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395424,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-do-estado-de-tocantins-mpe-to"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-ouro-preto-mg"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o sistema tribut\u00e1rio brasileiro, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":2207,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ouro Preto","sigla":"Camara de Ouro Preto","id":89,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-ouro-preto-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ouro-preto-mg-2004-fumarc-advogado","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Ouro Preto - Advogado - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-23 10:59:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":57727,"hashId":"327c4403217879dc7a48a8e106b0dd65","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se o sistema tribut\u00e1rio brasileiro, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":273220,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o imposto incidente sobre a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de qualquer natureza, majorado no dia 26 de dezembro de 2003, pode ser exigido a partir do primeiro dia do exerc\u00edcio fiscal seguinte, ou seja, 01 de janeiro de 2004.","id":273219,"corpo":"<p align=justify>o imposto incidente sobre a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de qualquer natureza, majorado no dia 26 de dezembro de 2003, pode ser exigido a partir do primeiro dia do exerc\u00edcio fiscal seguinte, ou seja, 01 de janeiro de 2004.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a modifica\u00e7\u00e3o do fato gerador do imposto sobre propriedade predial e territo-rial urbana, realizada em 15 de dezembro de 2004, pode ser exigida a partir do primeiro dia do exerc\u00edcio fiscal seguinte, ou seja, 01 de janeiro de 2005.","id":273220,"corpo":"<p align=justify>a modifica\u00e7\u00e3o do fato gerador do imposto sobre propriedade predial e territo-rial urbana, realizada em 15 de dezembro de 2004, pode ser exigida a partir do primeiro dia do exerc\u00edcio fiscal seguinte, ou seja, 01 de janeiro de 2005.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a al\u00edquota da contribui\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico relativa \u00e0s atividades de importa\u00e7\u00e3o ou comercializa\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e seus deri-vados, pode ser reduzida ou restabelecida por ato do Poder Executivo, n\u00e3o se submetendo ao princ\u00edpio da anterioridade.","id":273221,"corpo":"<p align=justify>a al\u00edquota da contribui\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico relativa \u00e0s atividades de importa\u00e7\u00e3o ou comercializa\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e seus deri-vados, pode ser reduzida ou restabelecida por ato do Poder Executivo, n\u00e3o se submetendo ao princ\u00edpio da anterioridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios institu\u00eddos para atender a despesas extra-ordin\u00e1rias, decorrentes de calamidade p\u00fablica, de guerra externa ou sua imin\u00eancia, assim como o imposto extraordin\u00e1rio relativo ao caso de guerra externa ou sua imin\u00eancia n\u00e3o se submetem ao princ\u00edpio da anterioridade. ","id":273222,"corpo":"<p align=justify>os empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios institu\u00eddos para atender a despesas extra-ordin\u00e1rias, decorrentes de calamidade p\u00fablica, de guerra externa ou sua imin\u00eancia, assim como o imposto extraordin\u00e1rio relativo ao caso de guerra externa ou sua imin\u00eancia n\u00e3o se submetem ao princ\u00edpio da anterioridade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"}],"slug":"direito-tributario\/57727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 5\u00ba, inciso XI enuncia que a casa \u00e9 asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, ningu\u00e9m nela podendo penetrar sem consentimento do morador, salvo em caso de flagrante delito ou desastre, ou para prestar socorro, ou, durante o dia, por determina\u00e7\u00e3o judicial. A no\u00e7\u00e3o constitucional de casa, expressa no referido enunciado, \u00e9","provas":[{"id":2492,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2004-ceps-ufpa-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Auxiliar de Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:04:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":65446,"hashId":"b6a27f14ee9c1504eee013e57f5a2299","enunciado":"<p align=justify>O art. 5\u00ba, inciso XI enuncia que a casa \u00e9 asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, ningu\u00e9m nela podendo penetrar sem consentimento do morador, salvo em caso de flagrante delito ou desastre, ou para prestar socorro, ou, durante o dia, por determina\u00e7\u00e3o judicial. A no\u00e7\u00e3o constitucional de casa, expressa no referido enunciado, \u00e9<\/p>","resposta":309040,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"restrita, referindo-se apenas \u00e0 moradia do indiv\u00edduo.","id":309036,"corpo":"<p align=justify>restrita, referindo-se apenas \u00e0 moradia do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"restrita, referindo-se apenas ao local de trabalho do indiv\u00edduo.","id":309037,"corpo":"<p align=justify>restrita, referindo-se apenas ao local de trabalho do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"restrita, referindo-se apenas ao local onde o indiv\u00edduo descansa.","id":309038,"corpo":"<p align=justify>restrita, referindo-se apenas ao local onde o indiv\u00edduo descansa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ampla, referindo-se \u00e0s \u00e1reas comuns (garagem, quintal, jardim).","id":309039,"corpo":"<p align=justify>ampla, referindo-se \u00e0s \u00e1reas comuns (garagem, quintal, jardim).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ampla, referindo-se \u00e0 moradia do indiv\u00edduo e ao local onde este exerce alguma atividade profissional (como o escrit\u00f3rio de um advogado ou um consult\u00f3rio m\u00e9dico, por exemplo). ","id":309040,"corpo":"<p align=justify>ampla, referindo-se \u00e0 moradia do indiv\u00edduo e ao local onde este exerce alguma atividade profissional (como o escrit\u00f3rio de um advogado ou um consult\u00f3rio m\u00e9dico, por exemplo).\r\n\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/65446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei no 5.810\/94, que disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1","provas":[{"id":2492,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pa-pa-2004-ceps-ufpa-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Auxiliar de Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:04:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":65542,"hashId":"d58b565f859fba46cc13e4a49718c107","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei no 5.810\/94, que disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1<\/p>","resposta":309504,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"servidor p\u00fablico \u00e9 a pessoa legalmente investida em cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego p\u00fablico.","id":309503,"corpo":"<p align=justify>servidor p\u00fablico \u00e9 a pessoa legalmente investida em cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cargo p\u00fablico \u00e9 o criado por lei, com denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, quantitativo e vencimento certos, com o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades previstas na estrutura organizacional que devem ser cometidas a um servidor.","id":309504,"corpo":"<p align=justify>cargo p\u00fablico \u00e9 o criado por lei, com denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, quantitativo e vencimento certos, com o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades previstas na estrutura organizacional que devem ser cometidas a um servidor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"categoria funcional \u00e9 o conjunto de cargos, fun\u00e7\u00f5es e empregos da mesma natureza de trabalho.","id":309505,"corpo":"<p align=justify>categoria funcional \u00e9 o conjunto de cargos, fun\u00e7\u00f5es e empregos da mesma natureza de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"grupo ocupacional \u00e9 o conjunto de categorias funcionais de natureza id\u00eantica ou n\u00e3o, escalonadas segundo a escolaridade e o n\u00edvel de vencimento.","id":309506,"corpo":"<p align=justify>grupo ocupacional \u00e9 o conjunto de categorias funcionais de natureza id\u00eantica ou n\u00e3o, escalonadas segundo a escolaridade e o n\u00edvel de vencimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 vedado cometer ao servidor atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades diversas das inerentes ao seu cargo, salvo nos casos especiais determinados pela chefia. ","id":309507,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 vedado cometer ao servidor atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades diversas das inerentes ao seu cargo, salvo nos casos especiais determinados pela chefia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba5.810\/1994 - Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba5.810\/1994 - Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1.","pai":395524,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394501,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-5-810-1994-regime-juridico-unico-dos-servidores-publicos-civis-da-administracao-direta-das-autarquias-e-das-fundacoes-publicas-do-estado-do-para"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/65542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando da execu\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o valideFormulario, o c\u00f3digo da linha 12 ser\u00e1 executado 4 vezes, independentemente do conte\u00fado que houver sido digitado pelo usu\u00e1rio.","provas":[{"id":28446,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tce-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:18:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":933161,"hashId":"532337983377bbb1230c2561294d5129","enunciado":"Quando da execu\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o valideFormulario, o c\u00f3digo\r\nda linha 12 ser\u00e1 executado 4 vezes, independentemente do\r\nconte\u00fado que houver sido digitado pelo usu\u00e1rio.","resposta":3272053,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3272053,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3272052,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na an\u00e1lise do c\u00f3digo acima, que apresenta uma p\u00e1gina HTML, e considerando as caracter\u00edsticas das linguagens Java, JavaScript e HTML, julgue os itens seguintes.","id":356809,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28446\/08.gif\"><\/p><p>Com base na an\u00e1lise do c\u00f3digo acima, que apresenta uma p\u00e1gina\r\nHTML, e considerando as caracter\u00edsticas das linguagens Java,\r\nJavaScript e HTML, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 85","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/933161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma vez elaborada a conta e tornada l\u00edquida, o juiz, sob pena de caracterizar cerceio de defesa, dever\u00e1 assinar \u00e0s partes prazo sucessivo de 10 dias para impugna\u00e7\u00e3o fundamentada, com a indica\u00e7\u00e3o dos itens e valores objeto da discord\u00e2ncia, sob pena de preclus\u00e3o.","provas":[{"id":1180,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2004-cespe-cebraspe-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Assessor Jur\u00eddico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:20:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":233606,"hashId":"0813b808492aad485969a1f0e2497b59","enunciado":"<p align=justify>Uma vez elaborada a conta e tornada l\u00edquida, o juiz, sob\r\npena de caracterizar cerceio de defesa, dever\u00e1 assinar \u00e0s\r\npartes prazo sucessivo de 10 dias para impugna\u00e7\u00e3o\r\nfundamentada, com a indica\u00e7\u00e3o dos itens e valores objeto da\r\ndiscord\u00e2ncia, sob pena de preclus\u00e3o.<\/p>","resposta":916182,"anulada":false,"rotulo":122,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":916181,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":916182,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No concernente aos princ\u00edpios que informam o processo do trabalho e ao processo de execu\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":159400,"enunciado":"<p align=justify>No concernente aos princ\u00edpios que informam o processo do\r\ntrabalho e ao processo de execu\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 121 e 122","ordem":121},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406810,"slug":"direito-processual-do-trabalho-teoria-geral-do-processo-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/233606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":14717,"slug":"tecnologista-junior-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":14856,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14857,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao"},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716,"slug":"tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de logging, que realiza a coleta autom\u00e1tica de dados internos sobre o uso do software em condi\u00e7\u00f5es reais, permite encontrar fun\u00e7\u00f5es freq\u00fcentemente usadas e pode funcionar continuamente, mas realiza uma viola\u00e7\u00e3o da privacidade do usu\u00e1rio.","provas":[{"id":30282,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":14717,"slug":"tecnologista-junior-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-analise-de-sistemas-codigo-e13","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2004"},{"id":30283,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":14856,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-eletrica-codigo-e13","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2004"},{"id":30284,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14857,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-eletronica-codigo-e13","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":30285,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14771,"slug":"tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-engenharia-da-computacao-codigo-e13","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18276,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716,"slug":"tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-e13-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18275,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":14716,"slug":"tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"inpe-2004-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-ciencia-da-computacao-codigo-e13-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-24 14:15:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":632685,"hashId":"ca3004f3ac073fedce7b18819aadff39","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo de logging, que realiza a coleta autom\u00e1tica de\r\ndados internos sobre o uso do software em condi\u00e7\u00f5es reais,\r\npermite encontrar fun\u00e7\u00f5es freq\u00fcentemente usadas e pode\r\nfuncionar continuamente, mas realiza uma viola\u00e7\u00e3o da\r\nprivacidade do usu\u00e1rio.<\/p>","resposta":2196974,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2196975,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2196974,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O texto acima apresenta os desafios e as oportunidades da engenharia de usabilidade. Acerca das caracter\u00edsticas dos m\u00e9todos de usabilidade, julgue os itens que se seguem, tendo o texto por refer\u00eancia inicial.","id":299411,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18275\/20.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O texto acima apresenta os desafios e as oportunidades da engenharia de usabilidade. Acerca das caracter\u00edsticas dos m\u00e9todos de usabilidade, julgue os itens que se seguem, tendo o texto por refer\u00eancia inicial.<\/P>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/632685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}