{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166421,"perPage":"100","pages":21665,"page":21018,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9569},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9568}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A exist\u00eancia de polaridade em uma prote\u00edna, mesmo que sua carga l\u00edquida seja nula, de forma compar\u00e1vel a uma mol\u00e9cula de \u00e1gua, \u00e9 suficiente para que ela possa migrar em um gel de eletroforese.","provas":[{"id":17230,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9569},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biomedicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina - 2004"},{"id":17231,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9569},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biomedicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina - 2004"},{"id":17232,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9568},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biomedicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina - 2004"},{"id":17233,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9568},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biomedicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":601460,"hashId":"f95b0b45cebfc3be15a8c36c6d59bc61","enunciado":"<p align=justify>A exist\u00eancia de polaridade em uma prote\u00edna, mesmo que sua\r\ncarga l\u00edquida seja nula, de forma compar\u00e1vel a uma mol\u00e9cula\r\nde \u00e1gua, \u00e9 suficiente para que ela possa migrar em um gel de\r\neletroforese.<\/p>","resposta":2112095,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2112094,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2112095,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos testes laboratoriais e \u00e0s propriedades bioqu\u00edmicas utilizadas como princ\u00edpios para esses testes, julgue os seguintes itens.","id":292946,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos testes laboratoriais e \u00e0s propriedades bioqu\u00edmicas\r\nutilizadas como princ\u00edpios para esses testes, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/601460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9569},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9568}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A an\u00e1lise espectrofotom\u00e9trica da redu\u00e7\u00e3o de citocromo c permite a dosagem de radicais livres liberados por neutr\u00f3filos.","provas":[{"id":17230,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9569},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biomedicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina - 2004"},{"id":17231,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9569},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biomedicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina - 2004"},{"id":17232,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9568},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biomedicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina - 2004"},{"id":17233,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9568},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biomedicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":601461,"hashId":"66f6f803ea727919c036ab79d336722c","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A an\u00e1lise espectrofotom\u00e9trica da redu\u00e7\u00e3o de citocromo c\r\npermite a dosagem de radicais livres liberados por\r\nneutr\u00f3filos.<\/p><\/p>","resposta":2112096,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2112096,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2112097,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos testes laboratoriais e \u00e0s propriedades bioqu\u00edmicas utilizadas como princ\u00edpios para esses testes, julgue os seguintes itens.","id":292946,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos testes laboratoriais e \u00e0s propriedades bioqu\u00edmicas\r\nutilizadas como princ\u00edpios para esses testes, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/601461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9569},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9568}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em diversas an\u00e1lises bioqu\u00edmicas, \u00e9 importante o uso de solu\u00e7\u00f5es tamp\u00e3o, uma vez que elas mant\u00eam elevada a viscosidade do meio.","provas":[{"id":17230,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9569},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biomedicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina - 2004"},{"id":17231,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9569},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biomedicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina - 2004"},{"id":17232,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9568},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biomedicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina - 2004"},{"id":17233,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9568},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biomedicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":601463,"hashId":"e8b95b45ff819d1805e8d207eedd28c1","enunciado":"<p align=justify>Em diversas an\u00e1lises bioqu\u00edmicas, \u00e9 importante o uso de\r\nsolu\u00e7\u00f5es tamp\u00e3o, uma vez que elas mant\u00eam elevada a\r\nviscosidade do meio.<\/p>","resposta":2112101,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2112100,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2112101,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos testes laboratoriais e \u00e0s propriedades bioqu\u00edmicas utilizadas como princ\u00edpios para esses testes, julgue os seguintes itens.","id":292946,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos testes laboratoriais e \u00e0s propriedades bioqu\u00edmicas\r\nutilizadas como princ\u00edpios para esses testes, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/601463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura","id":9570},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura","id":9571}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A especifica\u00e7\u00e3o de um piso de alta resist\u00eancia s\u00f3 tem competitividade econ\u00f4mica sobre os pisos cer\u00e2micos comuns quando houver tr\u00e1fego pesado de pessoas e mercadorias no ambiente projetado, pois a redu\u00e7\u00e3o do custo de manuten\u00e7\u00e3o viabiliza o custo inicial do produto especificado.","provas":[{"id":17234,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura","id":9570},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-arquitetura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura - 2004"},{"id":17235,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura","id":9570},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-arquitetura-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura - 2004"},{"id":17236,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura","id":9571},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-arquitetura-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura - 2004"},{"id":17237,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura","id":9571},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-arquitetura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":601535,"hashId":"0f74cd5c1a210cf7b85be1cff242d1c8","enunciado":"<p align=justify>A especifica\u00e7\u00e3o de um piso de alta resist\u00eancia s\u00f3 tem\r\ncompetitividade econ\u00f4mica sobre os pisos cer\u00e2micos\r\ncomuns quando houver tr\u00e1fego pesado de pessoas e\r\nmercadorias no ambiente projetado, pois a redu\u00e7\u00e3o do\r\ncusto de manuten\u00e7\u00e3o viabiliza o custo inicial do produto\r\nespecificado.<\/p>","resposta":2112244,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2112244,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2112245,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do exerc\u00edcio e da pr\u00e1tica profissional do arquiteto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":292961,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do exerc\u00edcio e da pr\u00e1tica profissional do arquiteto,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/601535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Arquitetura","id":10254}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"C mostra a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de um arm\u00e1rio.","provas":[{"id":19170,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Arquitetura","id":10254},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-vigilancia-em-saude-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Arquitetura - 2004"},{"id":19171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Arquitetura","id":10254},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-vigilancia-em-saude-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Arquitetura - 2004"},{"id":19172,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Arquitetura","id":10254},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-vigilancia-em-saude-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Arquitetura - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":663396,"hashId":"05c900bfd942574b28f14013cf29a4e7","enunciado":"<p align=justify>C mostra a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de um arm\u00e1rio.<\/p>","resposta":2275684,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2275684,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2275685,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As normas t\u00e9cnicas visam estabelecer procedimentos uniformes e padronizados de projeto e execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os, de forma a serem garantidas a seguran\u00e7a, a operacionalidade e a durabilidade das constru\u00e7\u00f5es. Considerando as figuras de A a E ao lado, que apresentam conven\u00e7\u00f5es padronizadas para desenhos de arquitetura, \u00e9 correto afirmar que a figura","id":306300,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19170\/13.gif><\/P>\r\n<P align=justify>As normas t\u00e9cnicas visam estabelecer procedimentos uniformes e padronizados de projeto e execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os, de forma a serem garantidas a seguran\u00e7a, a operacionalidade e a durabilidade das constru\u00e7\u00f5es. Considerando as figuras de A a E ao lado, que apresentam conven\u00e7\u00f5es padronizadas para desenhos de arquitetura, \u00e9 correto afirmar que a figura<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"}],"slug":"arquitetura\/663396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A introdu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies de peixes ex\u00f3ticas (origin\u00e1rias de outras bacias h\u00eddricas) nos reservat\u00f3rios era comumente empregada, mas acredita-se que tal pr\u00e1tica seja respons\u00e1vel pela redu\u00e7\u00e3o e, at\u00e9 mesmo, pelo desaparecimento de esp\u00e9cies end\u00eamicas.","provas":[{"id":19173,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-vigilancia-em-saude-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia - 2004"},{"id":19174,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-vigilancia-em-saude-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia - 2004"},{"id":19175,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-vigilancia-em-saude-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":663406,"hashId":"ccc4371a3719cb3aa1eccd896493c929","enunciado":"<p align=justify>A introdu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies de peixes ex\u00f3ticas (origin\u00e1rias de\r\noutras bacias h\u00eddricas) nos reservat\u00f3rios era comumente\r\nempregada, mas acredita-se que tal pr\u00e1tica seja respons\u00e1vel\r\npela redu\u00e7\u00e3o e, at\u00e9 mesmo, pelo desaparecimento de esp\u00e9cies\r\nend\u00eamicas.<\/p>","resposta":2275704,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2275704,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2275705,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os seguintes itens com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias do texto acima.","id":306302,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19173\/13.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os seguintes itens com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias do texto acima.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"}],"slug":"biologia\/663406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A taxidermia \u00e9 uma t\u00e9cnica empregada na conserva\u00e7\u00e3o de peixes, anf\u00edbios, r\u00e9pteis, aves e mam\u00edferos, em que os animais s\u00e3o preservados a seco.","provas":[{"id":19173,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-vigilancia-em-saude-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia - 2004"},{"id":19174,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-vigilancia-em-saude-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia - 2004"},{"id":19175,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-vigilancia-em-saude-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":663410,"hashId":"42f8ed68c29f94cedfcd26a84d5043ae","enunciado":"<p align=justify>A taxidermia \u00e9 uma t\u00e9cnica empregada na conserva\u00e7\u00e3o de\r\npeixes, anf\u00edbios, r\u00e9pteis, aves e mam\u00edferos, em que os\r\nanimais s\u00e3o preservados a seco.<\/p>","resposta":2275712,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2275712,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2275713,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos ao preparo e \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de material zool\u00f3gico e vegetal.","id":306303,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos ao preparo e \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de\r\nmaterial zool\u00f3gico e vegetal.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/663410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao t\u00e9rmino da PCR, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de se checar a qualidade do produto obtido, pois a rea\u00e7\u00e3o \u00e9 altamente eficiente.","provas":[{"id":19173,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-vigilancia-em-saude-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia - 2004"},{"id":19174,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-vigilancia-em-saude-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia - 2004"},{"id":19175,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-vigilancia-em-saude-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":663433,"hashId":"6e5f40ce95e19fd5b2c3099d6ae81972","enunciado":"<p align=justify>Ao t\u00e9rmino da PCR, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de se checar a\r\nqualidade do produto obtido, pois a rea\u00e7\u00e3o \u00e9 altamente\r\neficiente.<\/p>","resposta":2275759,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2275758,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2275759,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 t\u00e9cnica de PCR, julgue os itens seguintes.","id":306309,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 t\u00e9cnica de PCR, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"},{"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"}],"slug":"biologia\/663433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1 necessidade de se conhecer com exatid\u00e3o as seq\u00fc\u00eancias das regi\u00f5es flanqueadoras do gene a ser amplificado por meio da PCR.","provas":[{"id":19173,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-vigilancia-em-saude-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia - 2004"},{"id":19174,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-vigilancia-em-saude-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia - 2004"},{"id":19175,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-vigilancia-em-saude-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":663434,"hashId":"9cf4683e15a372a903b091b66d047188","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 necessidade de se conhecer com exatid\u00e3o as seq\u00fc\u00eancias\r\ndas regi\u00f5es flanqueadoras do gene a ser amplificado por\r\nmeio da PCR.<\/p>","resposta":2275760,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2275760,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2275761,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 t\u00e9cnica de PCR, julgue os itens seguintes.","id":306309,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 t\u00e9cnica de PCR, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"},{"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"}],"slug":"biologia\/663434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de s\u00edntese de RNA a partir de um molde de DNA \u00e9 denominado replica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19173,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-vigilancia-em-saude-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia - 2004"},{"id":19174,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-vigilancia-em-saude-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia - 2004"},{"id":19175,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-vigilancia-em-saude-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":663440,"hashId":"c028ed33283727ce27319214bbe71898","enunciado":"<p align=justify>O processo de s\u00edntese de RNA a partir de um molde de DNA\r\n\u00e9 denominado replica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2275773,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2275772,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2275773,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de biologia molecular e engenharia gen\u00e9tica.","id":306310,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca de biologia molecular e engenharia\r\ngen\u00e9tica.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/663440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um organismo que recebeu e incorporou DNA recombinante \u00e9 chamado transg\u00eanico.","provas":[{"id":19173,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-vigilancia-em-saude-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia - 2004"},{"id":19174,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-vigilancia-em-saude-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia - 2004"},{"id":19175,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-vigilancia-em-saude-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":663444,"hashId":"02a56680131fa81ebec81695471a1223","enunciado":"<p align=justify>Um organismo que recebeu e incorporou DNA recombinante\r\n\u00e9 chamado transg\u00eanico.<\/p>","resposta":2275780,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2275780,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2275781,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de biologia molecular e engenharia gen\u00e9tica.","id":306310,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca de biologia molecular e engenharia\r\ngen\u00e9tica.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"},{"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"}],"slug":"biologia\/663444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No laudo t\u00e9cnico sobre o bioensaio utilizado, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de se incluir informa\u00e7\u00f5es sobre os controles positivo e negativo utilizados.","provas":[{"id":19173,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-vigilancia-em-saude-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia - 2004"},{"id":19174,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-vigilancia-em-saude-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia - 2004"},{"id":19175,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-vigilancia-em-saude-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":663465,"hashId":"3aa75d812a600d2e7a096d765514ce5c","enunciado":"<p align=justify>No laudo t\u00e9cnico sobre o bioensaio utilizado, n\u00e3o h\u00e1\r\nnecessidade de se incluir informa\u00e7\u00f5es sobre os controles\r\npositivo e negativo utilizados.<\/p>","resposta":2275823,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2275822,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2275823,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a bioensaios de toxicidade, julgue os itens seguintes.","id":306316,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a bioensaios de toxicidade, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Toxicologia","oab":false,"nome":"Toxicologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398307,"slug":"farmacia-toxicologia"}],"slug":"farmacia\/663465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Toda popula\u00e7\u00e3o tem caracter\u00edsticas que s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es de todo o grupo e n\u00e3o de membros individuais, como taxa de natalidade, taxa de mortalidade e distribui\u00e7\u00e3o et\u00e1ria.","provas":[{"id":19173,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-vigilancia-em-saude-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia - 2004"},{"id":19174,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-vigilancia-em-saude-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia - 2004"},{"id":19175,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-vigilancia-em-saude-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":663469,"hashId":"e41f11df93f1350de52bb31f97eb2404","enunciado":"<p align=justify>Toda popula\u00e7\u00e3o tem caracter\u00edsticas que s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es de todo\r\no grupo e n\u00e3o de membros individuais, como taxa de\r\nnatalidade, taxa de mortalidade e distribui\u00e7\u00e3o et\u00e1ria.<\/p>","resposta":2275830,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2275830,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2275831,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens que se seguem, de acordo com as id\u00e9ias do texto acima.","id":306317,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19173\/22.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens que se seguem, de acordo com as id\u00e9ias do texto acima.<\/P>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":"biologia\/663469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c0 medida que a resist\u00eancia do meio aumenta, a taxa de crescimento de uma dada popula\u00e7\u00e3o diminui, seja pelo decr\u00e9scimo da taxa de natalidade, seja pelo aumento da taxa de mortalidade.","provas":[{"id":19173,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-vigilancia-em-saude-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia - 2004"},{"id":19174,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-vigilancia-em-saude-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia - 2004"},{"id":19175,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia","id":10255},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-vigilancia-em-saude-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Biologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":663472,"hashId":"cdda135efbfda4c237393f056de0397a","enunciado":"<p align=justify>\u00c0 medida que a resist\u00eancia do meio aumenta, a taxa de\r\ncrescimento de uma dada popula\u00e7\u00e3o diminui, seja pelo\r\ndecr\u00e9scimo da taxa de natalidade, seja pelo aumento da taxa\r\nde mortalidade.<\/p>","resposta":2275836,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2275836,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2275837,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens que se seguem, de acordo com as id\u00e9ias do texto acima.","id":306317,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19173\/22.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens que se seguem, de acordo com as id\u00e9ias do texto acima.<\/P>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":"biologia\/663472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os empregados dom\u00e9sticos t\u00eam direito a receber d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio.","provas":[{"id":18608,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18609,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":646404,"hashId":"ddd26a71c6ffdb3116a8be30602094be","enunciado":"<p align=justify>Os empregados dom\u00e9sticos t\u00eam direito a receber d\u00e9cimo\r\nterceiro sal\u00e1rio.<\/p>","resposta":2232067,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2232067,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2232068,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos direitos e deveres previstos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":302255,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne aos direitos e deveres previstos na Constitui\u00e7\u00e3o\r\nda Rep\u00fablica, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/646404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o de um cargo de agente administrativo em uma secretaria municipal de Bel\u00e9m \u2013 PA com um cargo de agente administrativo em uma autarquia estadual do Par\u00e1.","provas":[{"id":18608,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar Administrativo - 2004"},{"id":18609,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar Administrativo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":646411,"hashId":"156937f5c813b081c8a53eeea87c8db4","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o de um cargo de agente administrativo\r\nem uma secretaria municipal de Bel\u00e9m \u2013 PA com um cargo\r\nde agente administrativo em uma autarquia estadual do Par\u00e1.<\/p>","resposta":2232081,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2232081,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2232082,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, acerca da organiza\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro e dos seus poderes.","id":302256,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, acerca da organiza\u00e7\u00e3o do Estado\r\nbrasileiro e dos seus poderes.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/646411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo criativo que envolve a confec\u00e7\u00e3o e a manipula\u00e7\u00e3o de fantoches, como os ilustrados na figura abaixo, estimula o desenvolvimento da linguagem e do pensamento e faz que a pessoa aprenda a tomar decis\u00f5es e a expressar-se. ","provas":[{"id":18610,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18611,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":646420,"hashId":"c6a0f449402dafb36848b874c5963832","enunciado":"<P align=justify>O processo criativo que envolve a confec\u00e7\u00e3o e a manipula\u00e7\u00e3o de fantoches, como os ilustrados na figura abaixo, estimula o desenvolvimento da linguagem e do pensamento e faz que a pessoa aprenda a tomar decis\u00f5es e a expressar-se.<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18610\/82.gif><\/P>","resposta":2232099,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2232099,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2232100,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Muitos tipos de artesanato \u2014 cer\u00e2mica, tecelagem e trabalhos em metal ou madeira \u2014 e trabalhos envolvendo tintas, l\u00e1pis de cor e giz de cera exercem uma atra\u00e7\u00e3o cada vez maior como atividades de lazer. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":302258,"enunciado":"<p align=justify>Muitos tipos de artesanato \u2014 cer\u00e2mica, tecelagem e trabalhos em\r\nmetal ou madeira \u2014 e trabalhos envolvendo tintas, l\u00e1pis de cor e\r\ngiz de cera exercem uma atra\u00e7\u00e3o cada vez maior como atividades\r\nde lazer. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Linguagens","oab":false,"nome":"Linguagens","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398965,"slug":"artes-linguagens"}],"slug":"artes\/646420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma oficina pedag\u00f3gica deve ser conduzida por um terapeuta ocupacional e um t\u00e9cnico de reabilita\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo recomend\u00e1vel a presen\u00e7a de outros profissionais.","provas":[{"id":18610,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18611,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":646426,"hashId":"59457ec767d7352ea645ccad1c5c69ee","enunciado":"<p align=justify>Uma oficina pedag\u00f3gica deve ser conduzida por um terapeuta\r\nocupacional e um t\u00e9cnico de reabilita\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo\r\nrecomend\u00e1vel a presen\u00e7a de outros profissionais.<\/p>","resposta":2232112,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2232111,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2232112,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Por meio de atividades de recrea\u00e7\u00e3o, o auxiliar de reabilita\u00e7\u00e3o pode colaborar na execu\u00e7\u00e3o de processos terap\u00eauticos. Nesse contexto, julgue os itens seguintes.","id":302260,"enunciado":"<p align=justify>Por meio de atividades de recrea\u00e7\u00e3o, o auxiliar de reabilita\u00e7\u00e3o\r\npode colaborar na execu\u00e7\u00e3o de processos terap\u00eauticos. Nesse\r\ncontexto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Reabilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Reabilita\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398926,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-reabilitacao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/646426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao auxiliar de reabilita\u00e7\u00e3o o arranjo dos locais para recrea\u00e7\u00e3o e das depend\u00eancias onde se exercitam os pacientes.","provas":[{"id":18610,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18611,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":646427,"hashId":"496ee411dff79345f535bcbab2e6c77f","enunciado":"<p align=justify>Cabe ao auxiliar de reabilita\u00e7\u00e3o o arranjo dos locais para\r\nrecrea\u00e7\u00e3o e das depend\u00eancias onde se exercitam os\r\npacientes.<\/p>","resposta":2232113,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2232113,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2232114,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Por meio de atividades de recrea\u00e7\u00e3o, o auxiliar de reabilita\u00e7\u00e3o pode colaborar na execu\u00e7\u00e3o de processos terap\u00eauticos. Nesse contexto, julgue os itens seguintes.","id":302260,"enunciado":"<p align=justify>Por meio de atividades de recrea\u00e7\u00e3o, o auxiliar de reabilita\u00e7\u00e3o\r\npode colaborar na execu\u00e7\u00e3o de processos terap\u00eauticos. Nesse\r\ncontexto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Reabilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Reabilita\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398926,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-reabilitacao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/646427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao auxiliar de reabilita\u00e7\u00e3o a escolha das t\u00e9cnicas e atividades de recrea\u00e7\u00e3o prop\u00edcias \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o dos pacientes.","provas":[{"id":18610,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":18611,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o","id":10084},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual Hospital de Cl\u00ednicas Gaspar Vianna","sigla":"FHCGV","id":379,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhcgv-pa-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-de-reabilitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHCGV - Auxiliar de Reabilita\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:37:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":646428,"hashId":"e25c4820b98f70b778927abdf004137b","enunciado":"<p align=justify>Cabe ao auxiliar de reabilita\u00e7\u00e3o a escolha das t\u00e9cnicas e\r\natividades de recrea\u00e7\u00e3o prop\u00edcias \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o dos\r\npacientes.<\/p>","resposta":2232116,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2232115,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2232116,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Por meio de atividades de recrea\u00e7\u00e3o, o auxiliar de reabilita\u00e7\u00e3o pode colaborar na execu\u00e7\u00e3o de processos terap\u00eauticos. Nesse contexto, julgue os itens seguintes.","id":302260,"enunciado":"<p align=justify>Por meio de atividades de recrea\u00e7\u00e3o, o auxiliar de reabilita\u00e7\u00e3o\r\npode colaborar na execu\u00e7\u00e3o de processos terap\u00eauticos. Nesse\r\ncontexto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Reabilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Reabilita\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398926,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-reabilitacao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/646428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral","id":10182}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A c\u00e1rie em superf\u00edcies proximais tem como localiza\u00e7\u00e3o preferencial a regi\u00e3o mais cervical e a vestibular do ponto de contato devido ao maior ac\u00famulo de placas bacterianas nessas \u00e1reas. Estas les\u00f5es cariosas t\u00eam velocidade r\u00e1pida de progress\u00e3o e necessitam de abordagens precoces e invasivas.","provas":[{"id":18841,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral","id":10182},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral - 2004"},{"id":18842,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral","id":10182},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral - 2004"},{"id":18843,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral","id":10182},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Geral - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":654342,"hashId":"f6069b915279c9079c72db588952f3e5","enunciado":"<p align=justify>A c\u00e1rie em superf\u00edcies proximais tem como localiza\u00e7\u00e3o\r\npreferencial a regi\u00e3o mais cervical e a vestibular do ponto\r\nde contato devido ao maior ac\u00famulo de placas bacterianas\r\nnessas \u00e1reas. Estas les\u00f5es cariosas t\u00eam velocidade r\u00e1pida de\r\nprogress\u00e3o e necessitam de abordagens precoces e invasivas.<\/p>","resposta":2251532,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2251531,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2251532,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a diagn\u00f3stico, plano de anotamento e oclus\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":304045,"enunciado":"<p align=justify>Quanto a diagn\u00f3stico, plano de anotamento e oclus\u00e3o, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cariologia","oab":false,"nome":"Cariologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399307,"slug":"odontologia-cariologia"}],"slug":"odontologia\/654342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A maioria dos casos de pielonefrite \u00e9 causada por bact\u00e9rias que ascendem do trato urin\u00e1rio inferior, sendo a Escherichia coli a mais comum delas.","provas":[{"id":19045,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":19046,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":19047,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":659709,"hashId":"935c6d84f8a55a348cde6cfa7a176b82","enunciado":"<p align=justify>A maioria dos casos de pielonefrite \u00e9 causada por bact\u00e9rias\r\nque ascendem do trato urin\u00e1rio inferior, sendo a Escherichia\r\ncoli a mais comum delas.<\/p>","resposta":2264576,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2264576,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2264577,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos dist\u00farbios renais durante a gesta\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":305368,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos dist\u00farbios renais durante a gesta\u00e7\u00e3o, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/659709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"em raz\u00e3o de o feto ser ainda prematuro, a conduta imediata mais adequada \u00e9 a interna\u00e7\u00e3o e estabiliza\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial com hidralazina, diur\u00e9tico e fenobarbital.","provas":[{"id":19045,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":19046,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":19047,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":659711,"hashId":"c09a0eb1589dc8e8390b1a791520a208","enunciado":"<p align=justify>em raz\u00e3o de o feto ser ainda prematuro, a conduta imediata\r\nmais adequada \u00e9 a interna\u00e7\u00e3o e estabiliza\u00e7\u00e3o da press\u00e3o\r\narterial com hidralazina, diur\u00e9tico e fenobarbital.<\/p>","resposta":2264581,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2264580,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2264581,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma gestante de 27 anos de idade e com 35 semanas de gesta\u00e7\u00e3o (bem datada por ultra-som no primeiro trimestre) chegou \u00e0 emerg\u00eancia apresentando n\u00edveis press\u00f3ricos de 160\/110 mmHg, edema nos membros inferiores, face e m\u00e3os e cefal\u00e9ia occipital. A paciente negou antecedentes pessoais de hipertens\u00e3o arterial pr\u00e9-gestacional. A protein\u00faria de fita resultou positiva (++\/4+). A cardiotocografia basal mostrou padr\u00e3o reativo. A respeito desse caso cl\u00ednico, \u00e9 correto afirmar que,","id":305370,"enunciado":"<p align=justify>Uma gestante de 27 anos de idade e com 35 semanas de gesta\u00e7\u00e3o\r\n(bem datada por ultra-som no primeiro trimestre) chegou \u00e0\r\nemerg\u00eancia apresentando n\u00edveis press\u00f3ricos de 160\/110 mmHg,\r\nedema nos membros inferiores, face e m\u00e3os e cefal\u00e9ia occipital.\r\nA paciente negou antecedentes pessoais de hipertens\u00e3o arterial\r\npr\u00e9-gestacional. A protein\u00faria de fita resultou positiva (++\/4+).\r\nA cardiotocografia basal mostrou padr\u00e3o reativo. A respeito\r\ndesse caso cl\u00ednico, \u00e9 correto afirmar que,<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/659711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m das gonadotrofinas e outros pept\u00eddeos, a ativina e a inibina exercem um papel importante no ciclo menstrual, estimulando ou inibindo, respectivamente, a secre\u00e7\u00e3o de FSH.","provas":[{"id":19045,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":19046,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":19047,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":659717,"hashId":"d633fca9db0e7f11650d49b5edca60cb","enunciado":"<p align=justify>Al\u00e9m das gonadotrofinas e outros pept\u00eddeos, a ativina e a\r\ninibina exercem um papel importante no ciclo menstrual,\r\nestimulando ou inibindo, respectivamente, a secre\u00e7\u00e3o de\r\nFSH.<\/p>","resposta":2264592,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2264592,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2264593,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da fisiologia do ciclo menstrual, julgue os itens a seguir.","id":305375,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da fisiologia do ciclo menstrual, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/659717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrona e o estradiol produzidos nos ov\u00e1rios s\u00e3o sintetizados quase exclusivamente nas c\u00e9lulas tecais e estromais, que possuem todos os sistemas enzim\u00e1ticos necess\u00e1rios para transformar o colesterol nos ester\u00f3ides estrog\u00eanios.","provas":[{"id":19045,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":19046,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2004"},{"id":19047,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":659718,"hashId":"0e38c38c7c2bea2cb4cf73c51b72bcf5","enunciado":"<p align=justify>A estrona e o estradiol produzidos nos ov\u00e1rios s\u00e3o\r\nsintetizados quase exclusivamente nas c\u00e9lulas tecais e\r\nestromais, que possuem todos os sistemas enzim\u00e1ticos\r\nnecess\u00e1rios para transformar o colesterol nos ester\u00f3ides\r\nestrog\u00eanios.<\/p>","resposta":2264595,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2264594,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2264595,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da fisiologia do ciclo menstrual, julgue os itens a seguir.","id":305375,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da fisiologia do ciclo menstrual, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/659718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As doen\u00e7as falciformes incluem a anemia falciforme a hemoglobinopatia SC, a intera\u00e7\u00e3o da S com betatalassemia e hemoglobinopatia SD.","provas":[{"id":19048,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2004"},{"id":19049,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2004"},{"id":19050,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":659737,"hashId":"82a10d1956c4f704e19dd748f5531997","enunciado":"<p align=justify>As doen\u00e7as falciformes incluem a anemia falciforme a\r\nhemoglobinopatia SC, a intera\u00e7\u00e3o da S com betatalassemia\r\ne hemoglobinopatia SD.<\/p>","resposta":2264632,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2264632,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2264633,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0s anemias hemol\u00edticas.","id":305389,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0s anemias hemol\u00edticas.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/659737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":10183}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As deten\u00e7\u00f5es s\u00e3o reservat\u00f3rios urbanos mantidos secos que se transformar\u00e3o em bacias hidrogr\u00e1ficas detentoras da inunda\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18844,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":10183},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2004"},{"id":18845,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":10183},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2004"},{"id":18846,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":10183},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":654367,"hashId":"95ef7af02913a1a41027396cd72d33c7","enunciado":"<p align=justify>As deten\u00e7\u00f5es s\u00e3o reservat\u00f3rios urbanos mantidos secos\r\nque se transformar\u00e3o em bacias hidrogr\u00e1ficas detentoras\r\nda inunda\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2251582,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2251581,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2251582,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que se refere a drenagem urbana, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":304050,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18844\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>No que se refere a drenagem urbana, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/654367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":10183}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de transg\u00eanicos na agricultura favorece a utiliza\u00e7\u00e3o mais freq\u00fcente de inseticidas e fertilizantes o que faz aumentar a polui\u00e7\u00e3o ambiental.","provas":[{"id":18844,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":10183},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2004"},{"id":18845,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":10183},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2004"},{"id":18846,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":10183},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":654371,"hashId":"b7369a46088e320ebc0ad0a352017bf6","enunciado":"<p align=justify>O uso de transg\u00eanicos na agricultura favorece a utiliza\u00e7\u00e3o\r\nmais freq\u00fcente de inseticidas e fertilizantes o que faz\r\naumentar a polui\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","resposta":2251590,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2251589,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2251590,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto abordado no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":304051,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18844\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto abordado no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401240,"slug":"engenharia-agronomica-ecologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica do Melhoramento Vegetal","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica do Melhoramento Vegetal","pai":401234,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402605,"slug":"engenharia-agronomica-genetica-do-melhoramento-vegetal"}],"slug":"engenharia-agronomica\/654371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":10183}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Endemias e epidemias s\u00e3o altera\u00e7\u00f5es espaciais e cronologicamente delimitadas do estado sa\u00fade-doen\u00e7a de uma popula\u00e7\u00e3o, caracterizando-se por uma eleva\u00e7\u00e3o crescente, inesperada e descontrolada dos coeficientes de incid\u00eancia de determinada doen\u00e7a.","provas":[{"id":18844,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":10183},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2004"},{"id":18845,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":10183},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2004"},{"id":18846,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":10183},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":654376,"hashId":"166f979b1f215d21684b18055d349a36","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Endemias e epidemias s\u00e3o altera\u00e7\u00f5es espaciais e\r\ncronologicamente delimitadas do estado sa\u00fade-doen\u00e7a\r\nde uma popula\u00e7\u00e3o, caracterizando-se por uma eleva\u00e7\u00e3o\r\ncrescente, inesperada e descontrolada dos coeficientes\r\nde incid\u00eancia de determinada doen\u00e7a.<\/p><\/p>","resposta":2251600,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2251599,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2251600,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima e ao assunto abordado, julgue os itens seguintes.","id":304052,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18844\/13.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima e ao assunto abordado, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":401117,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403478,"slug":"meio-ambiente-saude-publica"}],"slug":"meio-ambiente\/654376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o produto final da dilui\u00e7\u00e3o e suc\u00e7\u00e3o, os medicamentos homeop\u00e1ticos s\u00f3 podem ser administrados sob forma l\u00edquida.","provas":[{"id":19051,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2004"},{"id":19052,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2004"},{"id":19053,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"}],"id":659776,"hashId":"679988eff360c931060c0af6a75aad2d","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s o produto final da dilui\u00e7\u00e3o e suc\u00e7\u00e3o, os medicamentos\r\nhomeop\u00e1ticos s\u00f3 podem ser administrados sob forma l\u00edquida.<\/p>","resposta":2264711,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2264710,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2264711,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 origem e prepara\u00e7\u00e3o de medicamentos homeop\u00e1ticos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":305396,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 origem e prepara\u00e7\u00e3o de medicamentos\r\nhomeop\u00e1ticos, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Homeopatia","oab":false,"nome":"Homeopatia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4485,"slug":"medicina-homeopatia"}],"slug":"medicina\/659776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Hahnemann preconizava o uso de diversos tipos de medicamentos para o tratamento de um indiv\u00edduo.","provas":[{"id":19051,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2004"},{"id":19052,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2004"},{"id":19053,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"}],"id":659783,"hashId":"aa805521664d1ff45931b6e118f9ec12","enunciado":"<p align=justify>Hahnemann preconizava o uso de diversos tipos de\r\nmedicamentos para o tratamento de um indiv\u00edduo.<\/p>","resposta":2264725,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2264724,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2264725,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, acerca da hist\u00f3ria da medicina homeop\u00e1tica e relacionados aos conceitos de sa\u00fade e doen\u00e7a em homeopatia.","id":305397,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, acerca da hist\u00f3ria da medicina\r\nhomeop\u00e1tica e relacionados aos conceitos de sa\u00fade e doen\u00e7a em\r\nhomeopatia.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Homeopatia","oab":false,"nome":"Homeopatia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4485,"slug":"medicina-homeopatia"}],"slug":"medicina\/659783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados medicamentos homeop\u00e1ticos aqueles contendo em sua formula\u00e7\u00e3o ingredientes ativos necessariamente de fitoter\u00e1picos e vitaminas.","provas":[{"id":19051,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2004"},{"id":19052,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2004"},{"id":19053,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:38:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"}],"id":659784,"hashId":"f059dd183ccdb940a7c665fe5bf3e1c1","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o considerados medicamentos homeop\u00e1ticos aqueles\r\ncontendo em sua formula\u00e7\u00e3o ingredientes ativos\r\nnecessariamente de fitoter\u00e1picos e vitaminas.<\/p>","resposta":2264727,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2264726,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2264727,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca da \u00e9tica na manipula\u00e7\u00e3o homeop\u00e1tica.","id":305398,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, acerca da \u00e9tica na manipula\u00e7\u00e3o\r\nhomeop\u00e1tica.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Homeopatia","oab":false,"nome":"Homeopatia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4485,"slug":"medicina-homeopatia"}],"slug":"medicina\/659784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica","id":9520},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica","id":9521}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o de for\u00e7as sobre um corpo somente resulta em rota\u00e7\u00e3o desse corpo quando a soma de seus respectivos torques n\u00e3o se anula.","provas":[{"id":17117,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica","id":9520},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-fisica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica - 2004"},{"id":17118,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica","id":9520},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-fisica-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica - 2004"},{"id":17119,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica","id":9521},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-fisica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica - 2004"},{"id":17120,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica","id":9521},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-fisica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":597064,"hashId":"03c4fd687ba3e68f42614ae697d7b67d","enunciado":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o de for\u00e7as sobre um corpo somente resulta em rota\u00e7\u00e3o\r\ndesse corpo quando a soma de seus respectivos torques n\u00e3o se\r\nanula.<\/p>","resposta":2100137,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2100137,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2100138,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de situa\u00e7\u00f5es, conceitos e defini\u00e7\u00f5es em f\u00edsica, julgue os itens a seguir.","id":291981,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de situa\u00e7\u00f5es, conceitos e defini\u00e7\u00f5es em f\u00edsica, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"}],"slug":"fisica\/597064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica","id":9520},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica","id":9521}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma onda eletromagn\u00e9tica n\u00e3o sofre refra\u00e7\u00e3o na passagem de um meio transparente a outro quando os \u00edndices de refra\u00e7\u00e3o dos dois meios s\u00e3o iguais.","provas":[{"id":17117,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica","id":9520},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-fisica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica - 2004"},{"id":17118,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica","id":9520},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-fisica-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica - 2004"},{"id":17119,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica","id":9521},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-fisica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica - 2004"},{"id":17120,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica","id":9521},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-fisica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":597068,"hashId":"be8aaf78ad2aaf86ea3547cf45d77368","enunciado":"<p align=justify>Uma onda eletromagn\u00e9tica n\u00e3o sofre refra\u00e7\u00e3o na passagem\r\nde um meio transparente a outro quando os \u00edndices de\r\nrefra\u00e7\u00e3o dos dois meios s\u00e3o iguais.<\/p>","resposta":2100145,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2100145,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2100146,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de situa\u00e7\u00f5es, conceitos e defini\u00e7\u00f5es em f\u00edsica, julgue os itens a seguir.","id":291981,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de situa\u00e7\u00f5es, conceitos e defini\u00e7\u00f5es em f\u00edsica, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"}],"slug":"fisica\/597068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em pacientes com insufici\u00eancia renal, as meias-vidas da digoxina e da digitoxina s\u00e3o significativamente maiores que em uma pessoa saud\u00e1vel.","provas":[{"id":17121,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17122,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17123,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17124,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":597096,"hashId":"98814cb5e60c10858cbd04046034b3ab","enunciado":"<p align=justify>Em pacientes com insufici\u00eancia renal, as meias-vidas da\r\ndigoxina e da digitoxina s\u00e3o significativamente maiores que\r\nem uma pessoa saud\u00e1vel.<\/p>","resposta":2100202,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2100201,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2100202,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Empregados para o tratamento da insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva h\u00e1 mais de 200 anos, os compostos digit\u00e1licos s\u00e3o extra\u00eddos principalmente de plantas da fam\u00edlia das apocin\u00e1ceas, como Digitalis lanata e Digitalis purpurea. Seus produtos mais utilizados s\u00e3o a digoxina e a digitoxina, cujas meias-vidas no organismo humano s\u00e3o de aproximadamente 40 horas e 6 dias, respectivamente. Ambas as drogas s\u00e3o medicamentos de \u00edndice terap\u00eautico baixo. Para evitar efeitos t\u00f3xicos, os n\u00edveis plasm\u00e1ticos de digoxina n\u00e3o devem ultrapassar o valor de 2 ng\/mL e, os de digitoxina, 35 ng\/mL. A digitoxina, diferentemente da digoxina, \u00e9 extensivamente metabolizada pelo f\u00edgado. O volume de distribui\u00e7\u00e3o aparente da digoxina \u00e9 de 9 L\/kg de peso corporal, enquanto o da digitoxina \u00e9 de somente 0,5 L\/kg. Uma outra diferen\u00e7a \u00e9 que 97 % das mol\u00e9culas de digitoxina se ligam a prote\u00ednas plasm\u00e1ticas, enquanto somente 25 % das de digoxina encontram-se ligadas. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":291987,"enunciado":"<p align=justify><P>Empregados para o tratamento da insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva h\u00e1 mais de 200 anos, os compostos digit\u00e1licos s\u00e3o extra\u00eddos principalmente de plantas da fam\u00edlia das apocin\u00e1ceas, como Digitalis lanata e Digitalis purpurea. Seus produtos mais utilizados s\u00e3o a digoxina e a digitoxina, cujas meias-vidas no organismo humano s\u00e3o de aproximadamente 40 horas e 6 dias, respectivamente. Ambas as drogas s\u00e3o medicamentos de \u00edndice terap\u00eautico baixo. Para evitar efeitos t\u00f3xicos, os n\u00edveis plasm\u00e1ticos de digoxina n\u00e3o devem ultrapassar o valor de 2 ng\/mL e, os de digitoxina, 35 ng\/mL. A digitoxina, diferentemente da digoxina, \u00e9 extensivamente metabolizada pelo f\u00edgado. O volume de distribui\u00e7\u00e3o aparente da digoxina \u00e9 de 9 L\/kg de peso corporal, enquanto o da digitoxina \u00e9 de somente 0,5 L\/kg. Uma outra diferen\u00e7a \u00e9 que 97 % das mol\u00e9culas de digitoxina se ligam a prote\u00ednas plasm\u00e1ticas, enquanto somente 25 % das de digoxina encontram-se ligadas. <\/P>\r\n<P>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P><\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia e Pesquisa Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia e Pesquisa Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398446,"slug":"farmacia-farmacologia-e-pesquisa-clinica"}],"slug":"farmacia\/597096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A alta afinidade da digitoxina a prote\u00ednas plasm\u00e1ticas facilita sua difus\u00e3o para todos os tecidos do organismo. Por outro lado, a baixa afinidade da digoxina a prote\u00ednas plasm\u00e1ticas favorece sua perman\u00eancia mais restrita \u00e0 circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea.","provas":[{"id":17121,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17122,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17123,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17124,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:41:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":597098,"hashId":"f24354209e4d3018d32ab1274edafb2b","enunciado":"<p align=justify>A alta afinidade da digitoxina a prote\u00ednas plasm\u00e1ticas facilita\r\nsua difus\u00e3o para todos os tecidos do organismo. Por outro\r\nlado, a baixa afinidade da digoxina a prote\u00ednas plasm\u00e1ticas\r\nfavorece sua perman\u00eancia mais restrita \u00e0 circula\u00e7\u00e3o\r\nsangu\u00ednea.<\/p>","resposta":2100206,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2100205,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2100206,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Empregados para o tratamento da insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva h\u00e1 mais de 200 anos, os compostos digit\u00e1licos s\u00e3o extra\u00eddos principalmente de plantas da fam\u00edlia das apocin\u00e1ceas, como Digitalis lanata e Digitalis purpurea. Seus produtos mais utilizados s\u00e3o a digoxina e a digitoxina, cujas meias-vidas no organismo humano s\u00e3o de aproximadamente 40 horas e 6 dias, respectivamente. Ambas as drogas s\u00e3o medicamentos de \u00edndice terap\u00eautico baixo. Para evitar efeitos t\u00f3xicos, os n\u00edveis plasm\u00e1ticos de digoxina n\u00e3o devem ultrapassar o valor de 2 ng\/mL e, os de digitoxina, 35 ng\/mL. A digitoxina, diferentemente da digoxina, \u00e9 extensivamente metabolizada pelo f\u00edgado. O volume de distribui\u00e7\u00e3o aparente da digoxina \u00e9 de 9 L\/kg de peso corporal, enquanto o da digitoxina \u00e9 de somente 0,5 L\/kg. Uma outra diferen\u00e7a \u00e9 que 97 % das mol\u00e9culas de digitoxina se ligam a prote\u00ednas plasm\u00e1ticas, enquanto somente 25 % das de digoxina encontram-se ligadas. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":291987,"enunciado":"<p align=justify><P>Empregados para o tratamento da insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva h\u00e1 mais de 200 anos, os compostos digit\u00e1licos s\u00e3o extra\u00eddos principalmente de plantas da fam\u00edlia das apocin\u00e1ceas, como Digitalis lanata e Digitalis purpurea. Seus produtos mais utilizados s\u00e3o a digoxina e a digitoxina, cujas meias-vidas no organismo humano s\u00e3o de aproximadamente 40 horas e 6 dias, respectivamente. Ambas as drogas s\u00e3o medicamentos de \u00edndice terap\u00eautico baixo. Para evitar efeitos t\u00f3xicos, os n\u00edveis plasm\u00e1ticos de digoxina n\u00e3o devem ultrapassar o valor de 2 ng\/mL e, os de digitoxina, 35 ng\/mL. A digitoxina, diferentemente da digoxina, \u00e9 extensivamente metabolizada pelo f\u00edgado. O volume de distribui\u00e7\u00e3o aparente da digoxina \u00e9 de 9 L\/kg de peso corporal, enquanto o da digitoxina \u00e9 de somente 0,5 L\/kg. Uma outra diferen\u00e7a \u00e9 que 97 % das mol\u00e9culas de digitoxina se ligam a prote\u00ednas plasm\u00e1ticas, enquanto somente 25 % das de digoxina encontram-se ligadas. <\/P>\r\n<P>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P><\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Farmacodin\u00e2mica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398296,"slug":"farmacia-farmacodinamica"}],"slug":"farmacia\/597098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os indicadores de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, associados a indicadores econ\u00f4micos, financeiros, de produ\u00e7\u00e3o, de recursos humanos, de qualidade da assist\u00eancia propriamente dita, auxiliam na avalia\u00e7\u00e3o de programas e de servi\u00e7os.","provas":[{"id":17073,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17074,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17075,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17076,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":595472,"hashId":"7131b663138f158b160063cfd5fba1c5","enunciado":"<p align=justify>Os indicadores de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, associados a\r\nindicadores econ\u00f4micos, financeiros, de produ\u00e7\u00e3o, de\r\nrecursos humanos, de qualidade da assist\u00eancia propriamente\r\ndita, auxiliam na avalia\u00e7\u00e3o de programas e de servi\u00e7os.<\/p>","resposta":2095931,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2095931,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2095932,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Hoje em dia, o movimento pela qualidade dos servi\u00e7os de sa\u00fade e planejamento familiar alimenta-se de fontes d\u00edspares: as \u00e1reas da Medicina e a ind\u00fastria. Ao longo da hist\u00f3ria, a Medicina assumiu um papel de guardi\u00e3, dependendo de licen\u00e7as governamentais, credenciais, profissionais, auditorias internas e, mais recentemente, de inspe\u00e7\u00f5es externas para manter os padr\u00f5es, identificar e substituir os empregados que n\u00e3o desempenham bem o seu trabalho e resolver problemas. A partir do texto acima e acerca da qualidade em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":291631,"enunciado":"<P align=justify>Hoje em dia, o movimento pela qualidade dos servi\u00e7os de sa\u00fade e planejamento familiar alimenta-se de fontes d\u00edspares: as \u00e1reas da Medicina e a ind\u00fastria. Ao longo da hist\u00f3ria, a Medicina assumiu um papel de guardi\u00e3, dependendo de licen\u00e7as governamentais, credenciais, profissionais, auditorias internas e, mais recentemente, de inspe\u00e7\u00f5es externas para manter os padr\u00f5es, identificar e substituir os empregados que n\u00e3o desempenham bem o seu trabalho e resolver problemas. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima e acerca da qualidade em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/595472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Manual Brasileiro de Acredita\u00e7\u00e3o \u00e9 um instrumento espec\u00edfico para avaliar a qualidade da assist\u00eancia e n\u00e3o carece de revis\u00f5es peri\u00f3dicas, pois \u00e9 um documento adequado \u00e0 realidade dos servi\u00e7os de sa\u00fade brasileiros.","provas":[{"id":17073,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17074,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17075,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17076,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":595484,"hashId":"0d3c43988f6d81849a6f435ccc3a4994","enunciado":"<p align=justify>O Manual Brasileiro de Acredita\u00e7\u00e3o \u00e9 um instrumento\r\nespec\u00edfico para avaliar a qualidade da assist\u00eancia e n\u00e3o\r\ncarece de revis\u00f5es peri\u00f3dicas, pois \u00e9 um documento\r\nadequado \u00e0 realidade dos servi\u00e7os de sa\u00fade brasileiros.<\/p>","resposta":2095956,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2095955,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2095956,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cada vez mais as pessoas se informam a respeito da qualidade dos servi\u00e7os de sa\u00fade e desejam saber se ser\u00e3o bem tratadas, se estar\u00e3o seguras e protegidas de riscos excessivos decorrentes da estrutura e dos processos realizados nas institui\u00e7\u00f5es. Acerca da acredita\u00e7\u00e3o e da qualidade em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os seguintes itens.","id":291633,"enunciado":"<p align=justify>Cada vez mais as pessoas se informam a respeito da qualidade\r\ndos servi\u00e7os de sa\u00fade e desejam saber se ser\u00e3o bem tratadas, se\r\nestar\u00e3o seguras e protegidas de riscos excessivos decorrentes da\r\nestrutura e dos processos realizados nas institui\u00e7\u00f5es. Acerca da\r\nacredita\u00e7\u00e3o e da qualidade em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/595484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A oxida\u00e7\u00e3o lip\u00eddica \u00e9 um fator limitante na conserva\u00e7\u00e3o de carnes ricas em gordura.","provas":[{"id":17073,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17074,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17075,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17076,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:41:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":595491,"hashId":"2445166f47cb4f5543a8599ce397f809","enunciado":"<p align=justify>A oxida\u00e7\u00e3o lip\u00eddica \u00e9 um fator limitante na conserva\u00e7\u00e3o de\r\ncarnes ricas em gordura.<\/p>","resposta":2095969,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2095969,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2095970,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O B. cereus \u00e9 uma bact\u00e9ria em\u00e9tica que causa infec\u00e7\u00e3o alimentar. Esse quadro cl\u00ednico decorre da ingest\u00e3o de microrganismos patog\u00eanicos que se multiplicam no trato intestinal, produzindo toxinas ou agress\u00e3o ao epit\u00e9lio.","id":291635,"enunciado":"<p align=justify>O B. cereus \u00e9 uma bact\u00e9ria em\u00e9tica que causa infec\u00e7\u00e3o\r\nalimentar. Esse quadro cl\u00ednico decorre da ingest\u00e3o de\r\nmicrorganismos patog\u00eanicos que se multiplicam no trato\r\nintestinal, produzindo toxinas ou agress\u00e3o ao epit\u00e9lio.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398495,"slug":"nutricao-principios-gerais-de-conservacao-dos-alimentos"}],"slug":"nutricao\/595491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O marketing direto confunde-se com as t\u00e9cnicas de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas na medida em que sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 o estabelecimento e a manuten\u00e7\u00e3o de um fluxo de comunica\u00e7\u00e3o entre uma institui\u00e7\u00e3o ou empresa (p\u00fablica ou privada) com todos os seus p\u00fablicos de relacionamento \u2014 consumidores e fornecedores de opini\u00e3o p\u00fablica, ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o e comunidade em geral.","provas":[{"id":19853,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":687741,"hashId":"9f02d145ebaf44c020ddb9cfb8ae3aeb","enunciado":"<p align=justify>O marketing direto confunde-se com as t\u00e9cnicas de\r\nrela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas na medida em que sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 o\r\nestabelecimento e a manuten\u00e7\u00e3o de um fluxo de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o entre uma institui\u00e7\u00e3o ou empresa (p\u00fablica ou\r\nprivada) com todos os seus p\u00fablicos de relacionamento \u2014\r\nconsumidores e fornecedores de opini\u00e3o p\u00fablica, ve\u00edculos\r\nde comunica\u00e7\u00e3o e comunidade em geral.<\/p>","resposta":2346769,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2346768,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2346769,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" De acordo com o texto acima e considerando os avan\u00e7os na publicidade moderna, bem como nas t\u00e9cnicas de marketing, julgue os itens seguintes.","id":311815,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19853\/25.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com o texto acima e considerando os avan\u00e7os na publicidade moderna, bem como nas t\u00e9cnicas de marketing, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/687741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O briefing \u00e9 um processo cont\u00ednuo e fundamental para o planejamento em publicidade e marketing, que pressup\u00f5e um questionamento seletivo, em que as perguntas t\u00eam objetivo espec\u00edfico. Se a publicidade \u00e9 planejada para atingir objetivos claros e bem definidos, o briefing tem como meta chegar a conclus\u00f5es sobre quem se est\u00e1 tentando influenciar, como se quer influenciar, quando e a que custo.","provas":[{"id":19853,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":687747,"hashId":"77c4359d932782694393fcd1b6c97c42","enunciado":"<p align=justify>O briefing \u00e9 um processo cont\u00ednuo e fundamental para o\r\nplanejamento em publicidade e marketing, que pressup\u00f5e um\r\nquestionamento seletivo, em que as perguntas t\u00eam objetivo\r\nespec\u00edfico. Se a publicidade \u00e9 planejada para atingir objetivos\r\nclaros e bem definidos, o briefing tem como meta chegar a\r\nconclus\u00f5es sobre quem se est\u00e1 tentando influenciar, como se\r\nquer influenciar, quando e a que custo.<\/p>","resposta":2346780,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2346780,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2346781,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes a marketing institucional.","id":311816,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, referentes a marketing institucional.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Campanha Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Campanha Publicit\u00e1ria","pai":399612,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397689,"slug":"comunicacao-social-campanha-publicitaria"}],"slug":"comunicacao-social\/687747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O padr\u00e3o de impress\u00e3o de cat\u00e1logos, revistas, relat\u00f3rios, livros e folhetos \u00e9 a rotogravura, em papel de alta resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o e ao rasgo.","provas":[{"id":19853,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":687749,"hashId":"5fe715f82b6f23e50ff1be88328c4e70","enunciado":"<p align=justify>O padr\u00e3o de impress\u00e3o de cat\u00e1logos, revistas, relat\u00f3rios, livros\r\ne folhetos \u00e9 a rotogravura, em papel de alta resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o\r\ne ao rasgo.<\/p>","resposta":2346785,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2346784,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2346785,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, referentes aos processos de produ\u00e7\u00e3o, diagrama\u00e7\u00e3o e editora\u00e7\u00e3o gr\u00e1ficas, nos quais est\u00e3o inclu\u00eddos os estilos e g\u00eaneros jornal\u00edsticos.","id":311817,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, referentes aos processos de\r\nprodu\u00e7\u00e3o, diagrama\u00e7\u00e3o e editora\u00e7\u00e3o gr\u00e1ficas, nos quais est\u00e3o\r\ninclu\u00eddos os estilos e g\u00eaneros jornal\u00edsticos.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"}],"slug":"comunicacao-social\/687749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A diagrama\u00e7\u00e3o em tr\u00eas colunas \u00e9 a mais comum e eficiente para revistas, embora trivial. Esse padr\u00e3o acomoda o texto em largura quase ideal em termos de legibilidade.","provas":[{"id":19853,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":687752,"hashId":"4726c32bbae372db5067fe2baf81e647","enunciado":"<p align=justify>A diagrama\u00e7\u00e3o em tr\u00eas colunas \u00e9 a mais comum e eficiente\r\npara revistas, embora trivial. Esse padr\u00e3o acomoda o texto em\r\nlargura quase ideal em termos de legibilidade.<\/p>","resposta":2346790,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2346790,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2346791,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, referentes aos processos de produ\u00e7\u00e3o, diagrama\u00e7\u00e3o e editora\u00e7\u00e3o gr\u00e1ficas, nos quais est\u00e3o inclu\u00eddos os estilos e g\u00eaneros jornal\u00edsticos.","id":311817,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, referentes aos processos de\r\nprodu\u00e7\u00e3o, diagrama\u00e7\u00e3o e editora\u00e7\u00e3o gr\u00e1ficas, nos quais est\u00e3o\r\ninclu\u00eddos os estilos e g\u00eaneros jornal\u00edsticos.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"},{"nome_clean":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","oab":false,"nome":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397702,"slug":"comunicacao-social-meios-de-comunicacao-e-midia"}],"slug":"comunicacao-social\/687752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os estilos jornal\u00edsticos conhecidos como artigo e coment\u00e1rio n\u00e3o s\u00e3o diferentes entre si; ao contr\u00e1rio, guardam rela\u00e7\u00e3o estreita na medida em que ambos s\u00e3o mat\u00e9ria jornal\u00edstica em que o rep\u00f3rter narra uma not\u00edcia e a comenta, com total liberdade de opini\u00e3o, e assina a mat\u00e9ria.","provas":[{"id":19853,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":687753,"hashId":"2ad156f8b8212a004977c8de88652e1d","enunciado":"<p align=justify>Os estilos jornal\u00edsticos conhecidos como artigo e\r\ncoment\u00e1rio n\u00e3o s\u00e3o diferentes entre si; ao contr\u00e1rio,\r\nguardam rela\u00e7\u00e3o estreita na medida em que ambos s\u00e3o\r\nmat\u00e9ria jornal\u00edstica em que o rep\u00f3rter narra uma not\u00edcia e\r\na comenta, com total liberdade de opini\u00e3o, e assina a\r\nmat\u00e9ria.<\/p>","resposta":2346793,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2346792,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2346793,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":311818,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"}],"slug":"comunicacao-social\/687753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os t\u00edtulos, quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o que ocupam na p\u00e1gina, podem ser classificados como manchete, manchetinha, entret\u00edtulo, subt\u00edtulo ou antet\u00edtulo. Entre esses, os mais usados s\u00e3o a manchete, t\u00edtulo principal que fica no alto da p\u00e1gina e ocupa toda a sua extens\u00e3o, e o t\u00edtulo propriamente dito.","provas":[{"id":19853,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":687759,"hashId":"54d143475e7060e8aafb5d0912e9cd26","enunciado":"<p align=justify>Os t\u00edtulos, quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o que ocupam na p\u00e1gina, podem\r\nser classificados como manchete, manchetinha, entret\u00edtulo,\r\nsubt\u00edtulo ou antet\u00edtulo. Entre esses, os mais usados s\u00e3o a\r\nmanchete, t\u00edtulo principal que fica no alto da p\u00e1gina e\r\nocupa toda a sua extens\u00e3o, e o t\u00edtulo propriamente dito.<\/p>","resposta":2346805,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2346804,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2346805,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao conhecimento de t\u00e9cnicas e conceitos do jornalismo, julgue os itens a seguir.","id":311819,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao conhecimento de t\u00e9cnicas e conceitos do\r\njornalismo, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397699,"slug":"comunicacao-social-jargoes-e-vocabulario-jornalistico"}],"slug":"comunicacao-social\/687759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o tens\u00e3o jornal\u00edstica define o clima de tens\u00e3o que um jornal ou revista reflete em seus textos, na maior parte dos fatos que noticia. Essa tens\u00e3o deve ser transmitida n\u00e3o por adjetivos, mas pela descri\u00e7\u00e3o seca e concisa dos fatos dram\u00e1ticos.","provas":[{"id":19853,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":4922},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":687768,"hashId":"9b54d83c7e1919ae3ce578462745a947","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o tens\u00e3o jornal\u00edstica define o clima de tens\u00e3o que\r\num jornal ou revista reflete em seus textos, na maior parte\r\ndos fatos que noticia. Essa tens\u00e3o deve ser transmitida n\u00e3o\r\npor adjetivos, mas pela descri\u00e7\u00e3o seca e concisa dos fatos\r\ndram\u00e1ticos.<\/p>","resposta":2346822,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2346822,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2346823,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da elabora\u00e7\u00e3o dos textos jornal\u00edsticos, julgue os itens a seguir.","id":311821,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da elabora\u00e7\u00e3o dos textos jornal\u00edsticos, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","oab":false,"nome":"Jarg\u00f5es e Vocabul\u00e1rio Jornal\u00edstico","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397699,"slug":"comunicacao-social-jargoes-e-vocabulario-jornalistico"}],"slug":"comunicacao-social\/687768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao trabalho terap\u00eautico, os modelos reducionistas, de an\u00e1lise e prescri\u00e7\u00e3o da atividade humana, devem ser preservados de modo que a integra\u00e7\u00e3o e organicidade desses aspectos estejam presentes na interven\u00e7\u00e3o profissional.","provas":[{"id":19854,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":687775,"hashId":"0c6dca15cf1945758ed414f47a23db3d","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao trabalho terap\u00eautico, os modelos\r\nreducionistas, de an\u00e1lise e prescri\u00e7\u00e3o da atividade humana,\r\ndevem ser preservados de modo que a integra\u00e7\u00e3o e\r\norganicidade desses aspectos estejam presentes na\r\ninterven\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","resposta":2346837,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2346836,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2346837,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com Soares (1991), julgue os seguintes itens.","id":311822,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com Soares (1991), julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/687775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A composi\u00e7\u00e3o de uma trilha associativa pode ser entendida como um caminho que demonstre a correla\u00e7\u00e3o entre fatos, objetos e pessoas.","provas":[{"id":19854,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":687779,"hashId":"73bcd0482a52b23434190dcbf50f9c17","enunciado":"<p align=justify>A composi\u00e7\u00e3o de uma trilha associativa pode ser entendida\r\ncomo um caminho que demonstre a correla\u00e7\u00e3o entre fatos,\r\nobjetos e pessoas.<\/p>","resposta":2346844,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2346844,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2346845,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com Benetton (1991), julgue os itens que se seguem.","id":311824,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com Benetton (1991), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/687779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As atividades expressivas caracterizam-se pela reprodu\u00e7\u00e3o, volunt\u00e1ria ou n\u00e3o, de elementos do mundo interno, na realidade externa, proporcionando a observa\u00e7\u00e3o de fen\u00f4menos transacionais.","provas":[{"id":19854,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":687780,"hashId":"d0dc22026d91fc6753df35f830fbc5a4","enunciado":"<p align=justify>As atividades expressivas caracterizam-se pela reprodu\u00e7\u00e3o,\r\nvolunt\u00e1ria ou n\u00e3o, de elementos do mundo interno, na\r\nrealidade externa, proporcionando a observa\u00e7\u00e3o de\r\nfen\u00f4menos transacionais.<\/p>","resposta":2346847,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2346846,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2346847,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com Benetton (1991), julgue os itens que se seguem.","id":311824,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com Benetton (1991), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/687780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A terapia ocupacional deve capacitar e permitir que o indiv\u00edduo seja um realizador apto e seguro de suas tarefas cotidianas, aprimorando seu bem-estar.","provas":[{"id":19854,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":687783,"hashId":"d7517880462730e97178bc1119e55d1b","enunciado":"<p align=justify>A terapia ocupacional deve capacitar e permitir que o\r\nindiv\u00edduo seja um realizador apto e seguro de suas tarefas\r\ncotidianas, aprimorando seu bem-estar.<\/p>","resposta":2346852,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2346852,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2346853,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos aos princ\u00edpios fundamentais da terapia ocupacional.","id":311825,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos aos princ\u00edpios fundamentais\r\nda terapia ocupacional.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/687783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo Bundy, a qualidade da recrea\u00e7\u00e3o infantil est\u00e1 relacionada com os n\u00edveis de capacidades cognitivas, criativas e interativas da crian\u00e7a e com a forma pela qual estes influenciam as a\u00e7\u00f5es dentro do ambiente e sobre ele.","provas":[{"id":19854,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":687787,"hashId":"6dddd9561676208285e19847b60f937a","enunciado":"<p align=justify>Segundo Bundy, a qualidade da recrea\u00e7\u00e3o infantil est\u00e1\r\nrelacionada com os n\u00edveis de capacidades cognitivas, criativas\r\ne interativas da crian\u00e7a e com a forma pela qual estes\r\ninfluenciam as a\u00e7\u00f5es dentro do ambiente e sobre ele.<\/p>","resposta":2346861,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2346860,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2346861,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As interpreta\u00e7\u00f5es da recrea\u00e7\u00e3o variam dentro da terapia ocupacional, de acordo com as influ\u00eancias te\u00f3ricas ou estruturas de refer\u00eancia, a partir das quais os terapeutas trabalham. Com base nesse pressuposto, julgue os seguintes itens.","id":311826,"enunciado":"<p align=justify>As interpreta\u00e7\u00f5es da recrea\u00e7\u00e3o variam dentro da terapia\r\nocupacional, de acordo com as influ\u00eancias te\u00f3ricas ou estruturas de\r\nrefer\u00eancia, a partir das quais os terapeutas trabalham. Com base\r\nnesse pressuposto, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/687787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A partir de uma an\u00e1lise cuidadosa do n\u00edvel de capacidade necess\u00e1ria para a participa\u00e7\u00e3o ativa das crian\u00e7as, o terapeuta poder\u00e1 estruturar o ambiente da atividade.","provas":[{"id":19854,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":687793,"hashId":"494e0797a7b191283e2a4230f5cd4a04","enunciado":"<p align=justify>A partir de uma an\u00e1lise cuidadosa do n\u00edvel de capacidade\r\nnecess\u00e1ria para a participa\u00e7\u00e3o ativa das crian\u00e7as, o terapeuta\r\npoder\u00e1 estruturar o ambiente da atividade.<\/p>","resposta":2346872,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2346872,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2346873,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional no tratamento de crian\u00e7as com dist\u00farbio de comportamento.","id":311827,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do terapeuta\r\nocupacional no tratamento de crian\u00e7as com dist\u00farbio de\r\ncomportamento.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/687793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante o est\u00e1gio agudo, \u00f3rteses e posicionamentos s\u00e3o utilizados para promover o repouso articular e a preven\u00e7\u00e3o de deformidades.","provas":[{"id":19854,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":687801,"hashId":"b585fe17b1b5d8b4a304b1b84fd4f1c3","enunciado":"<p align=justify>Durante o est\u00e1gio agudo, \u00f3rteses e posicionamentos s\u00e3o\r\nutilizados para promover o repouso articular e a preven\u00e7\u00e3o\r\nde deformidades.<\/p>","resposta":2346888,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2346888,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2346889,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do tratamento terap\u00eautico ocupacional com o paciente portador de artrite reumat\u00f3ide (AR), julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":311829,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do tratamento terap\u00eautico ocupacional com o paciente\r\nportador de artrite reumat\u00f3ide (AR), julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/687801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cuidado agudo \u00e9 seguido por retorno gradual do movimento, sensibilidade e prepara\u00e7\u00e3o para o retorno \u00e0s atividades di\u00e1rias normais.","provas":[{"id":19854,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":687808,"hashId":"375f181221b771269fca36ebdd4b898f","enunciado":"<p align=justify>O cuidado agudo \u00e9 seguido por retorno gradual do\r\nmovimento, sensibilidade e prepara\u00e7\u00e3o para o retorno \u00e0s\r\natividades di\u00e1rias normais.<\/p>","resposta":2346902,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2346902,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2346903,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 s\u00edndrome do t\u00fanel do carpo (STC) e aos princ\u00edpios de tratamento terap\u00eautico ocupacional.","id":311830,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 s\u00edndrome do t\u00fanel do carpo\r\n(STC) e aos princ\u00edpios de tratamento terap\u00eautico ocupacional.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/687808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A abordagem neurodesenvolvimental procura estimular os padr\u00f5es anormais e normalizar o t\u00f4nus muscular, o movimento normal, visando a melhoria da capacidade de realizar as atividades de vida di\u00e1ria.","provas":[{"id":19854,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":687825,"hashId":"fdf5be6c31c76009ff332777df06af64","enunciado":"<p align=justify>A abordagem neurodesenvolvimental procura estimular os\r\npadr\u00f5es anormais e normalizar o t\u00f4nus muscular, o\r\nmovimento normal, visando a melhoria da capacidade de\r\nrealizar as atividades de vida di\u00e1ria.<\/p>","resposta":2346937,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2346936,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2346937,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da interven\u00e7\u00e3o terap\u00eautica ocupacional com crian\u00e7as portadoras de d\u00e9ficits neurol\u00f3gicos, julgue os itens a seguir.","id":311835,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da interven\u00e7\u00e3o terap\u00eautica ocupacional com crian\u00e7as\r\nportadoras de d\u00e9ficits neurol\u00f3gicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":"terapia-ocupacional\/687825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conduta voltada para o controle motor propicia atividades organizadas para estimular demandas crescentes para o desenvolvimento, aprendizado e controle motor e enfatiza a pr\u00e1tica de padr\u00f5es de movimento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tarefas funcionais.","provas":[{"id":19854,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":687826,"hashId":"68c36b36d92dd88003cf169428920555","enunciado":"<p align=justify>A conduta voltada para o controle motor propicia atividades\r\norganizadas para estimular demandas crescentes para o\r\ndesenvolvimento, aprendizado e controle motor e enfatiza a\r\npr\u00e1tica de padr\u00f5es de movimento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tarefas\r\nfuncionais.<\/p>","resposta":2346938,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2346938,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2346939,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da interven\u00e7\u00e3o terap\u00eautica ocupacional com crian\u00e7as portadoras de d\u00e9ficits neurol\u00f3gicos, julgue os itens a seguir.","id":311835,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da interven\u00e7\u00e3o terap\u00eautica ocupacional com crian\u00e7as\r\nportadoras de d\u00e9ficits neurol\u00f3gicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":"terapia-ocupacional\/687826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A principal diferen\u00e7a entre as abordagens sensorial e neurodesenvolvimental \u00e9 que a primeira focaliza o d\u00e9ficit e a produ\u00e7\u00e3o do controle motor e, a segunda direciona-se para o registro, a organiza\u00e7\u00e3o e o processamento sensoriais que fundamentam as respostas propositadas no ambiente.","provas":[{"id":19854,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":687828,"hashId":"e87f513af20b733e0b37fb281e8c7418","enunciado":"<p align=justify>A principal diferen\u00e7a entre as abordagens sensorial e\r\nneurodesenvolvimental \u00e9 que a primeira focaliza o d\u00e9ficit e\r\na produ\u00e7\u00e3o do controle motor e, a segunda direciona-se para\r\no registro, a organiza\u00e7\u00e3o e o processamento sensoriais que\r\nfundamentam as respostas propositadas no ambiente.<\/p>","resposta":2346943,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2346942,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2346943,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da interven\u00e7\u00e3o terap\u00eautica ocupacional com crian\u00e7as portadoras de d\u00e9ficits neurol\u00f3gicos, julgue os itens a seguir.","id":311835,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da interven\u00e7\u00e3o terap\u00eautica ocupacional com crian\u00e7as\r\nportadoras de d\u00e9ficits neurol\u00f3gicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":"terapia-ocupacional\/687828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na movimenta\u00e7\u00e3o ativa assistida, a assist\u00eancia pode ser feita manual ou mecanicamente.","provas":[{"id":19854,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":687834,"hashId":"7bcf98f09eac2306e0ba5133d6ad2286","enunciado":"<p align=justify>Na movimenta\u00e7\u00e3o ativa assistida, a assist\u00eancia pode ser feita\r\nmanual ou mecanicamente.<\/p>","resposta":2346954,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2346954,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2346955,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, referentes \u00e0 indica\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios terap\u00eauticos.","id":311836,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, referentes \u00e0 indica\u00e7\u00e3o de\r\nexerc\u00edcios terap\u00eauticos.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/687834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para induzir a atividade motora volunt\u00e1ria, a terap\u00eautica deve estar relacionada com a modifica\u00e7\u00e3o da atividade reflexa espinhal, influenciando a facilita\u00e7\u00e3o ou inibi\u00e7\u00e3o do n\u00edvel espinhal m\u00e9dio.","provas":[{"id":19854,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":687835,"hashId":"1a9241e0740b6e35366f12aa5321f004","enunciado":"<p align=justify>Para induzir a atividade motora volunt\u00e1ria, a terap\u00eautica\r\ndeve estar relacionada com a modifica\u00e7\u00e3o da atividade\r\nreflexa espinhal, influenciando a facilita\u00e7\u00e3o ou inibi\u00e7\u00e3o do\r\nn\u00edvel espinhal m\u00e9dio.<\/p>","resposta":2346956,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2346956,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2346957,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, para Basmajian, o tratamento dos danos da esclerose m\u00faltipla baseia-se nos princ\u00edpios neurofisiol\u00f3gicos e pode ser dividido em v\u00e1rios est\u00e1gios, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":311837,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que, para Basmajian, o tratamento dos danos da\r\nesclerose m\u00faltipla baseia-se nos princ\u00edpios neurofisiol\u00f3gicos e\r\npode ser dividido em v\u00e1rios est\u00e1gios, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/687835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para melhorar a coordena\u00e7\u00e3o, o terapeuta deve oferecer refor\u00e7o verbal e orientar o controle visual do movimento.","provas":[{"id":19854,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":687836,"hashId":"2d678de51a6d84a2fe2829efb8a87947","enunciado":"<p align=justify>Para melhorar a coordena\u00e7\u00e3o, o terapeuta deve oferecer\r\nrefor\u00e7o verbal e orientar o controle visual do movimento.<\/p>","resposta":2346959,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2346958,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2346959,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, para Basmajian, o tratamento dos danos da esclerose m\u00faltipla baseia-se nos princ\u00edpios neurofisiol\u00f3gicos e pode ser dividido em v\u00e1rios est\u00e1gios, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":311837,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que, para Basmajian, o tratamento dos danos da\r\nesclerose m\u00faltipla baseia-se nos princ\u00edpios neurofisiol\u00f3gicos e\r\npode ser dividido em v\u00e1rios est\u00e1gios, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/687836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para recuperar ou melhorar a retroalimenta\u00e7\u00e3o sensorial, \u00e9 necess\u00e1rio estimular a execu\u00e7\u00e3o de atividades volunt\u00e1rias que ofere\u00e7am retroalimenta\u00e7\u00e3o sensorial, de forma freq\u00fcente, por per\u00edodos suficientes, evitando-se a fadiga.","provas":[{"id":19854,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":687837,"hashId":"b23b7a4f71d18a745432c3dbf9e119a4","enunciado":"<p align=justify>Para recuperar ou melhorar a retroalimenta\u00e7\u00e3o sensorial, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio estimular a execu\u00e7\u00e3o de atividades volunt\u00e1rias\r\nque ofere\u00e7am retroalimenta\u00e7\u00e3o sensorial, de forma\r\nfreq\u00fcente, por per\u00edodos suficientes, evitando-se a fadiga.<\/p>","resposta":2346961,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2346960,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2346961,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, para Basmajian, o tratamento dos danos da esclerose m\u00faltipla baseia-se nos princ\u00edpios neurofisiol\u00f3gicos e pode ser dividido em v\u00e1rios est\u00e1gios, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":311837,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que, para Basmajian, o tratamento dos danos da\r\nesclerose m\u00faltipla baseia-se nos princ\u00edpios neurofisiol\u00f3gicos e\r\npode ser dividido em v\u00e1rios est\u00e1gios, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/687837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para prevenir ou corrigir restri\u00e7\u00f5es articulares ou miost\u00e1ticas, deve-se indicar o alongamento passivo suave associado ao uso de \u00f3rteses.","provas":[{"id":19854,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":687838,"hashId":"585e78eb8167fd3c0fdf8140e00c1999","enunciado":"<p align=justify>Para prevenir ou corrigir restri\u00e7\u00f5es articulares ou\r\nmiost\u00e1ticas, deve-se indicar o alongamento passivo suave\r\nassociado ao uso de \u00f3rteses.<\/p>","resposta":2346962,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2346962,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2346963,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, para Basmajian, o tratamento dos danos da esclerose m\u00faltipla baseia-se nos princ\u00edpios neurofisiol\u00f3gicos e pode ser dividido em v\u00e1rios est\u00e1gios, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":311837,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que, para Basmajian, o tratamento dos danos da\r\nesclerose m\u00faltipla baseia-se nos princ\u00edpios neurofisiol\u00f3gicos e\r\npode ser dividido em v\u00e1rios est\u00e1gios, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/687838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"de paradigma, que evolui de um enfoque baseado na corre\u00e7\u00e3o de desvios da normalidade para a \u00eanfase na aquisi\u00e7\u00e3o de objetivos funcionais.","provas":[{"id":19854,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":687839,"hashId":"09fb42e275cc222fd605921028ea5a4e","enunciado":"<p align=justify>de paradigma, que evolui de um enfoque baseado na\r\ncorre\u00e7\u00e3o de desvios da normalidade para a \u00eanfase na\r\naquisi\u00e7\u00e3o de objetivos funcionais.<\/p>","resposta":2346964,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2346964,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2346965,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As mudan\u00e7as que a pr\u00e1tica terap\u00eautica ocupacional na \u00e1rea de desenvolvimento infantil vem apresentando incluem a mudan\u00e7a","id":311838,"enunciado":"<p align=justify>As mudan\u00e7as que a pr\u00e1tica terap\u00eautica ocupacional na \u00e1rea de\r\ndesenvolvimento infantil vem apresentando incluem a mudan\u00e7a<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/687839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"nos objetivos terap\u00eauticos, em que a forma, ou padr\u00e3o, utilizada pela crian\u00e7a para realizar determinada fun\u00e7\u00e3o assume import\u00e2ncia secund\u00e1ria.","provas":[{"id":19854,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES PA - Terapeuta Ocupacional - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":687842,"hashId":"7c99131efffdb894782f8ee759aeed8f","enunciado":"<p align=justify>nos objetivos terap\u00eauticos, em que a forma, ou padr\u00e3o,\r\nutilizada pela crian\u00e7a para realizar determinada fun\u00e7\u00e3o\r\nassume import\u00e2ncia secund\u00e1ria.<\/p>","resposta":2346970,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2346970,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2346971,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As mudan\u00e7as que a pr\u00e1tica terap\u00eautica ocupacional na \u00e1rea de desenvolvimento infantil vem apresentando incluem a mudan\u00e7a","id":311838,"enunciado":"<p align=justify>As mudan\u00e7as que a pr\u00e1tica terap\u00eautica ocupacional na \u00e1rea de\r\ndesenvolvimento infantil vem apresentando incluem a mudan\u00e7a<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/687842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As diversas peculiaridades do mercado de assist\u00eancia m\u00e9dica \u2014 e, em particular, dos medicamentos \u2014 como, por exemplo, as considera\u00e7\u00f5es de \u00e9ticas e equidade, os benef\u00edcios de transbordamento bem como a exist\u00eancia de informa\u00e7\u00e3o assim\u00e9trica justificam a interven\u00e7\u00e3o do governo nesse mercado.","provas":[{"id":17179,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17182,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:14","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":599443,"hashId":"15e3d65227616ee9b148e5829e1bbaa3","enunciado":"<p align=justify>As diversas peculiaridades do mercado de assist\u00eancia m\u00e9dica\r\n\u2014 e, em particular, dos medicamentos \u2014 como, por\r\nexemplo, as considera\u00e7\u00f5es de \u00e9ticas e equidade, os\r\nbenef\u00edcios de transbordamento bem como a exist\u00eancia de\r\ninforma\u00e7\u00e3o assim\u00e9trica justificam a interven\u00e7\u00e3o do governo\r\nnesse mercado.<\/p>","resposta":2106755,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2106755,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2106756,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao funcionamento do mercado farmac\u00eautico e de seus aspectos regulat\u00f3rios, julgue os itens a seguir.","id":292540,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito ao funcionamento do mercado farmac\u00eautico\r\ne de seus aspectos regulat\u00f3rios, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/599443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Do ponto de vista da teoria do bem-estar, existe um trade off entre os maiores incentivos \u00e0 inova\u00e7\u00e3o criados pelas patentes e os custos, em termos de inefici\u00eancia de pre\u00e7os, associados ao monop\u00f3lio por elas (patentes) gerado.","provas":[{"id":17179,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17182,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:14","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":599448,"hashId":"c7d5f3113808577144605844be7e744b","enunciado":"<p align=justify>Do ponto de vista da teoria do bem-estar, existe um trade off\r\nentre os maiores incentivos \u00e0 inova\u00e7\u00e3o criados pelas patentes\r\ne os custos, em termos de inefici\u00eancia de pre\u00e7os, associados\r\nao monop\u00f3lio por elas (patentes) gerado.<\/p>","resposta":2106765,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2106765,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2106766,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao funcionamento do mercado farmac\u00eautico e de seus aspectos regulat\u00f3rios, julgue os itens a seguir.","id":292540,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito ao funcionamento do mercado farmac\u00eautico\r\ne de seus aspectos regulat\u00f3rios, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/599448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ainda no que diz respeito \u00e0 Lei n.\u00ba 10.213\/2001, consideram-se empresas produtoras de medicamentos, para os fins desta lei, os estabelecimentos industriais que, operando sobre mat\u00e9ria-prima ou produto intermedi\u00e1rio, modificam-lhes a natureza, o acabamento, a apresenta\u00e7\u00e3o ou a finalidade do produto, gerando, por meio desse processo, medicamentos . Excluem-se dessa categoria os estabelecimentos importadores de medicamentos de proced\u00eancia estrangeira que trabalham com esses produtos.","provas":[{"id":17179,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17182,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:14","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":599450,"hashId":"79ea61d91e24948273e6e5b7d342d0f2","enunciado":"<p align=justify>Ainda no que diz respeito \u00e0 Lei n.\u00ba 10.213\/2001,\r\nconsideram-se empresas produtoras de medicamentos, para\r\nos fins desta lei, os estabelecimentos industriais que,\r\noperando sobre mat\u00e9ria-prima ou produto intermedi\u00e1rio,\r\nmodificam-lhes a natureza, o acabamento, a apresenta\u00e7\u00e3o ou\r\na finalidade do produto, gerando, por meio desse processo,\r\nmedicamentos . Excluem-se dessa categoria os\r\nestabelecimentos importadores de medicamentos de\r\nproced\u00eancia estrangeira que trabalham com esses produtos.<\/p>","resposta":2106770,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2106769,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2106770,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica referente ao setor farmac\u00eautico, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":292541,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica referente ao setor\r\nfarmac\u00eautico, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.213\/2001 - REVOGADA pela Lei \u00ba 10.742\/2003.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.213\/2001 - REVOGADA pela Lei \u00ba 10.742\/2003.","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400059,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-213-2001-revogada-pela-lei-o-10-742-2003"}],"slug":"legislacao-federal\/599450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A farmacoeconomia, por meio do uso de t\u00e9cnicas derivadas da economia como, por exemplo, avalia\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio, custo-efetividade, custo-utilidade e minimiza\u00e7\u00e3o de custos aplicadas ao uso de medicamentos, envolve tanto os aspectos macro, aplicando t\u00e9cnicas de epidemiologia e estudos de grupo de especialistas, em que s\u00e3o tomadas decis\u00f5es ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o de risco\/benef\u00edcio\/custo de equivalentes terap\u00eauticos, bem como aspectos na \u00e1rea micro, onde a aten\u00e7\u00e3o concentra-se em poucos medicamentos, focalizando uma doen\u00e7a (sintoma).","provas":[{"id":17179,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17182,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:14","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":599455,"hashId":"e4d23a5ae8dfdca9e2fb9cb46d9a3f03","enunciado":"<p align=justify>A farmacoeconomia, por meio do uso de t\u00e9cnicas derivadas\r\nda economia como, por exemplo, avalia\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio,\r\ncusto-efetividade, custo-utilidade e minimiza\u00e7\u00e3o de custos\r\naplicadas ao uso de medicamentos, envolve tanto os aspectos\r\nmacro, aplicando t\u00e9cnicas de epidemiologia e estudos de\r\ngrupo de especialistas, em que s\u00e3o tomadas decis\u00f5es ap\u00f3s\r\navalia\u00e7\u00e3o de risco\/benef\u00edcio\/custo de equivalentes\r\nterap\u00eauticos, bem como aspectos na \u00e1rea micro, onde a\r\naten\u00e7\u00e3o concentra-se em poucos medicamentos, focalizando\r\numa doen\u00e7a (sintoma).<\/p>","resposta":2106779,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2106779,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2106780,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos ligados \u00e0 farmacoeconomia, julgue os itens a seguir.","id":292542,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos ligados \u00e0 farmacoeconomia, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","pai":401416,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398298,"slug":"farmacia-administracao-e-economia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/599455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os escores de qualidade de vida ajustados em anos (QALYs) s\u00e3o calculados ponderando-se cada ano que resta da vida de um indiv\u00edduo pela qualidade esperada de vida desse mesmo indiv\u00edduo, avaliada no \u00faltimo ano, correspondente a sua expectativa de vida.","provas":[{"id":17179,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17182,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:15","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":599463,"hashId":"f7ea2dbb9259e955dbd57f0f355f94b5","enunciado":"<p align=justify>Os escores de qualidade de vida ajustados em anos (QALYs)\r\ns\u00e3o calculados ponderando-se cada ano que resta da vida de\r\num indiv\u00edduo pela qualidade esperada de vida desse mesmo\r\nindiv\u00edduo, avaliada no \u00faltimo ano, correspondente a sua\r\nexpectativa de vida.<\/p>","resposta":2106796,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2106795,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2106796,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos ligados \u00e0 farmacoeconomia, julgue os itens a seguir.","id":292542,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos ligados \u00e0 farmacoeconomia, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","pai":401416,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398298,"slug":"farmacia-administracao-e-economia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/599463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diferen\u00e7as substanciais nas prefer\u00eancias e na renda alteram, substancialmente, o horizonte de vida dos indiv\u00edduos j\u00e1 que as pessoas com rendas mais elevadas exigem pre\u00e7os menores para assumir um dado n\u00edvel de risco dificultando, assim, os c\u00e1lculos de valora\u00e7\u00e3o da vida, usados nas an\u00e1lises de custobenef\u00edcio.","provas":[{"id":17179,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17182,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:15","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":599465,"hashId":"a89dd7b94ed993aa9a8447da6d885960","enunciado":"<p align=justify>Diferen\u00e7as substanciais nas prefer\u00eancias e na renda alteram,\r\nsubstancialmente, o horizonte de vida dos indiv\u00edduos j\u00e1 que\r\nas pessoas com rendas mais elevadas exigem pre\u00e7os menores\r\npara assumir um dado n\u00edvel de risco dificultando, assim, os\r\nc\u00e1lculos de valora\u00e7\u00e3o da vida, usados nas an\u00e1lises de custobenef\u00edcio.<\/p>","resposta":2106800,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2106799,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2106800,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos ligados \u00e0 farmacoeconomia, julgue os itens a seguir.","id":292542,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos ligados \u00e0 farmacoeconomia, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","pai":401416,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398298,"slug":"farmacia-administracao-e-economia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/599465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com alguns autores, o bem-estar espiritual tem efeitos sobre diversos desfechos em sa\u00fade, principalmente em pacientes idosos com c\u00e2ncer e(ou) portadores de patologias f\u00edsicas, em que esse bem-estar espiritual representa um fator de prote\u00e7\u00e3o, estando relacionado a atitudes positivas de combate \u00e0 enfermidade, diminui\u00e7\u00e3o da ansiedade e das demandas impostas pela doen\u00e7a.","provas":[{"id":17179,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17182,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:15","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":599467,"hashId":"edd27f691584e199011b2000532aae27","enunciado":"<p align=justify>De acordo com alguns autores, o bem-estar espiritual tem\r\nefeitos sobre diversos desfechos em sa\u00fade, principalmente\r\nem pacientes idosos com c\u00e2ncer e(ou) portadores de\r\npatologias f\u00edsicas, em que esse bem-estar espiritual\r\nrepresenta um fator de prote\u00e7\u00e3o, estando relacionado a\r\natitudes positivas de combate \u00e0 enfermidade, diminui\u00e7\u00e3o da\r\nansiedade e das demandas impostas pela doen\u00e7a.<\/p>","resposta":2106803,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2106803,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2106804,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos ligados \u00e0 farmacoeconomia, julgue os itens a seguir.","id":292542,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos ligados \u00e0 farmacoeconomia, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","pai":401416,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398298,"slug":"farmacia-administracao-e-economia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/599467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da farmaeconomia, a efic\u00e1cia representa a resposta a um tratamento, obtida em condi\u00e7\u00f5es ideais, geralmente vistas em ensaios cl\u00ednicos onde as vari\u00e1veis s\u00e3o controladas para se obter a m\u00e1xima fidedignidade dos resultados.","provas":[{"id":17179,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17182,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:15","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":599468,"hashId":"f12867374ce83b7ec0ba8a909b58de0c","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito da farmaeconomia, a efic\u00e1cia representa a\r\nresposta a um tratamento, obtida em condi\u00e7\u00f5es ideais,\r\ngeralmente vistas em ensaios cl\u00ednicos onde as vari\u00e1veis s\u00e3o\r\ncontroladas para se obter a m\u00e1xima fidedignidade dos\r\nresultados.<\/p>","resposta":2106805,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2106805,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2106806,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos ligados \u00e0 farmacoeconomia, julgue os itens a seguir.","id":292542,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos ligados \u00e0 farmacoeconomia, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","pai":401416,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398298,"slug":"farmacia-administracao-e-economia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/599468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O custo da assist\u00eancia m\u00e9dica \u2014 incluindo-se, a\u00ed os gastos com medicamentos \u2014 corresponde a um desfecho em sa\u00fade e, portanto, deve ser investigado no \u00e2mbito da epidemiologia dos custos de sa\u00fade.","provas":[{"id":17179,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17182,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:15","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":599472,"hashId":"e9e6f4b9c77e4e332ee9c989e719de69","enunciado":"<p align=justify>O custo da assist\u00eancia m\u00e9dica \u2014 incluindo-se, a\u00ed os gastos\r\ncom medicamentos \u2014 corresponde a um desfecho em sa\u00fade\r\ne, portanto, deve ser investigado no \u00e2mbito da epidemiologia\r\ndos custos de sa\u00fade.<\/p>","resposta":2106813,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2106813,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2106814,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos ligados \u00e0 farmacoeconomia, julgue os itens a seguir.","id":292542,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos ligados \u00e0 farmacoeconomia, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","pai":401416,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398298,"slug":"farmacia-administracao-e-economia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/599472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considera-se distor\u00e7\u00e3o a fixa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de servi\u00e7os abaixo dos respectivos custos de produ\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":17179,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17182,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:15","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":599475,"hashId":"de19c23d9084217a3b640af2240f7c87","enunciado":"<p align=justify>Considera-se distor\u00e7\u00e3o a fixa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de servi\u00e7os\r\nabaixo dos respectivos custos de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2106819,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2106819,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2106820,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o relativa ao direito concorrencial sofreu um avan\u00e7o em 1991, quando foi aprovada lei que previa uma s\u00e9rie de condutas que caracterizam distor\u00e7\u00f5es do mercado e que devem ser objeto de atua\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os de defesa do direito econ\u00f4mico. Nesse contexto, julgue os itens a seguir de acordo com essa lei.","id":292543,"enunciado":"<p align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o relativa ao direito concorrencial sofreu um avan\u00e7o\r\nem 1991, quando foi aprovada lei que previa uma s\u00e9rie de\r\ncondutas que caracterizam distor\u00e7\u00f5es do mercado e que devem\r\nser objeto de atua\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os de defesa do direito econ\u00f4mico.\r\nNesse contexto, julgue os itens a seguir de acordo com essa lei.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Teoria dos Custos","oab":false,"nome":"Teoria dos Custos","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403964,"slug":"economia-e-financas-teoria-dos-custos"},{"nome_clean":"Conceitos de Regula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de Regula\u00e7\u00e3o","pai":404187,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404188,"slug":"economia-e-financas-conceitos-de-regulacao"},{"nome_clean":"Regula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regula\u00e7\u00e3o","pai":404188,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404189,"slug":"economia-e-financas-regulacao"}],"slug":"economia-e-financas\/599475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fato de um grupo de empresas agir para obter o controle de toda uma rede de distribui\u00e7\u00e3o, por si s\u00f3, n\u00e3o caracteriza pr\u00e1tica conden\u00e1vel.","provas":[{"id":17179,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17182,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:16","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":599478,"hashId":"8b803df489c8ac88404895035692fe33","enunciado":"<p align=justify>O fato de um grupo de empresas agir para obter o controle\r\nde toda uma rede de distribui\u00e7\u00e3o, por si s\u00f3, n\u00e3o caracteriza\r\npr\u00e1tica conden\u00e1vel.<\/p>","resposta":2106825,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2106825,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2106826,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o relativa ao direito concorrencial sofreu um avan\u00e7o em 1991, quando foi aprovada lei que previa uma s\u00e9rie de condutas que caracterizam distor\u00e7\u00f5es do mercado e que devem ser objeto de atua\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os de defesa do direito econ\u00f4mico. Nesse contexto, julgue os itens a seguir de acordo com essa lei.","id":292543,"enunciado":"<p align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o relativa ao direito concorrencial sofreu um avan\u00e7o\r\nem 1991, quando foi aprovada lei que previa uma s\u00e9rie de\r\ncondutas que caracterizam distor\u00e7\u00f5es do mercado e que devem\r\nser objeto de atua\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os de defesa do direito econ\u00f4mico.\r\nNesse contexto, julgue os itens a seguir de acordo com essa lei.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CADE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CADE","pai":397662,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397663,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cade"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/599478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um ato celebrado entre empresas, ainda que promova limita\u00e7\u00e3o \u00e0 livre concorr\u00eancia, pode ser aprovado pelo CADE, caso, entre outras condi\u00e7\u00f5es, destine-se a aumentar a produtividade do conjunto.","provas":[{"id":17179,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17182,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:16","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":599486,"hashId":"1fac4277bcbc87af2c6c8be864865e9b","enunciado":"<p align=justify>Um ato celebrado entre empresas, ainda que promova\r\nlimita\u00e7\u00e3o \u00e0 livre concorr\u00eancia, pode ser aprovado pelo\r\nCADE, caso, entre outras condi\u00e7\u00f5es, destine-se a aumentar\r\na produtividade do conjunto.<\/p>","resposta":2106841,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2106841,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2106842,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e seu controle pelo Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica (CADE), julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":292545,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e seu controle pelo\r\nConselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica (CADE), julgue\r\nos itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Regula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regula\u00e7\u00e3o","pai":404188,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404189,"slug":"economia-e-financas-regulacao"}],"slug":"economia-e-financas\/599486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Constitui condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para a aprova\u00e7\u00e3o pelo CADE de atos limitadores da livre concorr\u00eancia que os benef\u00edcios decorrentes sejam distribu\u00eddos eq\u00fcitativamente entre os seus participantes, de um lado, e entre os consumidores ou usu\u00e1rios finais, de outro.","provas":[{"id":17179,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17182,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:16","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":599488,"hashId":"3b131517f8ba9c7a5e2608183fa0b7f1","enunciado":"<p align=justify>Constitui condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para a aprova\u00e7\u00e3o pelo CADE\r\nde atos limitadores da livre concorr\u00eancia que os benef\u00edcios\r\ndecorrentes sejam distribu\u00eddos eq\u00fcitativamente entre os seus\r\nparticipantes, de um lado, e entre os consumidores ou usu\u00e1rios\r\nfinais, de outro.<\/p>","resposta":2106845,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2106845,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2106846,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e seu controle pelo Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica (CADE), julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":292545,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e seu controle pelo\r\nConselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica (CADE), julgue\r\nos itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Regula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regula\u00e7\u00e3o","pai":404188,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404189,"slug":"economia-e-financas-regulacao"}],"slug":"economia-e-financas\/599488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Desde que atendidas as condi\u00e7\u00f5es previstas na lei, motivos preponderantes da economia nacional n\u00e3o podem ensejar a aprova\u00e7\u00e3o de atos limitadores da livre concorr\u00eancia.","provas":[{"id":17179,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17182,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:16","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":599489,"hashId":"cf517617e6f7781010e844c459fdf702","enunciado":"<p align=justify>Desde que atendidas as condi\u00e7\u00f5es previstas na lei, motivos\r\npreponderantes da economia nacional n\u00e3o podem ensejar a\r\naprova\u00e7\u00e3o de atos limitadores da livre concorr\u00eancia.<\/p>","resposta":2106848,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2106847,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2106848,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e seu controle pelo Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica (CADE), julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":292545,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e seu controle pelo\r\nConselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica (CADE), julgue\r\nos itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Regula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regula\u00e7\u00e3o","pai":404188,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404189,"slug":"economia-e-financas-regulacao"}],"slug":"economia-e-financas\/599489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No equil\u00edbrio competitivo de longo prazo, os lucros econ\u00f4micos s\u00e3o nulos implicando, assim, que as receitas cobrem a totalidade dos custos, incluindo-se a\u00ed os custos de oportunidade de todos os fatores produtivos.","provas":[{"id":17179,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17182,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:43:16","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":599499,"hashId":"70bb45e81bd288e8db8ff44f69c8f21f","enunciado":"<p align=justify>No equil\u00edbrio competitivo de longo prazo, os lucros\r\necon\u00f4micos s\u00e3o nulos implicando, assim, que as receitas\r\ncobrem a totalidade dos custos, incluindo-se a\u00ed os custos\r\nde oportunidade de todos os fatores produtivos.<\/p>","resposta":2106867,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2106867,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2106868,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise microecon\u00f4mica estuda o comportamento individual dos agentes econ\u00f4micos e, por essa raz\u00e3o, constitui um fundamento s\u00f3lido \u00e0 analise dos grandes agregados econ\u00f4micos. A esse respeito, julgue os itens a seguir.","id":292548,"enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise microecon\u00f4mica estuda o comportamento individual\r\ndos agentes econ\u00f4micos e, por essa raz\u00e3o, constitui um\r\nfundamento s\u00f3lido \u00e0 analise dos grandes agregados\r\necon\u00f4micos. A esse respeito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Maximiza\u00e7\u00e3o de Lucros","oab":false,"nome":"Maximiza\u00e7\u00e3o de Lucros","pai":403965,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412834,"slug":"economia-e-financas-maximizacao-de-lucros"},{"nome_clean":"Concorr\u00eancia Perfeita","oab":false,"nome":"Concorr\u00eancia Perfeita","pai":403966,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412835,"slug":"economia-e-financas-concorrencia-perfeita"}],"slug":"economia-e-financas\/599499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A palavra \u201cdizimados\u201d (l.7) pode ser substitu\u00edda, sem altera\u00e7\u00e3o do sentido do texto, por exterminados.","provas":[{"id":19209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19214,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":664917,"hashId":"4b8c4c01ec193d64d22cf0a15fbad645","enunciado":"<p align=justify>A palavra \u201cdizimados\u201d (l.7) pode ser substitu\u00edda, sem altera\u00e7\u00e3o do\r\nsentido do texto, por exterminados.<\/p>","resposta":2280956,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2280956,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2280957,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com respeito \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":306615,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19209\/21.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com respeito \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/664917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Preservam-se a coer\u00eancia textual e a corre\u00e7\u00e3o gramatical ao se substituir \u201cpara\u201d (l.22) por afim de.","provas":[{"id":19209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19214,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":664922,"hashId":"fe42b0afd8c84da34d060374bb4371d7","enunciado":"<p align=justify>Preservam-se a coer\u00eancia textual e a corre\u00e7\u00e3o gramatical ao se\r\nsubstituir \u201cpara\u201d (l.22) por afim de.<\/p>","resposta":2280967,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2280966,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2280967,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com respeito \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":306615,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19209\/21.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com respeito \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/664922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201c\"geoarque\u00f3loga do Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi e\numa das maiores especialistas brasileiras sobre a quest\u00e3o\u201d\" (l.27-\n29) qualifica \u201cDirse Kern\u201d (l.27).","provas":[{"id":19209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19214,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":664923,"hashId":"0128e249f1ffadfbf9dfa9978e1c0d30","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o \u201c\"geoarque\u00f3loga do Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi e\numa das maiores especialistas brasileiras sobre a quest\u00e3o\u201d\" (l.27-\n29) qualifica \u201cDirse Kern\u201d (l.27).<\/p>","resposta":2280968,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2280968,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2280969,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com respeito \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":306615,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19209\/21.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com respeito \u00e0s id\u00e9ias e \u00e0s estruturas do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/664923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 uma rede de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade regionalizada e hierarquizada.","provas":[{"id":19209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19214,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":664932,"hashId":"99d6bab77ef24ad25eb5e47448c06f1e","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 uma rede de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade\r\nregionalizada e hierarquizada.<\/p>","resposta":2280986,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2280986,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2280987,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) no Brasil, julgue os itens seguintes.","id":306617,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) no Brasil,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/664932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Somente \u00e9 recomend\u00e1vel a comunica\u00e7\u00e3o ao Servi\u00e7o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar, se o paciente no qual a agulha tenha sido usada for portador do v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana.","provas":[{"id":19209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19214,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":664944,"hashId":"4d0fedaafde51f11ee53fdae604df2e3","enunciado":"<p align=justify>Somente \u00e9 recomend\u00e1vel a comunica\u00e7\u00e3o ao Servi\u00e7o\r\nde Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar, se o paciente no\r\nqual a agulha tenha sido usada for portador do v\u00edrus\r\nda imunodefici\u00eancia humana.<\/p>","resposta":2281011,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2281010,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2281011,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da ocorr\u00eancia de ferimento acidental com agulha de inje\u00e7\u00e3o usada, envolvendo um servidor da \u00e1rea de enfermagem, em um ambiente hospitalar, julgue os itens seguintes.","id":306620,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da ocorr\u00eancia de ferimento acidental com agulha\r\nde inje\u00e7\u00e3o usada, envolvendo um servidor da \u00e1rea de\r\nenfermagem, em um ambiente hospitalar, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"},{"nome_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405828,"slug":"enfermagem-exposicao-a-material-biologico"}],"slug":"enfermagem\/664944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Somente devem ser notificados os casos confirmados de doen\u00e7as.","provas":[{"id":19209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19214,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":664946,"hashId":"b3532fa858ccd6ece9d9dacdef76943a","enunciado":"<p align=justify>Somente devem ser notificados os casos confirmados de doen\u00e7as.<\/p>","resposta":2281015,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2281014,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2281015,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de doen\u00e7as, prevista na Lei n.\u00ba 6.259, de 30\/10\/1975, e no decreto n.\u00ba 78.231, de 12\/8\/1976, que a regulamenta e \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o atual, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":306621,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de doen\u00e7as, prevista na\r\nLei n.\u00ba 6.259, de 30\/10\/1975, e no decreto n.\u00ba 78.231, de 12\/8\/1976, que\r\na regulamenta e \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o atual, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 6.259\/1975","oab":false,"nome":"Lei 6.259\/1975","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407300,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-6-259-1975"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/664946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devem reunir-se a cada 4 anos.","provas":[{"id":19209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19214,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:39:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":664949,"hashId":"b24d47f255c5e5595b187fd9124c2247","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Devem reunir-se a cada 4 anos.<\/p><\/p>","resposta":2281020,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2281020,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2281021,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das confer\u00eancias de sa\u00fade, que s\u00e3o inst\u00e2ncias colegiadas do SUS, previstas em lei, julgue os itens a seguir.","id":306622,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das confer\u00eancias de sa\u00fade, que s\u00e3o inst\u00e2ncias colegiadas do\r\nSUS, previstas em lei, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Controle Social no SUS","oab":false,"nome":"Controle Social no SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403577,"slug":"direito-sanitario-e-saude-controle-social-no-sus"},{"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/664949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Somente os seres vivos, sem exce\u00e7\u00e3o, s\u00e3o formados por unidades fundamentais denominadas c\u00e9lulas, n\u00e3o vis\u00edveis a olho nu.","provas":[{"id":19209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19214,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:39:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":664967,"hashId":"5b7a49f20dbeac03dc248b7821c9ae40","enunciado":"<p align=justify>Somente os seres vivos, sem exce\u00e7\u00e3o, s\u00e3o formados por\r\nunidades fundamentais denominadas c\u00e9lulas, n\u00e3o vis\u00edveis\r\na olho nu.<\/p>","resposta":2281057,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2281056,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2281057,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os seres vivos apresentam caracter\u00edsticas e propriedades que os diferenciam dos seres inanimados. Com rela\u00e7\u00e3o a algumas dessas caracter\u00edsticas, julgue os itens abaixo.","id":306625,"enunciado":"<p align=justify>Os seres vivos apresentam caracter\u00edsticas e propriedades que os\r\ndiferenciam dos seres inanimados. Com rela\u00e7\u00e3o a algumas\r\ndessas caracter\u00edsticas, julgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Fundamentos da Enfermagem","oab":false,"nome":"Fundamentos da Enfermagem","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428217,"slug":"enfermagem-fundamentos-da-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/664967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Plantas e algas s\u00e3o seres vivos que sintetizam seus pr\u00f3prios alimentos, sendo conhecidas como aut\u00f3trofos.","provas":[{"id":19209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19214,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":664968,"hashId":"74132517bbfbfe030af3d2a77e5e10ba","enunciado":"<p align=justify>Plantas e algas s\u00e3o seres vivos que sintetizam seus pr\u00f3prios\r\nalimentos, sendo conhecidas como aut\u00f3trofos.<\/p>","resposta":2281058,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2281058,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2281059,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os seres vivos apresentam caracter\u00edsticas e propriedades que os diferenciam dos seres inanimados. Com rela\u00e7\u00e3o a algumas dessas caracter\u00edsticas, julgue os itens abaixo.","id":306625,"enunciado":"<p align=justify>Os seres vivos apresentam caracter\u00edsticas e propriedades que os\r\ndiferenciam dos seres inanimados. Com rela\u00e7\u00e3o a algumas\r\ndessas caracter\u00edsticas, julgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia ambiental","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia ambiental","pai":428285,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428331,"slug":"enfermagem-vigilancia-ambiental"}],"slug":"enfermagem\/664968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva resulta da incapacidade do cora\u00e7\u00e3o de bombear a quantidade necess\u00e1ria do sangue oxigenado para satisfazer as exig\u00eancias metab\u00f3licas do organismo.","provas":[{"id":19209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19214,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":664976,"hashId":"5413115dbec660e45b22df62cacd4b49","enunciado":"<p align=justify>A insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva resulta da incapacidade do\r\ncora\u00e7\u00e3o de bombear a quantidade necess\u00e1ria do sangue\r\noxigenado para satisfazer as exig\u00eancias metab\u00f3licas do\r\norganismo.<\/p>","resposta":2281074,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2281074,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2281075,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva, s\u00edndrome que continua causando s\u00e9rios danos \u00e0s pessoas em geral, julgue os itens que se seguem.","id":306628,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva, s\u00edndrome que\r\ncontinua causando s\u00e9rios danos \u00e0s pessoas em geral, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Insufici\u00eancia cardiaca","oab":false,"nome":"Insufici\u00eancia cardiaca","pai":428395,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428405,"slug":"enfermagem-insuficiencia-cardiaca"}],"slug":"enfermagem\/664976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diabetes melito \u00e9 um dist\u00farbio metab\u00f3lico caracterizado por hiperglicemia, e decorre da produ\u00e7\u00e3o, secre\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o deficientes de insulina.","provas":[{"id":19209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19214,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":664980,"hashId":"bd05046b30a48340c8e9addc270ba626","enunciado":"<p align=justify>O diabetes melito \u00e9 um dist\u00farbio metab\u00f3lico caracterizado por\r\nhiperglicemia, e decorre da produ\u00e7\u00e3o, secre\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o\r\ndeficientes de insulina.<\/p>","resposta":2281082,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2281082,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2281083,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do diabetes melito, que est\u00e1-se tornando um dos principais problemas de sa\u00fade do homem na atualidade, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":306629,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do diabetes melito, que est\u00e1-se tornando um dos principais\r\nproblemas de sa\u00fade do homem na atualidade, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/664980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No diabetes melito tipo I, ou insulino dependente, a polidipsia, a polifagia, a poli\u00faria e o ganho de peso s\u00e3o sintomas caracter\u00edsticos.","provas":[{"id":19209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19214,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":664982,"hashId":"aa0ec5ae864e38783e08d3fa927d2a56","enunciado":"<p align=justify>No diabetes melito tipo I, ou insulino dependente, a polidipsia,\r\na polifagia, a poli\u00faria e o ganho de peso s\u00e3o sintomas\r\ncaracter\u00edsticos.<\/p>","resposta":2281087,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2281086,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2281087,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do diabetes melito, que est\u00e1-se tornando um dos principais problemas de sa\u00fade do homem na atualidade, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":306629,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do diabetes melito, que est\u00e1-se tornando um dos principais\r\nproblemas de sa\u00fade do homem na atualidade, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"},{"nome_clean":"insulina","oab":false,"nome":"insulina","pai":413293,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413291,"slug":"enfermagem-insulina"}],"slug":"enfermagem\/664982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cicatriza\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria das feridas e infec\u00e7\u00f5es recidivantes, em especial da pele, s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do diabetes.","provas":[{"id":19209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19214,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":664983,"hashId":"b8b7a7fc098e9fd10caa976f714d3cdd","enunciado":"<p align=justify>A cicatriza\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria das feridas e infec\u00e7\u00f5es recidivantes,\r\nem especial da pele, s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do diabetes.<\/p>","resposta":2281088,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2281088,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2281089,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do diabetes melito, que est\u00e1-se tornando um dos principais problemas de sa\u00fade do homem na atualidade, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":306629,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do diabetes melito, que est\u00e1-se tornando um dos principais\r\nproblemas de sa\u00fade do homem na atualidade, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"},{"nome_clean":"Feridas e Queimaduras","oab":false,"nome":"Feridas e Queimaduras","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413276,"slug":"enfermagem-feridas-e-queimaduras"},{"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"}],"slug":"enfermagem\/664983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"realizar medidas biom\u00e9tricas.","provas":[{"id":19209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19214,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":664992,"hashId":"c2caa058363468d360b5987db7922a5a","enunciado":"<p align=justify>realizar medidas biom\u00e9tricas.<\/p>","resposta":2281106,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2281106,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2281107,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 fun\u00e7\u00e3o do auxiliar de enfermagem do trabalho","id":306632,"enunciado":"<p align=justify>\u00c9 fun\u00e7\u00e3o do auxiliar de enfermagem do trabalho<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/664992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"prestar cuidados de higiene e conforto, zelando pela seguran\u00e7a do trabalhador.","provas":[{"id":19209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19214,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":664994,"hashId":"35d0a9e43bd72c02b622396e40817728","enunciado":"<p align=justify>prestar cuidados de higiene e conforto, zelando pela\r\nseguran\u00e7a do trabalhador.<\/p>","resposta":2281110,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2281110,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2281111,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 fun\u00e7\u00e3o do auxiliar de enfermagem do trabalho","id":306632,"enunciado":"<p align=justify>\u00c9 fun\u00e7\u00e3o do auxiliar de enfermagem do trabalho<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/664994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os cardiot\u00f4nicos s\u00e3o medicamentos que estimulam a atividade card\u00edaca pelo aumento da contra\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio; os digitais diminuem o d\u00e9bito card\u00edaco da insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva.","provas":[{"id":19209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19214,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":664999,"hashId":"ebcc45f7b50473a814b0f4f3154bfbb1","enunciado":"<p align=justify>Os cardiot\u00f4nicos s\u00e3o medicamentos que estimulam a\r\natividade card\u00edaca pelo aumento da contra\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio;\r\nos digitais diminuem o d\u00e9bito card\u00edaco da insufici\u00eancia\r\ncard\u00edaca congestiva.<\/p>","resposta":2281121,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2281120,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2281121,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de farmacologia s\u00e3o fundamentais na forma\u00e7\u00e3o da equipe de enfermagem devido \u00e0s suas atribui\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":306634,"enunciado":"<p align=justify>No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de farmacologia s\u00e3o fundamentais na forma\u00e7\u00e3o da\r\nequipe de enfermagem devido \u00e0s suas atribui\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o\r\na esse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"},{"nome_clean":"Classes de Drogas","oab":false,"nome":"Classes de Drogas","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413293,"slug":"enfermagem-classes-de-drogas"}],"slug":"enfermagem\/664999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando houver duas pessoas dispon\u00edveis para o atendimento de um paciente com parada cardiorrespirat\u00f3ria, deve-se manter a rela\u00e7\u00e3o de 2 ventila\u00e7\u00f5es para cada 15 compress\u00f5es card\u00edacas.","provas":[{"id":19209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19214,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:39:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":665003,"hashId":"76af6f0071fd774176fa0ec51edbc918","enunciado":"<p align=justify>Quando houver duas pessoas dispon\u00edveis para o atendimento\r\nde um paciente com parada cardiorrespirat\u00f3ria, deve-se\r\nmanter a rela\u00e7\u00e3o de 2 ventila\u00e7\u00f5es para cada 15 compress\u00f5es\r\ncard\u00edacas.<\/p>","resposta":2281129,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2281128,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2281129,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria, por requerer atendimento de emerg\u00eancia, envolve toda a equipe de sa\u00fade. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 parada cardiorrespirat\u00f3ria, julgue os itens que se seguem.","id":306635,"enunciado":"<p align=justify>Parada cardiorrespirat\u00f3ria, por requerer atendimento de\r\nemerg\u00eancia, envolve toda a equipe de sa\u00fade. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nparada cardiorrespirat\u00f3ria, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/665003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Organizar programas de preven\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e de reabilita\u00e7\u00e3o faz parte das fun\u00e7\u00f5es do auxiliar de enfermagem do trabalho.","provas":[{"id":19209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":10271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2004"},{"id":19212,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"},{"id":19214,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SMS SE","id":3120,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sms-se-se-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-enfermagem-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SMS SE - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":665011,"hashId":"8bf45b91cbb1abac8a164165b766f38f","enunciado":"<p align=justify>Organizar programas de preven\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e de reabilita\u00e7\u00e3o\r\nfaz parte das fun\u00e7\u00f5es do auxiliar de enfermagem do trabalho.<\/p>","resposta":2281145,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2281144,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2281145,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s principais a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do auxiliar de enfermagem do trabalho, julgue os itens abaixo.","id":306638,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s principais a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do auxiliar de\r\nenfermagem do trabalho, julgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/665011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sujeitam-se \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o do TCE\/PE os respons\u00e1veis por entidades dotadas de personalidade jur\u00eddica de direito privado que recebam contribui\u00e7\u00f5es parafiscais e prestem servi\u00e7os de interesse p\u00fablico ou social.","provas":[{"id":1134,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:45:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":203299,"hashId":"f72f99109c4c995a89e315e113a97e7a","enunciado":"<p align=justify>Sujeitam-se \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o do TCE\/PE os respons\u00e1veis por\r\nentidades dotadas de personalidade jur\u00eddica de direito\r\nprivado que recebam contribui\u00e7\u00f5es parafiscais e prestem\r\nservi\u00e7os de interesse p\u00fablico ou social.<\/p>","resposta":841096,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":841096,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":841097,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o ao controle dos atos administrativos pelo TCE\/PE.","id":149807,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o ao controle dos atos\r\nadministrativos pelo TCE\/PE.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE PE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE PE","pai":395444,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394550,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-pe"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/203299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A reserva de vagas citada ofende o princ\u00edpio da impessoalidade.","provas":[{"id":1134,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":203302,"hashId":"e8a01c0c877d09ebbf8e6f41a8d56e9b","enunciado":"<p align=justify>A reserva de vagas citada ofende o princ\u00edpio da\r\nimpessoalidade.<\/p>","resposta":841105,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":841105,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":841106,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao ser publicado um edital de concurso p\u00fablico para preenchimento de vagas para o cargo de analista administrativo de uma funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica do estado de Pernambuco, constatou-se a previs\u00e3o de reserva de vagas para candidatos que j\u00e1 fizessem parte da entidade como ocupantes de cargos em comiss\u00e3o, de livre nomea\u00e7\u00e3o. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":149809,"enunciado":"<P align=justify>Ao ser publicado um edital de concurso p\u00fablico para preenchimento de vagas para o cargo de analista administrativo de uma funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica do estado de Pernambuco, constatou-se a previs\u00e3o de reserva de vagas para candidatos que j\u00e1 fizessem parte da entidade como ocupantes de cargos em comiss\u00e3o, de livre nomea\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE PE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE PE","pai":395444,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394550,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-pe"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TCE PE","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TCE PE","pai":395444,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396065,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tce-pe"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/203302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 hip\u00f3tese de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o a compra de marca-passos para atender a situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia em que o n\u00e3o-atendimento pode p\u00f4r em risco a vida de pacientes em hospital p\u00fablico.","provas":[{"id":1134,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas","id":4148},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Pernambuco","sigla":"TCE PE","id":1104,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tce-pe-pe-2004-cespe-cebraspe-auditor-de-contas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PE - Auditor de Contas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:45:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":203309,"hashId":"2156e14a945c4dad0febcbd791f0879b","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 hip\u00f3tese de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o a compra de\r\nmarca-passos para atender a situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia em que\r\no n\u00e3o-atendimento pode p\u00f4r em risco a vida de pacientes em\r\nhospital p\u00fablico.<\/p>","resposta":841121,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":841120,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":841121,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito a licita\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":149813,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito a licita\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/203309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}