{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166471,"perPage":"100","pages":21665,"page":21039,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Recursos Humanos","id":9859},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":9861}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Roraima","sigla":"CER","id":3105,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na gest\u00e3o de projetos, a etapa de controle abrange as a\u00e7\u00f5es corretivas que devem ser tomadas quando houver desvio em rela\u00e7\u00e3o aos padr\u00f5es estabelecidos, mas n\u00e3o quando houver defasagem de tempo em termos de cronograma.","provas":[{"id":17940,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Recursos Humanos","id":9859},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Roraima","sigla":"CER","id":3105,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cer-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CER - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Recursos Humanos - 2004"},{"id":17941,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":9861},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Roraima","sigla":"CER","id":3105,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cer-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CER - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:41","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":617920,"hashId":"b8c5fc5b82fde8d6af1fb7d1aa8a96ff","enunciado":"<p align=justify>Na gest\u00e3o de projetos, a etapa de controle abrange as a\u00e7\u00f5es\r\ncorretivas que devem ser tomadas quando houver desvio em\r\nrela\u00e7\u00e3o aos padr\u00f5es estabelecidos, mas n\u00e3o quando houver\r\ndefasagem de tempo em termos de cronograma.<\/p>","resposta":2160116,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2160115,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2160116,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a aspectos espec\u00edficos da administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":296329,"enunciado":"<p align=justify>Quanto a aspectos espec\u00edficos da administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/617920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Recursos Humanos","id":9859},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":9861}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Roraima","sigla":"CER","id":3105,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das preocupa\u00e7\u00f5es do controle de projetos \u00e9 manter todos os envolvidos informados da situa\u00e7\u00e3o do projeto.","provas":[{"id":17940,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Recursos Humanos","id":9859},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Roraima","sigla":"CER","id":3105,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cer-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CER - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Recursos Humanos - 2004"},{"id":17941,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":9861},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Roraima","sigla":"CER","id":3105,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cer-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CER - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:29:41","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":617921,"hashId":"1a9fcf962c0b2427758f0bbc2b3f5b8b","enunciado":"<p align=justify>Uma das preocupa\u00e7\u00f5es do controle de projetos \u00e9 manter\r\ntodos os envolvidos informados da situa\u00e7\u00e3o do projeto.<\/p>","resposta":2160117,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2160117,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2160118,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a aspectos espec\u00edficos da administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":296329,"enunciado":"<p align=justify>Quanto a aspectos espec\u00edficos da administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/617921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 dever constitucional do Estado brasileiro estimular empresas a investirem em pesquisas voltadas \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de tecnologia adequada \u00e0 realidade brasileira.","provas":[{"id":18435,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18436,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18437,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18438,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30133,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30134,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30135,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30136,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30137,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30171,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30172,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30173,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30174,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30175,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30361,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30362,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30363,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30364,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30366,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30385,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30386,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30387,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30388,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30389,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":638647,"hashId":"fcefe95ceb2cfff6154b0bb12982edbb","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 dever constitucional do Estado brasileiro estimular empresas\r\na investirem em pesquisas voltadas \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de tecnologia\r\nadequada \u00e0 realidade brasileira.<\/p>","resposta":2213508,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2213508,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2213509,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito constitucional, julgue os itens a seguir.","id":300587,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do direito constitucional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o ou ci\u00eancia e tecnologia (artigos 218 a 219-B da CF)","oab":true,"nome":"Da ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o ou ci\u00eancia e tecnologia (artigos 218 a 219-B da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405314,"slug":"direito-constitucional-da-ciencia-tecnologia-e-inovacao-ou-ciencia-e-tecnologia-artigos-218-a-219-b-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/638647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, os investimentos estatais devem priorizar a pesquisa tecnol\u00f3gica, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pesquisa cient\u00edfica b\u00e1sica, por ser ela capaz de desenvolver meios para equacionar os problemas sociais e econ\u00f4micos do pa\u00eds.","provas":[{"id":18435,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18436,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18437,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18438,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30133,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30134,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30135,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30136,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30137,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30171,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30172,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30173,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30174,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30175,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30361,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30362,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30363,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30364,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30366,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30385,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30386,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30387,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30388,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30389,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":638648,"hashId":"d0f8e72292a32f17964a6259fbb3b412","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, os investimentos\r\nestatais devem priorizar a pesquisa tecnol\u00f3gica, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\npesquisa cient\u00edfica b\u00e1sica, por ser ela capaz de desenvolver\r\nmeios para equacionar os problemas sociais e econ\u00f4micos\r\ndo pa\u00eds.<\/p>","resposta":2213511,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2213510,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2213511,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito constitucional, julgue os itens a seguir.","id":300587,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do direito constitucional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o ou ci\u00eancia e tecnologia (artigos 218 a 219-B da CF)","oab":true,"nome":"Da ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o ou ci\u00eancia e tecnologia (artigos 218 a 219-B da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405314,"slug":"direito-constitucional-da-ciencia-tecnologia-e-inovacao-ou-ciencia-e-tecnologia-artigos-218-a-219-b-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/638648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A autua\u00e7\u00e3o compreende o exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia do agente p\u00fablico.","provas":[{"id":18435,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18436,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14790},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":18438,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30133,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30134,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30135,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30136,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30137,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30361,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14791},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30362,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14787},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30363,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14792},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-administracao-de-empresas-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30364,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia","id":14793},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-economia-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30366,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14789},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-2-area-ciencias-contabeis-codigo-h2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 2 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30385,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30386,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30387,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30388,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30389,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806},"orgao":{"nome":"Observat\u00f3rio Nacional","sigla":"ON","id":3116,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"on-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ON - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":638656,"hashId":"f3c959bf3c33195822afb0217ff40013","enunciado":"<p align=justify>A autua\u00e7\u00e3o compreende o exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia\r\ndo agente p\u00fablico.<\/p>","resposta":2213526,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2213526,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2213527,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, julgue os itens que se seguem.","id":300589,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"}],"slug":"direito-administrativo\/638656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802},{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805},{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os dirigentes de \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o federal podem ter suas contas n\u00e3o aprovadas em raz\u00e3o de baixo desempenho.","provas":[{"id":18437,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14801},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30171,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14802},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30172,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14803},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Ci\u00eancia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":30173,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":14804},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-administracao-de-empresas-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2004"},{"id":30174,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia","id":14805},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-economia-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":30175,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14806},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mct-2004-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-pleno-3-area-ciencias-contabeis-codigo-h3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em Tecnologia Pleno 3 - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:31:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":638668,"hashId":"9e7ab939faf2b0d53f1ff624cbb88d3e","enunciado":"<p align=justify>Os dirigentes de \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o\r\nfederal podem ter suas contas n\u00e3o aprovadas em raz\u00e3o de\r\nbaixo desempenho.<\/p>","resposta":2213550,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2213550,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2213551,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, julgue os itens que se seguem.","id":300590,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Aspectos Gerais da Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais da Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425680,"slug":"administracao-geral-aspectos-gerais-da-avaliacao-de-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/638668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo -\u00c1rea: Endodontia","id":5290}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo Holland et al. apud Estrela et al. (1999), o uso de curativo de corticoster\u00f3ide-antibi\u00f3tico ap\u00f3s a remo\u00e7\u00e3o da polpa coron\u00e1ria, deixado por 2 a 7 dias, proporciona melhores resultados biol\u00f3gicos, elevando o \u00edndice de sucesso da pulpotomia.","provas":[{"id":18715,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo -\u00c1rea: Endodontia","id":5290},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-odontologo-area-endodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Odont\u00f3logo -  \u00c1rea: Endodontia - 2004"},{"id":18716,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo -\u00c1rea: Endodontia","id":5290},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-odontologo-area-endodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Odont\u00f3logo -  \u00c1rea: Endodontia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":650041,"hashId":"2d8e8b38691db026287491016070ab01","enunciado":"<p align=justify>Segundo Holland et al. apud Estrela et al. (1999), o uso de\r\ncurativo de corticoster\u00f3ide-antibi\u00f3tico ap\u00f3s a remo\u00e7\u00e3o da\r\npolpa coron\u00e1ria, deixado por 2 a 7 dias, proporciona melhores\r\nresultados biol\u00f3gicos, elevando o \u00edndice de sucesso da\r\npulpotomia.<\/p>","resposta":2240906,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2240906,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2240907,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com 18 anos de idade apresentou-se em uma cl\u00ednica odontol\u00f3gica com queixa de sensibilidade no dente 26. No exame radiogr\u00e1fico, foi observada rarefaci\u00eancia coron\u00e1ria sugestiva de les\u00e3o cariosa na regi\u00e3o mesial, extensiva \u00e0 c\u00e2mara pulpar coron\u00e1ria. Os outros detalhes radiogr\u00e1ficos mostraram-se normais. Ao exame cl\u00ednico, foi confirmada c\u00e1rie mesial extensa. N\u00e3o havia dor \u00e0 percuss\u00e3o nem \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. O teste de vitalidade pulpar mostrou forte dor pulpar no dente 26, com volta \u00e0 normalidade depois de removido o est\u00edmulo. Durante a remo\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie, houve exposi\u00e7\u00e3o pulpar. Considerando o quadro cl\u00ednico apresentado, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":303122,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente com 18 anos de idade apresentou-se em uma cl\u00ednica odontol\u00f3gica com queixa de sensibilidade no dente 26. No exame radiogr\u00e1fico, foi observada rarefaci\u00eancia coron\u00e1ria sugestiva de les\u00e3o cariosa na regi\u00e3o mesial, extensiva \u00e0 c\u00e2mara pulpar coron\u00e1ria. Os outros detalhes radiogr\u00e1ficos mostraram-se normais. Ao exame cl\u00ednico, foi confirmada c\u00e1rie mesial extensa. N\u00e3o havia dor \u00e0 percuss\u00e3o nem \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. O teste de vitalidade pulpar mostrou forte dor pulpar no dente 26, com volta \u00e0 normalidade depois de removido o est\u00edmulo. Durante a remo\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie, houve exposi\u00e7\u00e3o pulpar. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o quadro cl\u00ednico apresentado, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/650041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo -\u00c1rea: Endodontia","id":5290}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Trata-se de um abscesso periapical de origem endod\u00f4ntica em fase aguda, inicial.","provas":[{"id":18715,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo -\u00c1rea: Endodontia","id":5290},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-odontologo-area-endodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Odont\u00f3logo -  \u00c1rea: Endodontia - 2004"},{"id":18716,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo -\u00c1rea: Endodontia","id":5290},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-odontologo-area-endodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Odont\u00f3logo -  \u00c1rea: Endodontia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":650053,"hashId":"983ea9ff3058451214fdf04df26125fd","enunciado":"<p align=justify>Trata-se de um abscesso periapical de origem endod\u00f4ntica\r\nem fase aguda, inicial.<\/p>","resposta":2240931,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2240930,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2240931,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que um paciente relate dor \u00e0 mastiga\u00e7\u00e3o com in\u00edcio h\u00e1 poucas horas, apresentando dente com mobilidade dental discreta, al\u00e9m de estar ligeiramente febril, julgue os itens que se seguem.","id":303127,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que um paciente relate dor \u00e0 mastiga\u00e7\u00e3o com\r\nin\u00edcio h\u00e1 poucas horas, apresentando dente com mobilidade\r\ndental discreta, al\u00e9m de estar ligeiramente febril, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/650053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo -\u00c1rea: Endodontia","id":5290}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento consiste em pulpectomia, instrumenta\u00e7\u00e3o do canal radicular e preenchimento do canal com hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio p.a. por 7 dias.","provas":[{"id":18715,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo -\u00c1rea: Endodontia","id":5290},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-odontologo-area-endodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Odont\u00f3logo -  \u00c1rea: Endodontia - 2004"},{"id":18716,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo -\u00c1rea: Endodontia","id":5290},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-odontologo-area-endodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Odont\u00f3logo -  \u00c1rea: Endodontia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":650080,"hashId":"2bb19b80e6b534fa56ae113d7108d9f2","enunciado":"<p align=justify>O tratamento consiste em pulpectomia, instrumenta\u00e7\u00e3o do\r\ncanal radicular e preenchimento do canal com hidr\u00f3xido de\r\nc\u00e1lcio p.a. por 7 dias.<\/p>","resposta":2240985,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2240984,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2240985,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante um exame radiol\u00f3gico para verificar um problema dent\u00e1rio em um paciente, observa-se que o dente vizinho \u00e0quele da queixa principal apresenta as seguintes caracter\u00edsticas: dente 21 \u00edntegro, sem restaura\u00e7\u00f5es e c\u00e1rie; presen\u00e7a de c\u00e2mara coron\u00e1ria com contornos regulares; canal radicular apresentando no ter\u00e7o cervical\/m\u00e9dio altera\u00e7\u00e3o de contorno, com \u00e1rea radiol\u00facida invadindo a parede dentin\u00e1ria mesial. Estruturas de suporte \u00f3sseo normais e espa\u00e7o periodontal normal. Clinicamente \u00e9 assintom\u00e1tico. Considerando esse quadro cl\u00ednico, julgue os seguintes itens.","id":303134,"enunciado":"<P align=justify>Durante um exame radiol\u00f3gico para verificar um problema dent\u00e1rio em um paciente, observa-se que o dente vizinho \u00e0quele da queixa principal apresenta as seguintes caracter\u00edsticas: dente 21 \u00edntegro, sem restaura\u00e7\u00f5es e c\u00e1rie; presen\u00e7a de c\u00e2mara coron\u00e1ria com contornos regulares; canal radicular apresentando no ter\u00e7o cervical\/m\u00e9dio altera\u00e7\u00e3o de contorno, com \u00e1rea radiol\u00facida invadindo a parede dentin\u00e1ria mesial. Estruturas de suporte \u00f3sseo normais e espa\u00e7o periodontal normal. Clinicamente \u00e9 assintom\u00e1tico. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando esse quadro cl\u00ednico, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/650080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A letra A indica as fibras periodontais.","provas":[{"id":18717,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-odontologo-area-periodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia - 2004"},{"id":18718,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-odontologo-area-periodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":650108,"hashId":"974ca5f66e0a4d7b203b2407be74468b","enunciado":"<p align=justify>A letra A indica as fibras periodontais.<\/p>","resposta":2241041,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2241040,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2241041,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir da figura acima, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 anatomia do periodonto.","id":303143,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18717\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir da figura acima, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 anatomia do periodonto.<\/P>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/650108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Utiliza-se o apoio denominado refor\u00e7ado quando o apoio para ativar um determinado instrumento se encontra na arcada oposta ou quando um eixo extra-oral \u00e9 utilizado.","provas":[{"id":18717,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-odontologo-area-periodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia - 2004"},{"id":18718,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-odontologo-area-periodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":650116,"hashId":"857ed2b2b70520072d8817b1e2317e09","enunciado":"<p align=justify>Utiliza-se o apoio denominado refor\u00e7ado quando o apoio para\r\nativar um determinado instrumento se encontra na arcada\r\noposta ou quando um eixo extra-oral \u00e9 utilizado.<\/p>","resposta":2241056,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2241056,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2241057,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 instrumenta\u00e7\u00e3o periodontal.","id":303144,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 instrumenta\u00e7\u00e3o\r\nperiodontal.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/650116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a afia\u00e7\u00e3o das curetas Gracey, o \u00e2ngulo estabelecido entre o \u00e2ngulo de corte e a pedra deve ser em torno de 90\u00ba.","provas":[{"id":18717,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-odontologo-area-periodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia - 2004"},{"id":18718,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-odontologo-area-periodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":650117,"hashId":"bf536cfb4c222072844aa1536645d25f","enunciado":"<p align=justify>Para a afia\u00e7\u00e3o das curetas Gracey, o \u00e2ngulo estabelecido entre\r\no \u00e2ngulo de corte e a pedra deve ser em torno de 90\u00ba.<\/p>","resposta":2241059,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2241058,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2241059,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 instrumenta\u00e7\u00e3o periodontal.","id":303144,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 instrumenta\u00e7\u00e3o\r\nperiodontal.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/650117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Incid\u00eancia refere-se ao n\u00famero de novos casos de uma doen\u00e7a durante um determinado per\u00edodo de tempo.","provas":[{"id":18717,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-odontologo-area-periodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia - 2004"},{"id":18718,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-odontologo-area-periodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":650126,"hashId":"6dec8ae4cf618388161d53a261470169","enunciado":"<p align=justify>Incid\u00eancia refere-se ao n\u00famero de novos casos de uma\r\ndoen\u00e7a durante um determinado per\u00edodo de tempo.<\/p>","resposta":2241076,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2241076,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2241077,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemiologia da doen\u00e7a periodontal, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":303147,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemiologia da doen\u00e7a periodontal, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/650126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O esquema I corresponde \u00e0 sa\u00fade periodontal.","provas":[{"id":18717,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-odontologo-area-periodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia - 2004"},{"id":18718,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-odontologo-area-periodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":650131,"hashId":"7b09c058e55330f6ed0916e1e3d1b1ae","enunciado":"<p align=justify>O esquema I corresponde \u00e0 sa\u00fade periodontal.<\/p>","resposta":2241087,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2241086,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2241087,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quanto \u00e0 patogenia da doen\u00e7a periodontal associada \u00e0 placa e tendo por refer\u00eancia os cortes histol\u00f3gicos e esquemas apresentados acima, julgue os itens a seguir.","id":303148,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18717\/9.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Quanto \u00e0 patogenia da doen\u00e7a periodontal associada \u00e0 placa e tendo por refer\u00eancia os cortes histol\u00f3gicos e esquemas apresentados acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/650131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na gengivite, pode-se observar migra\u00e7\u00e3o lateral e apical do epit\u00e9lio juncional.","provas":[{"id":18717,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-odontologo-area-periodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia - 2004"},{"id":18718,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia","id":10129},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-odontologo-area-periodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Odont\u00f3logo - \u00c1rea: Periodontia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":650133,"hashId":"55f5f2964984d8c70186fa8518227537","enunciado":"<p align=justify>Na gengivite, pode-se observar migra\u00e7\u00e3o lateral e apical do\r\nepit\u00e9lio juncional.<\/p>","resposta":2241090,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2241090,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2241091,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quanto \u00e0 patogenia da doen\u00e7a periodontal associada \u00e0 placa e tendo por refer\u00eancia os cortes histol\u00f3gicos e esquemas apresentados acima, julgue os itens a seguir.","id":303148,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18717\/9.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Quanto \u00e0 patogenia da doen\u00e7a periodontal associada \u00e0 placa e tendo por refer\u00eancia os cortes histol\u00f3gicos e esquemas apresentados acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/650133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais","id":10016}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O zoneamento ecol\u00f3gico-econ\u00f4mico atende aos instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente.","provas":[{"id":18369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais","id":10016},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-meio-ambiente-area-recursos-naturais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":177,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Ambiental"}],"id":636248,"hashId":"56b417dbbf1e183c0ebe42fdc23351fa","enunciado":"<p align=justify>O zoneamento ecol\u00f3gico-econ\u00f4mico atende aos\r\ninstrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente.<\/p>","resposta":2207360,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2207360,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2207361,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" \u00a0 A figura acima representa o mapa de bacias hidrogr\u00e1ficas utilizado pelo governo federal no zoneamento ecol\u00f3gicoecon\u00f4mico \u2014 eixos do PPA \u2014 baseado no recorte geogr\u00e1fico estabelecido pelos Eixos Nacionais de Integra\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento. Considerando esse assunto e o mapa acima, julgue os itens seguintes.","id":300127,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18369\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0<\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima representa o mapa de bacias hidrogr\u00e1ficas utilizado pelo governo federal no zoneamento ecol\u00f3gicoecon\u00f4mico \u2014 eixos do PPA \u2014 baseado no recorte geogr\u00e1fico estabelecido pelos Eixos Nacionais de Integra\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento. Considerando esse assunto e o mapa acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/636248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais","id":10016}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma microbacia hidrogr\u00e1fica em \u00e1rea rural que tenha uma extens\u00e3o linear de seus cursos d\u2019\u00e1gua totalizando 30.000 m dever\u00e1 ter uma extens\u00e3o total de \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente entre 900.000 m2 e 1.000.000 m2 quadrados.","provas":[{"id":18369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais","id":10016},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-meio-ambiente-area-recursos-naturais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":177,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Ambiental"}],"id":636249,"hashId":"aba48c32ac6ccbab3dce2fc9a46c5828","enunciado":"<p align=justify>Uma microbacia hidrogr\u00e1fica em \u00e1rea rural que tenha uma\r\nextens\u00e3o linear de seus cursos d\u2019\u00e1gua totalizando 30.000 m\r\ndever\u00e1 ter uma extens\u00e3o total de \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o\r\npermanente entre 900.000 m2 e 1.000.000 m2 quadrados.<\/p>","resposta":2207363,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2207362,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2207363,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" \u00a0 A figura acima representa o mapa de bacias hidrogr\u00e1ficas utilizado pelo governo federal no zoneamento ecol\u00f3gicoecon\u00f4mico \u2014 eixos do PPA \u2014 baseado no recorte geogr\u00e1fico estabelecido pelos Eixos Nacionais de Integra\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento. Considerando esse assunto e o mapa acima, julgue os itens seguintes.","id":300127,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18369\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0<\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima representa o mapa de bacias hidrogr\u00e1ficas utilizado pelo governo federal no zoneamento ecol\u00f3gicoecon\u00f4mico \u2014 eixos do PPA \u2014 baseado no recorte geogr\u00e1fico estabelecido pelos Eixos Nacionais de Integra\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento. Considerando esse assunto e o mapa acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/636249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais","id":10016}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na bacia hidrogr\u00e1fica de n\u00famero 5, as formas de cobertura do solo nas microbacias podem condicionar fortemente o zoneamento costeiro para as atividades de aq\u00fcicultura e cata\u00e7\u00e3o de mariscos.","provas":[{"id":18369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais","id":10016},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-meio-ambiente-area-recursos-naturais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":177,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Ambiental"}],"id":636250,"hashId":"f13a96c234e95b14701d53d4fc0696a3","enunciado":"<p align=justify>Na bacia hidrogr\u00e1fica de n\u00famero 5, as formas de cobertura\r\ndo solo nas microbacias podem condicionar fortemente o\r\nzoneamento costeiro para as atividades de aq\u00fcicultura e\r\ncata\u00e7\u00e3o de mariscos.<\/p>","resposta":2207364,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2207364,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2207365,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" \u00a0 A figura acima representa o mapa de bacias hidrogr\u00e1ficas utilizado pelo governo federal no zoneamento ecol\u00f3gicoecon\u00f4mico \u2014 eixos do PPA \u2014 baseado no recorte geogr\u00e1fico estabelecido pelos Eixos Nacionais de Integra\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento. Considerando esse assunto e o mapa acima, julgue os itens seguintes.","id":300127,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18369\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0<\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima representa o mapa de bacias hidrogr\u00e1ficas utilizado pelo governo federal no zoneamento ecol\u00f3gicoecon\u00f4mico \u2014 eixos do PPA \u2014 baseado no recorte geogr\u00e1fico estabelecido pelos Eixos Nacionais de Integra\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento. Considerando esse assunto e o mapa acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/636250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais","id":10016}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O zoneamento ecol\u00f3gico-econ\u00f4mico pode ser multiescalar, contemplando zoneamento ecol\u00f3gico-econ\u00f4mico nos estados.","provas":[{"id":18369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais","id":10016},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-meio-ambiente-area-recursos-naturais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":177,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Ambiental"}],"id":636251,"hashId":"bd8f19d14c8d52bd2b8bf10478eb427c","enunciado":"<p align=justify>O zoneamento ecol\u00f3gico-econ\u00f4mico pode ser multiescalar,\r\ncontemplando zoneamento ecol\u00f3gico-econ\u00f4mico nos\r\nestados.<\/p>","resposta":2207366,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2207366,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2207367,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" \u00a0 A figura acima representa o mapa de bacias hidrogr\u00e1ficas utilizado pelo governo federal no zoneamento ecol\u00f3gicoecon\u00f4mico \u2014 eixos do PPA \u2014 baseado no recorte geogr\u00e1fico estabelecido pelos Eixos Nacionais de Integra\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento. Considerando esse assunto e o mapa acima, julgue os itens seguintes.","id":300127,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18369\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0<\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima representa o mapa de bacias hidrogr\u00e1ficas utilizado pelo governo federal no zoneamento ecol\u00f3gicoecon\u00f4mico \u2014 eixos do PPA \u2014 baseado no recorte geogr\u00e1fico estabelecido pelos Eixos Nacionais de Integra\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento. Considerando esse assunto e o mapa acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/636251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais","id":10016}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que possa fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre a taxa de perda de cobertura vegetal ou tend\u00eancias de processos de substitui\u00e7\u00e3o da cobertura do solo, o mapeamento de remanescentes de cobertura vegetal deve ser realizado periodicamente.","provas":[{"id":18369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais","id":10016},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-meio-ambiente-area-recursos-naturais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":177,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Ambiental"}],"id":636254,"hashId":"6655dfccee727f53bdc865b5a3bf596a","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Para que possa fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre a taxa de perda\r\nde cobertura vegetal ou tend\u00eancias de processos de\r\nsubstitui\u00e7\u00e3o da cobertura do solo, o mapeamento de\r\nremanescentes de cobertura vegetal deve ser realizado\r\nperiodicamente.<\/p><\/p>","resposta":2207372,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2207372,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2207373,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A divis\u00e3o do territ\u00f3rio brasileiro em biomas tem permitido ao Minist\u00e9rio do Meio Ambiente realizar debates espec\u00edficos em torno de defini\u00e7\u00f5es de pol\u00edticas ambientais, considerando as particularidades de cada bioma. A realiza\u00e7\u00e3o de workshops sobre \u00e1reas priorit\u00e1rias para conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade por biomas e o mapeamento de remanescentes de cobertura vegetal tamb\u00e9m por biomas ilustram este fato. A partir do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":300128,"enunciado":"<P align=justify>A divis\u00e3o do territ\u00f3rio brasileiro em biomas tem permitido ao Minist\u00e9rio do Meio Ambiente realizar debates espec\u00edficos em torno de defini\u00e7\u00f5es de pol\u00edticas ambientais, considerando as particularidades de cada bioma. A realiza\u00e7\u00e3o de workshops sobre \u00e1reas priorit\u00e1rias para conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade por biomas e o mapeamento de remanescentes de cobertura vegetal tamb\u00e9m por biomas ilustram este fato. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/636254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais","id":10016}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ecossistema marinho apresenta menor taxa de produ\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria l\u00edquida que a floresta tropical em fase cl\u00edmax.","provas":[{"id":18369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais","id":10016},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-meio-ambiente-area-recursos-naturais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":177,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Ambiental"}],"id":636257,"hashId":"acb6780ee44c8662f39f8b238c9e9dbf","enunciado":"<p align=justify>O ecossistema marinho apresenta menor taxa de produ\u00e7\u00e3o\r\nprim\u00e1ria l\u00edquida que a floresta tropical em fase cl\u00edmax.<\/p>","resposta":2207379,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2207378,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2207379,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os ecossistemas aqu\u00e1ticos continentais, costeiros e marinhos apresentam, cada qual, caracter\u00edsticas espec\u00edficas. Acerca das caracter\u00edsticas desses ecossistemas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":300129,"enunciado":"<p align=justify>Os ecossistemas aqu\u00e1ticos continentais, costeiros e marinhos\r\napresentam, cada qual, caracter\u00edsticas espec\u00edficas. Acerca das\r\ncaracter\u00edsticas desses ecossistemas, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/636257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais","id":10016}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c1guas de lastro de navios s\u00e3o respons\u00e1veis pela introdu\u00e7\u00e3o de muitas esp\u00e9cies invasoras aqu\u00e1ticas.","provas":[{"id":18369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais","id":10016},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-meio-ambiente-area-recursos-naturais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":177,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Ambiental"}],"id":636259,"hashId":"7abea36bae8e068a9a384f63e8e5cd52","enunciado":"<p align=justify>\u00c1guas de lastro de navios s\u00e3o respons\u00e1veis pela introdu\u00e7\u00e3o\r\nde muitas esp\u00e9cies invasoras aqu\u00e1ticas.<\/p>","resposta":2207382,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2207382,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2207383,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os ecossistemas aqu\u00e1ticos continentais, costeiros e marinhos apresentam, cada qual, caracter\u00edsticas espec\u00edficas. Acerca das caracter\u00edsticas desses ecossistemas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":300129,"enunciado":"<p align=justify>Os ecossistemas aqu\u00e1ticos continentais, costeiros e marinhos\r\napresentam, cada qual, caracter\u00edsticas espec\u00edficas. Acerca das\r\ncaracter\u00edsticas desses ecossistemas, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/636259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais","id":10016}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ecossistemas aqu\u00e1ticos continentais podem ser organizados espacialmente em unidades territoriais delimitadas por divisor de \u00e1guas.","provas":[{"id":18369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais","id":10016},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-meio-ambiente-area-recursos-naturais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":177,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Ambiental"}],"id":636260,"hashId":"6ce6b0787289544ff7d48bd97249455a","enunciado":"<p align=justify>Ecossistemas aqu\u00e1ticos continentais podem ser organizados\r\nespacialmente em unidades territoriais delimitadas por\r\ndivisor de \u00e1guas.<\/p>","resposta":2207384,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2207384,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2207385,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os ecossistemas aqu\u00e1ticos continentais, costeiros e marinhos apresentam, cada qual, caracter\u00edsticas espec\u00edficas. Acerca das caracter\u00edsticas desses ecossistemas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":300129,"enunciado":"<p align=justify>Os ecossistemas aqu\u00e1ticos continentais, costeiros e marinhos\r\napresentam, cada qual, caracter\u00edsticas espec\u00edficas. Acerca das\r\ncaracter\u00edsticas desses ecossistemas, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/636260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais","id":10016}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O grande n\u00famero de esp\u00e9cies que os pa\u00edses ditos megadiversos, como o Brasil, possuem est\u00e1 associado aos expressivos n\u00edveis de esp\u00e9cies end\u00eamicas.","provas":[{"id":18369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais","id":10016},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-meio-ambiente-area-recursos-naturais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":177,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Ambiental"}],"id":636263,"hashId":"473c74a91837941c2b3fbe87395aad96","enunciado":"<p align=justify>O grande n\u00famero de esp\u00e9cies que os pa\u00edses ditos\r\nmegadiversos, como o Brasil, possuem est\u00e1 associado aos\r\nexpressivos n\u00edveis de esp\u00e9cies end\u00eamicas.<\/p>","resposta":2207390,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2207390,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2207391,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":300130,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18369\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/636263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais","id":10016}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de corredores ecol\u00f3gicos e de \u00e1reas-tamp\u00e3o entre a borda do fragmento e seu entorno, bem como o planejamento regional, podem reduzir os efeitos da fragmenta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais","id":10016},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-meio-ambiente-area-recursos-naturais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":177,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Ambiental"}],"id":636275,"hashId":"98548dd5b4b1436ce7c5fc5c199c2986","enunciado":"<p align=justify>O uso de corredores ecol\u00f3gicos e de \u00e1reas-tamp\u00e3o entre a\r\nborda do fragmento e seu entorno, bem como o\r\nplanejamento regional, podem reduzir os efeitos da\r\nfragmenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2207414,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2207414,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2207415,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o tema abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":300133,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18369\/7.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o tema abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/636275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais","id":10016}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das evid\u00eancias contr\u00e1rias aos efeitos da fragmenta\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitats vem da Amaz\u00f4nia brasileira: nos fragmentos de cerrado l\u00e1 formados pela redu\u00e7\u00e3o do bioma cerrado ao final do Pleistoceno, n\u00e3o houve redu\u00e7\u00e3o da diversidade gen\u00e9tica das popula\u00e7\u00f5es de esp\u00e9cies em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s que habitam a \u00e1rea core do cerrado.","provas":[{"id":18369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais","id":10016},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-meio-ambiente-area-recursos-naturais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":177,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Ambiental"}],"id":636280,"hashId":"46652f440cb6f7e686ecaaf00072702b","enunciado":"<p align=justify>Uma das evid\u00eancias contr\u00e1rias aos efeitos da fragmenta\u00e7\u00e3o\r\nde h\u00e1bitats vem da Amaz\u00f4nia brasileira: nos fragmentos de\r\ncerrado l\u00e1 formados pela redu\u00e7\u00e3o do bioma cerrado ao final\r\ndo Pleistoceno, n\u00e3o houve redu\u00e7\u00e3o da diversidade gen\u00e9tica\r\ndas popula\u00e7\u00f5es de esp\u00e9cies em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s que habitam a \u00e1rea\r\ncore do cerrado.<\/p>","resposta":2207425,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2207424,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2207425,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o tema abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":300133,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18369\/7.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o tema abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/636280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais","id":10016}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com vistas a controlar os efeitos da \u00e1gua de lastro, o Brasil participa do Programa Globalsat, que tem como coordenadora a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA).","provas":[{"id":18369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais","id":10016},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-meio-ambiente-area-recursos-naturais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":177,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Ambiental"}],"id":636282,"hashId":"d2752ea346e89cca749332c6260fc2c2","enunciado":"<p align=justify>Com vistas a controlar os efeitos da \u00e1gua de lastro, o Brasil\r\nparticipa do Programa Globalsat, que tem como\r\ncoordenadora a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria\r\n(ANVISA).<\/p>","resposta":2207429,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2207428,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2207429,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em face do tema objeto do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":300134,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18369\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Em face do tema objeto do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/636282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais","id":10016}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Reserva da Biosfera da Mata Atl\u00e2ntica, que abriga os principais remanescentes de mata atl\u00e2ntica e ecossistemas associados do Cear\u00e1 ao Rio Grande do Sul, foi reconhecida pela UNESCO na Confer\u00eancia Rio-92.","provas":[{"id":18369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais","id":10016},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-meio-ambiente-area-recursos-naturais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":177,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Ambiental"}],"id":636286,"hashId":"e35454cb830c8e745be9436277ee88ff","enunciado":"<p align=justify>A Reserva da Biosfera da Mata Atl\u00e2ntica, que abriga os\r\nprincipais remanescentes de mata atl\u00e2ntica e ecossistemas\r\nassociados do Cear\u00e1 ao Rio Grande do Sul, foi reconhecida\r\npela UNESCO na Confer\u00eancia Rio-92.<\/p>","resposta":2207437,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2207436,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2207437,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em face do tema objeto do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":300134,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18369\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Em face do tema objeto do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/636286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais","id":10016}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Toda entidade que utilizar t\u00e9cnicas e m\u00e9todos de engenharia gen\u00e9tica dever\u00e1 criar uma Comiss\u00e3o Interna de Biosseguran\u00e7a (CIBio), al\u00e9m de indicar para cada projeto espec\u00edfico um(a) pesquisador(a) principal, definido(a) na regulamenta\u00e7\u00e3o como t\u00e9cnico(a) principal respons\u00e1vel.","provas":[{"id":18369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais","id":10016},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-meio-ambiente-area-recursos-naturais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Meio Ambiente - \u00c1rea Recursos Naturais - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":177,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Ambiental"}],"id":636289,"hashId":"e3c88dbcfa4d226a60489f02f97336ad","enunciado":"<p align=justify>Toda entidade que utilizar t\u00e9cnicas e m\u00e9todos de engenharia\r\ngen\u00e9tica dever\u00e1 criar uma Comiss\u00e3o Interna de\r\nBiosseguran\u00e7a (CIBio), al\u00e9m de indicar para cada projeto\r\nespec\u00edfico um(a) pesquisador(a) principal, definido(a) na\r\nregulamenta\u00e7\u00e3o como t\u00e9cnico(a) principal respons\u00e1vel.<\/p>","resposta":2207442,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2207442,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2207443,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Levando em considera\u00e7\u00e3o o tema acima exposto, julgue os itens seguintes.","id":300135,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18369\/9.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Levando em considera\u00e7\u00e3o o tema acima exposto, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CTNBio","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CTNBio","pai":396293,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396294,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ctnbio"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/636289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais","id":10017}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A figura apresentada permite afirmar que a press\u00e3o m\u00e1xima de vapor da \u00e1gua diminui com a dissolu\u00e7\u00e3o de um soluto n\u00e3o-vol\u00e1til.","provas":[{"id":18370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais","id":10017},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-recursos-hidricos-area-analise-de-parametros-ambientais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":636304,"hashId":"42c8f6ae47b30921394225fd1d47c01a","enunciado":"<p align=justify>A figura apresentada permite afirmar que a press\u00e3o\r\nm\u00e1xima de vapor da \u00e1gua diminui com a dissolu\u00e7\u00e3o de\r\num soluto n\u00e3o-vol\u00e1til.<\/p>","resposta":2207472,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2207472,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2207473,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":300141,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18370\/9.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Ambiental","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403474,"slug":"meio-ambiente-quimica-ambiental"}],"slug":"meio-ambiente\/636304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais","id":10017}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Reagentes org\u00e2nicos podem ser utilizados como precipitantes de c\u00e1tions met\u00e1licos como, por exemplo, a dimetilglioxima na precipita\u00e7\u00e3o de n\u00edquel.","provas":[{"id":18370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais","id":10017},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-recursos-hidricos-area-analise-de-parametros-ambientais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":636326,"hashId":"00a64f6a00941daa9eea44eba037f72b","enunciado":"<p align=justify>Reagentes org\u00e2nicos podem ser utilizados como\r\nprecipitantes de c\u00e1tions met\u00e1licos como, por exemplo, a\r\ndimetilglioxima na precipita\u00e7\u00e3o de n\u00edquel.<\/p>","resposta":2207516,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2207516,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2207517,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na an\u00e1lise gravim\u00e9trica, o analito deve ser isolado da amostra e pesado na forma mais pura poss\u00edvel. Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 gravimetria.","id":300145,"enunciado":"<p align=justify>Na an\u00e1lise gravim\u00e9trica, o analito deve ser isolado da amostra e\r\npesado na forma mais pura poss\u00edvel. Julgue os itens seguintes,\r\nrelativos \u00e0 gravimetria.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/636326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais","id":10017}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na an\u00e1lise volum\u00e9trica, a concentra\u00e7\u00e3o do analito \u00e9 determinada medindo-se o volume da solu\u00e7\u00e3o de um determinado reagente, de concentra\u00e7\u00e3o conhecida, gasto para consumir todo o analito da amostra.","provas":[{"id":18370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais","id":10017},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-recursos-hidricos-area-analise-de-parametros-ambientais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":636329,"hashId":"35944f2649e9af1b96e1b7a40e1fb78d","enunciado":"<p align=justify>Na an\u00e1lise volum\u00e9trica, a concentra\u00e7\u00e3o do analito \u00e9\r\ndeterminada medindo-se o volume da solu\u00e7\u00e3o de um\r\ndeterminado reagente, de concentra\u00e7\u00e3o conhecida, gasto\r\npara consumir todo o analito da amostra.<\/p>","resposta":2207522,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2207522,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2207523,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300146,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18370\/17.gif><\/P>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/636329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais","id":10017}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor do coeficiente de correla\u00e7\u00e3o r, em uma rela\u00e7\u00e3o linear, deve estar entre -1 e +1. Valores de r que tendem a zero indicam que x e y t\u00eam rela\u00e7\u00e3o linear.","provas":[{"id":18370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais","id":10017},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-recursos-hidricos-area-analise-de-parametros-ambientais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":636342,"hashId":"015358f61bb0a1618ddbb4833b9418e4","enunciado":"<p align=justify>O valor do coeficiente de correla\u00e7\u00e3o r, em uma rela\u00e7\u00e3o\r\nlinear, deve estar entre -1 e +1. Valores de r que tendem a\r\nzero indicam que x e y t\u00eam rela\u00e7\u00e3o linear.<\/p>","resposta":2207549,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2207548,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2207549,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A estat\u00edstica \u00e9 importante ferramenta para v\u00e1rias \u00e1reas do conhecimento, como biologia, qu\u00edmica, meio ambiente, f\u00edsica, psicologia, engenharia e v\u00e1rias outras, usada para estimar a confiabilidade dos dados. Os m\u00e9todos estat\u00edsticos e probabil\u00edsticos permitem que analistas fa\u00e7am julgamentos com mais seguran\u00e7a. Julgue os itens subseq\u00fcentes, que se referem \u00e0 probabilidade e \u00e0 estat\u00edstica.","id":300147,"enunciado":"<p align=justify>A estat\u00edstica \u00e9 importante ferramenta para v\u00e1rias \u00e1reas do\r\nconhecimento, como biologia, qu\u00edmica, meio ambiente, f\u00edsica,\r\npsicologia, engenharia e v\u00e1rias outras, usada para estimar a\r\nconfiabilidade dos dados. Os m\u00e9todos estat\u00edsticos e\r\nprobabil\u00edsticos permitem que analistas fa\u00e7am julgamentos com\r\nmais seguran\u00e7a. Julgue os itens subseq\u00fcentes, que se referem \u00e0\r\nprobabilidade e \u00e0 estat\u00edstica.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Correla\u00e7\u00e3o Linear","oab":false,"nome":"Correla\u00e7\u00e3o Linear","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7254,"slug":"estatistica-correlacao-linear"}],"slug":"estatistica\/636342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais","id":10017}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \u00e1gua para abastecimento, o pH \u00e9 importante caracter\u00edstica a ser monitorada, j\u00e1 que afeta o processo de tratamento dessa \u00e1gua e pode contribuir para a corros\u00e3o de estruturas hidr\u00e1ulicas e do sistema de distribui\u00e7\u00e3o. A corros\u00e3o retira constituintes presentes na \u00e1gua como, por exemplo, o ferro.","provas":[{"id":18370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais","id":10017},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-recursos-hidricos-area-analise-de-parametros-ambientais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":636351,"hashId":"5234ba5574eb60ad20b9899c51d0adcc","enunciado":"<p align=justify>Em \u00e1gua para abastecimento, o pH \u00e9 importante\r\ncaracter\u00edstica a ser monitorada, j\u00e1 que afeta o processo de\r\ntratamento dessa \u00e1gua e pode contribuir para a corros\u00e3o de\r\nestruturas hidr\u00e1ulicas e do sistema de distribui\u00e7\u00e3o. A\r\ncorros\u00e3o retira constituintes presentes na \u00e1gua como, por\r\nexemplo, o ferro.<\/p>","resposta":2207567,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2207566,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2207567,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A qualidade da \u00e1gua deve ser monitorada com severa responsabilidade, j\u00e1 que todas as formas de vida existentes na Terra dependem desse material. Mais de 97 % da \u00e1gua do nosso planeta \u00e9 marinha e tr\u00eas quartos da \u00e1gua doce est\u00e3o presas em geleiras e calotas polares. Lagos e rios s\u00e3o as principais fontes de \u00e1gua pot\u00e1vel, o que corresponde a menos de 0,01 % do suprimento total de \u00e1gua. Uma gest\u00e3o integrada das \u00e1guas deve planejar, regular e controlar o seu uso, preservar e recuperar recursos h\u00eddricos e ecossistemas aqu\u00e1ticos. Julgue os itens seguintes quanto ao monitoramento da qualidade da \u00e1gua e \u00e0s suas caracter\u00edsticas f\u00edsico-qu\u00edmicas.","id":300149,"enunciado":"<p align=justify>A qualidade da \u00e1gua deve ser monitorada com severa\r\nresponsabilidade, j\u00e1 que todas as formas de vida existentes na\r\nTerra dependem desse material. Mais de 97 % da \u00e1gua do nosso\r\nplaneta \u00e9 marinha e tr\u00eas quartos da \u00e1gua doce est\u00e3o presas em\r\ngeleiras e calotas polares. Lagos e rios s\u00e3o as principais fontes de\r\n\u00e1gua pot\u00e1vel, o que corresponde a menos de 0,01 % do\r\nsuprimento total de \u00e1gua. Uma gest\u00e3o integrada das \u00e1guas deve\r\nplanejar, regular e controlar o seu uso, preservar e recuperar\r\nrecursos h\u00eddricos e ecossistemas aqu\u00e1ticos. Julgue os itens\r\nseguintes quanto ao monitoramento da qualidade da \u00e1gua e \u00e0s\r\nsuas caracter\u00edsticas f\u00edsico-qu\u00edmicas.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"}],"slug":"quimica\/636351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais","id":10017}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Conven\u00e7\u00e3o de Basil\u00e9ia, gerenciada pelo Programa para o Meio Ambiente das Na\u00e7\u00f5es Unidas (PNUMA), ratificada em 1993 pelo Brasil, pro\u00edbe a importa\u00e7\u00e3o e a exporta\u00e7\u00e3o de res\u00edduos t\u00f3xicos sem o consentimento das partes.","provas":[{"id":18370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais","id":10017},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-recursos-hidricos-area-analise-de-parametros-ambientais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":636356,"hashId":"2e53adbbc20a52b39b31bf1dd758260f","enunciado":"<p align=justify>A Conven\u00e7\u00e3o de Basil\u00e9ia, gerenciada pelo Programa para o\r\nMeio Ambiente das Na\u00e7\u00f5es Unidas (PNUMA), ratificada em\r\n1993 pelo Brasil, pro\u00edbe a importa\u00e7\u00e3o e a exporta\u00e7\u00e3o de\r\nres\u00edduos t\u00f3xicos sem o consentimento das partes.<\/p>","resposta":2207576,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2207576,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2207577,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O meio ambiente, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, tem sido tema essencial das pol\u00edticas p\u00fablicas, pois \u00e9 cada vez maior o n\u00famero de pessoas que sofrem com a sua degrada\u00e7\u00e3o, o que aumenta as amea\u00e7as \u00e0 sa\u00fade e ao bem-estar social. Os res\u00edduos t\u00f3xicos gerados pela a\u00e7\u00e3o antropog\u00eanica no planeta devem ter a sua gera\u00e7\u00e3o minimizada \u2014 quanto menor, melhor\u2014, o que demanda solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e economicamente vi\u00e1veis, de acordo com a melhor tecnologia dispon\u00edvel. A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente (Lei n.\u00ba 6.938\/1981), a Lei dos Crimes Ambientais (Lei n.\u00ba 9.605\/1998), o Conselho Nacional de Meio Ambiente (CONAMA) e as pol\u00edticas estaduais de meio ambiente s\u00e3o importantes instrumentos para a melhoria da qualidade ambiental em todo o pa\u00eds. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":300150,"enunciado":"<p align=justify>O meio ambiente, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, tem sido tema essencial\r\ndas pol\u00edticas p\u00fablicas, pois \u00e9 cada vez maior o n\u00famero de pessoas\r\nque sofrem com a sua degrada\u00e7\u00e3o, o que aumenta as amea\u00e7as \u00e0\r\nsa\u00fade e ao bem-estar social. Os res\u00edduos t\u00f3xicos gerados pela\r\na\u00e7\u00e3o antropog\u00eanica no planeta devem ter a sua gera\u00e7\u00e3o\r\nminimizada \u2014 quanto menor, melhor\u2014, o que demanda solu\u00e7\u00f5es\r\nt\u00e9cnicas e economicamente vi\u00e1veis, de acordo com a melhor\r\ntecnologia dispon\u00edvel. A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente\r\n(Lei n.\u00ba 6.938\/1981), a Lei dos Crimes Ambientais (Lei n.\u00ba\r\n9.605\/1998), o Conselho Nacional de Meio Ambiente\r\n(CONAMA) e as pol\u00edticas estaduais de meio ambiente s\u00e3o\r\nimportantes instrumentos para a melhoria da qualidade ambiental\r\nem todo o pa\u00eds. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/636356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais","id":10017}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Independentemente de o res\u00edduo ser s\u00f3lido ou l\u00edquido, a destina\u00e7\u00e3o final deve sempre ser feita conforme normas e procedimentos exigidos pelo \u00f3rg\u00e3o estadual de meio ambiente.","provas":[{"id":18370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais","id":10017},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-recursos-hidricos-area-analise-de-parametros-ambientais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":636359,"hashId":"ce8ec2e4489993fe717d8a6c5ba3b5fe","enunciado":"<p align=justify>Independentemente de o res\u00edduo ser s\u00f3lido ou l\u00edquido, a\r\ndestina\u00e7\u00e3o final deve sempre ser feita conforme normas e\r\nprocedimentos exigidos pelo \u00f3rg\u00e3o estadual de meio\r\nambiente.<\/p>","resposta":2207582,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2207582,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2207583,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O meio ambiente, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, tem sido tema essencial das pol\u00edticas p\u00fablicas, pois \u00e9 cada vez maior o n\u00famero de pessoas que sofrem com a sua degrada\u00e7\u00e3o, o que aumenta as amea\u00e7as \u00e0 sa\u00fade e ao bem-estar social. Os res\u00edduos t\u00f3xicos gerados pela a\u00e7\u00e3o antropog\u00eanica no planeta devem ter a sua gera\u00e7\u00e3o minimizada \u2014 quanto menor, melhor\u2014, o que demanda solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e economicamente vi\u00e1veis, de acordo com a melhor tecnologia dispon\u00edvel. A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente (Lei n.\u00ba 6.938\/1981), a Lei dos Crimes Ambientais (Lei n.\u00ba 9.605\/1998), o Conselho Nacional de Meio Ambiente (CONAMA) e as pol\u00edticas estaduais de meio ambiente s\u00e3o importantes instrumentos para a melhoria da qualidade ambiental em todo o pa\u00eds. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":300150,"enunciado":"<p align=justify>O meio ambiente, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, tem sido tema essencial\r\ndas pol\u00edticas p\u00fablicas, pois \u00e9 cada vez maior o n\u00famero de pessoas\r\nque sofrem com a sua degrada\u00e7\u00e3o, o que aumenta as amea\u00e7as \u00e0\r\nsa\u00fade e ao bem-estar social. Os res\u00edduos t\u00f3xicos gerados pela\r\na\u00e7\u00e3o antropog\u00eanica no planeta devem ter a sua gera\u00e7\u00e3o\r\nminimizada \u2014 quanto menor, melhor\u2014, o que demanda solu\u00e7\u00f5es\r\nt\u00e9cnicas e economicamente vi\u00e1veis, de acordo com a melhor\r\ntecnologia dispon\u00edvel. A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente\r\n(Lei n.\u00ba 6.938\/1981), a Lei dos Crimes Ambientais (Lei n.\u00ba\r\n9.605\/1998), o Conselho Nacional de Meio Ambiente\r\n(CONAMA) e as pol\u00edticas estaduais de meio ambiente s\u00e3o\r\nimportantes instrumentos para a melhoria da qualidade ambiental\r\nem todo o pa\u00eds. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/636359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais","id":10017}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cadastro t\u00e9cnico federal de atividades potencialmente poluidoras ou utilizadoras de recursos ambientais \u00e9 instrumento volunt\u00e1rio de registro exclusivamente de pessoas jur\u00eddicas que se dedicam a atividades potencialmente poluidoras.","provas":[{"id":18370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais","id":10017},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-recursos-hidricos-area-analise-de-parametros-ambientais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":636361,"hashId":"bba4adfa6433a3e61f8882b5184de8e9","enunciado":"<p align=justify>O cadastro t\u00e9cnico federal de atividades potencialmente\r\npoluidoras ou utilizadoras de recursos ambientais \u00e9\r\ninstrumento volunt\u00e1rio de registro exclusivamente de pessoas\r\njur\u00eddicas que se dedicam a atividades potencialmente\r\npoluidoras.<\/p>","resposta":2207587,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2207586,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2207587,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O meio ambiente, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, tem sido tema essencial das pol\u00edticas p\u00fablicas, pois \u00e9 cada vez maior o n\u00famero de pessoas que sofrem com a sua degrada\u00e7\u00e3o, o que aumenta as amea\u00e7as \u00e0 sa\u00fade e ao bem-estar social. Os res\u00edduos t\u00f3xicos gerados pela a\u00e7\u00e3o antropog\u00eanica no planeta devem ter a sua gera\u00e7\u00e3o minimizada \u2014 quanto menor, melhor\u2014, o que demanda solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e economicamente vi\u00e1veis, de acordo com a melhor tecnologia dispon\u00edvel. A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente (Lei n.\u00ba 6.938\/1981), a Lei dos Crimes Ambientais (Lei n.\u00ba 9.605\/1998), o Conselho Nacional de Meio Ambiente (CONAMA) e as pol\u00edticas estaduais de meio ambiente s\u00e3o importantes instrumentos para a melhoria da qualidade ambiental em todo o pa\u00eds. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":300150,"enunciado":"<p align=justify>O meio ambiente, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, tem sido tema essencial\r\ndas pol\u00edticas p\u00fablicas, pois \u00e9 cada vez maior o n\u00famero de pessoas\r\nque sofrem com a sua degrada\u00e7\u00e3o, o que aumenta as amea\u00e7as \u00e0\r\nsa\u00fade e ao bem-estar social. Os res\u00edduos t\u00f3xicos gerados pela\r\na\u00e7\u00e3o antropog\u00eanica no planeta devem ter a sua gera\u00e7\u00e3o\r\nminimizada \u2014 quanto menor, melhor\u2014, o que demanda solu\u00e7\u00f5es\r\nt\u00e9cnicas e economicamente vi\u00e1veis, de acordo com a melhor\r\ntecnologia dispon\u00edvel. A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente\r\n(Lei n.\u00ba 6.938\/1981), a Lei dos Crimes Ambientais (Lei n.\u00ba\r\n9.605\/1998), o Conselho Nacional de Meio Ambiente\r\n(CONAMA) e as pol\u00edticas estaduais de meio ambiente s\u00e3o\r\nimportantes instrumentos para a melhoria da qualidade ambiental\r\nem todo o pa\u00eds. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/636361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais","id":10017}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de dispersantes qu\u00edmicos em casos de derramamento de \u00f3leo no mar \u00e9 regulado pelo CONAMA.","provas":[{"id":18370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais","id":10017},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-recursos-hidricos-area-analise-de-parametros-ambientais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":636363,"hashId":"834720f81b5d285db243a1cae39078ce","enunciado":"<p align=justify>O uso de dispersantes qu\u00edmicos em casos de derramamento\r\nde \u00f3leo no mar \u00e9 regulado pelo CONAMA.<\/p>","resposta":2207590,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2207590,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2207591,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O meio ambiente, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, tem sido tema essencial das pol\u00edticas p\u00fablicas, pois \u00e9 cada vez maior o n\u00famero de pessoas que sofrem com a sua degrada\u00e7\u00e3o, o que aumenta as amea\u00e7as \u00e0 sa\u00fade e ao bem-estar social. Os res\u00edduos t\u00f3xicos gerados pela a\u00e7\u00e3o antropog\u00eanica no planeta devem ter a sua gera\u00e7\u00e3o minimizada \u2014 quanto menor, melhor\u2014, o que demanda solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e economicamente vi\u00e1veis, de acordo com a melhor tecnologia dispon\u00edvel. A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente (Lei n.\u00ba 6.938\/1981), a Lei dos Crimes Ambientais (Lei n.\u00ba 9.605\/1998), o Conselho Nacional de Meio Ambiente (CONAMA) e as pol\u00edticas estaduais de meio ambiente s\u00e3o importantes instrumentos para a melhoria da qualidade ambiental em todo o pa\u00eds. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":300150,"enunciado":"<p align=justify>O meio ambiente, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, tem sido tema essencial\r\ndas pol\u00edticas p\u00fablicas, pois \u00e9 cada vez maior o n\u00famero de pessoas\r\nque sofrem com a sua degrada\u00e7\u00e3o, o que aumenta as amea\u00e7as \u00e0\r\nsa\u00fade e ao bem-estar social. Os res\u00edduos t\u00f3xicos gerados pela\r\na\u00e7\u00e3o antropog\u00eanica no planeta devem ter a sua gera\u00e7\u00e3o\r\nminimizada \u2014 quanto menor, melhor\u2014, o que demanda solu\u00e7\u00f5es\r\nt\u00e9cnicas e economicamente vi\u00e1veis, de acordo com a melhor\r\ntecnologia dispon\u00edvel. A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente\r\n(Lei n.\u00ba 6.938\/1981), a Lei dos Crimes Ambientais (Lei n.\u00ba\r\n9.605\/1998), o Conselho Nacional de Meio Ambiente\r\n(CONAMA) e as pol\u00edticas estaduais de meio ambiente s\u00e3o\r\nimportantes instrumentos para a melhoria da qualidade ambiental\r\nem todo o pa\u00eds. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/636363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais","id":10017}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Existe rela\u00e7\u00e3o direta entre o fator de atrito dentro da tubula\u00e7\u00e3o e o n\u00famero de Reynolds. Essa rela\u00e7\u00e3o pode ser descrita por uma fun\u00e7\u00e3o cont\u00ednua.","provas":[{"id":18370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais","id":10017},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-recursos-hidricos-area-analise-de-parametros-ambientais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - T\u00e9cnico de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea An\u00e1lise de Par\u00e2metros Ambientais - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":636365,"hashId":"9807b9c50515d84fd38e3489d57a1645","enunciado":"<p align=justify>Existe rela\u00e7\u00e3o direta entre o fator de atrito dentro da\r\ntubula\u00e7\u00e3o e o n\u00famero de Reynolds. Essa rela\u00e7\u00e3o pode ser\r\ndescrita por uma fun\u00e7\u00e3o cont\u00ednua.<\/p>","resposta":2207595,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2207594,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2207595,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua pot\u00e1vel em uma fazenda, usualmente bombeia-se a \u00e1gua de um po\u00e7o artesiano at\u00e9 uma caixa d\u2019\u00e1gua e essa \u00e1gua \u00e9 distribu\u00edda, por efeito da gravidade, aos pontos de consumo. A respeito do escoamento da \u00e1gua, julgue os itens que se seguem.","id":300151,"enunciado":"<p align=justify>Na distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua pot\u00e1vel em uma fazenda, usualmente\r\nbombeia-se a \u00e1gua de um po\u00e7o artesiano at\u00e9 uma caixa d\u2019\u00e1gua e\r\nessa \u00e1gua \u00e9 distribu\u00edda, por efeito da gravidade, aos pontos de\r\nconsumo. A respeito do escoamento da \u00e1gua, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Recursos H\u00eddricos\/Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Engenharia de Recursos H\u00eddricos\/Hidr\u00e1ulica","pai":null,"assunto_raiz":398755,"materia":true,"id":398755,"slug":"engenharia-de-recursos-hidricos-hidraulica"}],"slug":"engenharia-de-recursos-hidricos-hidraulica\/636365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":10152}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O potenci\u00f4metro \u00e9 um transdutor que converte rota\u00e7\u00e3o ou deslocamento em uma diferen\u00e7a de potencial.","provas":[{"id":18762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":10152},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651311,"hashId":"f204d01ef144185bd6d06991a0948931","enunciado":"<p align=justify>O potenci\u00f4metro \u00e9 um transdutor que converte rota\u00e7\u00e3o ou\r\ndeslocamento em uma diferen\u00e7a de potencial.<\/p>","resposta":2244269,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2244269,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2244270,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O termo transdutor \u00e9 utilizado para descrever qualquer dispositivo que transforma uma grandeza f\u00edsica em uma grandeza el\u00e9trica, convertendo sinais correspondentes a press\u00e3o, for\u00e7a deslocamento, temperatura etc. em sinais el\u00e9tricos. Com rela\u00e7\u00e3o aos transdutores, julgue os itens seguintes.","id":303365,"enunciado":"<p align=justify>O termo transdutor \u00e9 utilizado para descrever qualquer\r\ndispositivo que transforma uma grandeza f\u00edsica em uma grandeza\r\nel\u00e9trica, convertendo sinais correspondentes a press\u00e3o, for\u00e7a\r\ndeslocamento, temperatura etc. em sinais el\u00e9tricos. Com rela\u00e7\u00e3o\r\naos transdutores, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":10152}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema apresentado tem controle em malha fechada porque a b\u00f3ia controla o n\u00edvel da \u00e1gua.","provas":[{"id":18762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":10152},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651324,"hashId":"00554b1e6c1a364938967cfd372ce966","enunciado":"<p align=justify>O sistema apresentado tem controle em malha fechada\r\nporque a b\u00f3ia controla o n\u00edvel da \u00e1gua.<\/p>","resposta":2244295,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2244295,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2244296,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 figura acima, que apresenta um sistema de controle de l\u00edquido, julgue os itens que se seguem.","id":303368,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18762\/22.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 figura acima, que apresenta um sistema de controle de l\u00edquido, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":10153}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Amostras de sangue s\u00e3o geralmente colhidas em jejum, mas pode-se fazer a coleta ap\u00f3s a ingest\u00e3o de alimentos, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 altera\u00e7\u00f5es nas dosagens bioqu\u00edmicas.","provas":[{"id":18763,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":10153},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651333,"hashId":"66ac082352b8f578b57b711aaf3fe760","enunciado":"<p align=justify>Amostras de sangue s\u00e3o geralmente colhidas em jejum, mas\r\npode-se fazer a coleta ap\u00f3s a ingest\u00e3o de alimentos, uma vez\r\nque n\u00e3o h\u00e1 altera\u00e7\u00f5es nas dosagens bioqu\u00edmicas.<\/p>","resposta":2244314,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2244313,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2244314,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A coleta de material \u00e9 o primeiro passo para todas as an\u00e1lises efetuadas em um laborat\u00f3rio cl\u00ednico. Nela e em todas as etapas seguintes, \u00e9 imprescind\u00edvel que se adote o procedimento correto e se utilize o material apropriado para se obter resultados exatos. Em face desse tema, julgue os seguintes itens.","id":303370,"enunciado":"<p align=justify>A coleta de material \u00e9 o primeiro passo para todas as an\u00e1lises\r\nefetuadas em um laborat\u00f3rio cl\u00ednico. Nela e em todas as etapas\r\nseguintes, \u00e9 imprescind\u00edvel que se adote o procedimento correto\r\ne se utilize o material apropriado para se obter resultados exatos.\r\nEm face desse tema, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":10153}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Amostras sob suspeita de presen\u00e7a de pat\u00f3genos ent\u00e9ricos devem ser refrigeradas, pois alguns bacilos coliformes produzem subst\u00e2ncias antimicrobianas que destroem pat\u00f3genos ent\u00e9ricos.","provas":[{"id":18763,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":10153},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651354,"hashId":"07e393c55907313988cf24e103fa64b9","enunciado":"<p align=justify>Amostras sob suspeita de presen\u00e7a de pat\u00f3genos ent\u00e9ricos\r\ndevem ser refrigeradas, pois alguns bacilos coliformes\r\nproduzem subst\u00e2ncias antimicrobianas que destroem\r\npat\u00f3genos ent\u00e9ricos.<\/p>","resposta":2244355,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2244355,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2244356,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De modo geral, os pacientes e a equipe de sa\u00fade n\u00e3o gostam, respectivamente, de coletar e examinar material fecal. Em detrimento desse n\u00e3o gostar, deve-se ter em mente a import\u00e2ncia do exame de fezes para o diagn\u00f3stico de dist\u00farbios e doen\u00e7as do trato gastrointestinal, do f\u00edgado e do p\u00e2ncreas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens que se seguem.","id":303376,"enunciado":"<p align=justify>De modo geral, os pacientes e a equipe de sa\u00fade n\u00e3o gostam,\r\nrespectivamente, de coletar e examinar material fecal. Em\r\ndetrimento desse n\u00e3o gostar, deve-se ter em mente a import\u00e2ncia\r\ndo exame de fezes para o diagn\u00f3stico de dist\u00farbios e doen\u00e7as do\r\ntrato gastrointestinal, do f\u00edgado e do p\u00e2ncreas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse\r\ntema, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":10153}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Amostras de fezes n\u00e3o devem entrar em contato com toalhas de papel ou papel higi\u00eanico, pois o bismuto presente nesses materiais interfere no exame.","provas":[{"id":18763,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":10153},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651355,"hashId":"aea5230fd0e21c30a46635d5972a2065","enunciado":"<p align=justify>Amostras de fezes n\u00e3o devem entrar em contato com toalhas\r\nde papel ou papel higi\u00eanico, pois o bismuto presente nesses\r\nmateriais interfere no exame.<\/p>","resposta":2244357,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2244357,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2244358,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De modo geral, os pacientes e a equipe de sa\u00fade n\u00e3o gostam, respectivamente, de coletar e examinar material fecal. Em detrimento desse n\u00e3o gostar, deve-se ter em mente a import\u00e2ncia do exame de fezes para o diagn\u00f3stico de dist\u00farbios e doen\u00e7as do trato gastrointestinal, do f\u00edgado e do p\u00e2ncreas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens que se seguem.","id":303376,"enunciado":"<p align=justify>De modo geral, os pacientes e a equipe de sa\u00fade n\u00e3o gostam,\r\nrespectivamente, de coletar e examinar material fecal. Em\r\ndetrimento desse n\u00e3o gostar, deve-se ter em mente a import\u00e2ncia\r\ndo exame de fezes para o diagn\u00f3stico de dist\u00farbios e doen\u00e7as do\r\ntrato gastrointestinal, do f\u00edgado e do p\u00e2ncreas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse\r\ntema, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":10153}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Exames para amostras com ovos e parasitas e de culturas para pat\u00f3genos ent\u00e9ricos podem ser solicitados em um mesmo pedido.","provas":[{"id":18763,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":10153},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651356,"hashId":"c1f7ef27454ae00f422db55ad923a9af","enunciado":"<p align=justify>Exames para amostras com ovos e parasitas e de culturas\r\npara pat\u00f3genos ent\u00e9ricos podem ser solicitados em um\r\nmesmo pedido.<\/p>","resposta":2244359,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2244359,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2244360,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De modo geral, os pacientes e a equipe de sa\u00fade n\u00e3o gostam, respectivamente, de coletar e examinar material fecal. Em detrimento desse n\u00e3o gostar, deve-se ter em mente a import\u00e2ncia do exame de fezes para o diagn\u00f3stico de dist\u00farbios e doen\u00e7as do trato gastrointestinal, do f\u00edgado e do p\u00e2ncreas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens que se seguem.","id":303376,"enunciado":"<p align=justify>De modo geral, os pacientes e a equipe de sa\u00fade n\u00e3o gostam,\r\nrespectivamente, de coletar e examinar material fecal. Em\r\ndetrimento desse n\u00e3o gostar, deve-se ter em mente a import\u00e2ncia\r\ndo exame de fezes para o diagn\u00f3stico de dist\u00farbios e doen\u00e7as do\r\ntrato gastrointestinal, do f\u00edgado e do p\u00e2ncreas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse\r\ntema, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":10153}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O teste cut\u00e2neo intrad\u00e9rmico com tuberculina detecta infec\u00e7\u00e3o por tuberculose, mas n\u00e3o distingue entre tuberculose ativa ou inativa.","provas":[{"id":18763,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":10153},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651358,"hashId":"c3eb7867fe8c358b8336108bfe3244c0","enunciado":"<p align=justify>O teste cut\u00e2neo intrad\u00e9rmico com tuberculina detecta\r\ninfec\u00e7\u00e3o por tuberculose, mas n\u00e3o distingue entre\r\ntuberculose ativa ou inativa.<\/p>","resposta":2244363,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2244363,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2244364,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":303377,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18763\/23.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":10153}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Beb\u00eas contaminados por citomegalov\u00edrus durante infec\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria da m\u00e3e tendem a desenvolver a doen\u00e7a de inclus\u00e3o citomeg\u00e1lica grave.","provas":[{"id":18763,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":10153},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651363,"hashId":"ee90bdd8dca22cc5b344bbb805302d8d","enunciado":"<p align=justify>Beb\u00eas contaminados por citomegalov\u00edrus durante infec\u00e7\u00e3o\r\nprim\u00e1ria da m\u00e3e tendem a desenvolver a doen\u00e7a de inclus\u00e3o\r\ncitomeg\u00e1lica grave.<\/p>","resposta":2244373,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2244373,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2244374,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":303377,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18763\/23.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":10153}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico laboratorial da doen\u00e7a de Chagas \u00e9 feito por meio de m\u00e9todos parasitol\u00f3gicos, uma vez que os m\u00e9todos radiol\u00f3gicos e os testes sorol\u00f3gicos t\u00eam baixa sensibilidade.","provas":[{"id":18763,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":10153},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651365,"hashId":"43bfe36ca4832e9208da891b2be4b738","enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico laboratorial da doen\u00e7a de Chagas \u00e9 feito por\r\nmeio de m\u00e9todos parasitol\u00f3gicos, uma vez que os m\u00e9todos\r\nradiol\u00f3gicos e os testes sorol\u00f3gicos t\u00eam baixa sensibilidade.<\/p>","resposta":2244378,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2244377,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2244378,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos a parasitologia e a micologia.","id":303378,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos a parasitologia e a\r\nmicologia.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":10153}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em soro ou plasma refrigerado, os n\u00edveis de glicose apresentam-se reduzidos.","provas":[{"id":18763,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":10153},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651372,"hashId":"aa36293e191a000a4fd4cbb7da834ed1","enunciado":"<p align=justify>Em soro ou plasma refrigerado, os n\u00edveis de glicose\r\napresentam-se reduzidos.<\/p>","resposta":2244392,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2244391,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2244392,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, que se referem a bioqu\u00edmica cl\u00ednica.","id":303380,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, que se referem a bioqu\u00edmica cl\u00ednica.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia","id":10154}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":18764,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia","id":10154},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651378,"hashId":"f6c7d24e56ec61602b668a4d86c17973","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18764\/33.gif><\/P>","resposta":2244403,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2244403,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2244404,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 indispens\u00e1vel para o t\u00e9cnico em radiologia o conhecimento de acidentes anat\u00f4micos e suas correspond\u00eancias com a anatomia topogr\u00e1fica. Nesse sentido, julgue as associa\u00e7\u00f5es radiografia do acidente\/s\u00edtio anat\u00f4mico propostas nos itens a seguir.","id":303381,"enunciado":"<p align=justify>\u00c9 indispens\u00e1vel para o t\u00e9cnico em radiologia o conhecimento de\r\nacidentes anat\u00f4micos e suas correspond\u00eancias com a anatomia\r\ntopogr\u00e1fica. Nesse sentido, julgue as associa\u00e7\u00f5es radiografia do\r\nacidente\/s\u00edtio anat\u00f4mico propostas nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia","id":10154}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":18764,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia","id":10154},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651384,"hashId":"1f2b6ce8bc209aa12b6bb91745546294","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18764\/47.gif><\/P>","resposta":2244416,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2244415,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2244416,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 indispens\u00e1vel para o t\u00e9cnico em radiologia o conhecimento de acidentes anat\u00f4micos e suas correspond\u00eancias com a anatomia topogr\u00e1fica. Nesse sentido, julgue as associa\u00e7\u00f5es radiografia do acidente\/s\u00edtio anat\u00f4mico propostas nos itens a seguir.","id":303381,"enunciado":"<p align=justify>\u00c9 indispens\u00e1vel para o t\u00e9cnico em radiologia o conhecimento de\r\nacidentes anat\u00f4micos e suas correspond\u00eancias com a anatomia\r\ntopogr\u00e1fica. Nesse sentido, julgue as associa\u00e7\u00f5es radiografia do\r\nacidente\/s\u00edtio anat\u00f4mico propostas nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia","id":10154}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":18764,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia","id":10154},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651385,"hashId":"f28377de532a1ec568b3a029a42da5e8","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18764\/48.gif><\/p>","resposta":2244418,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2244417,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2244418,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 indispens\u00e1vel para o t\u00e9cnico em radiologia o conhecimento de acidentes anat\u00f4micos e suas correspond\u00eancias com a anatomia topogr\u00e1fica. Nesse sentido, julgue as associa\u00e7\u00f5es radiografia do acidente\/s\u00edtio anat\u00f4mico propostas nos itens a seguir.","id":303381,"enunciado":"<p align=justify>\u00c9 indispens\u00e1vel para o t\u00e9cnico em radiologia o conhecimento de\r\nacidentes anat\u00f4micos e suas correspond\u00eancias com a anatomia\r\ntopogr\u00e1fica. Nesse sentido, julgue as associa\u00e7\u00f5es radiografia do\r\nacidente\/s\u00edtio anat\u00f4mico propostas nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia","id":10154}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":18764,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia","id":10154},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651388,"hashId":"b10a8ac50033c8d20e9628e1ee588d92","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18764\/51.gif><\/P>","resposta":2244424,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2244423,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2244424,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 indispens\u00e1vel para o t\u00e9cnico em radiologia o conhecimento de acidentes anat\u00f4micos e suas correspond\u00eancias com a anatomia topogr\u00e1fica. Nesse sentido, julgue as associa\u00e7\u00f5es radiografia do acidente\/s\u00edtio anat\u00f4mico propostas nos itens a seguir.","id":303381,"enunciado":"<p align=justify>\u00c9 indispens\u00e1vel para o t\u00e9cnico em radiologia o conhecimento de\r\nacidentes anat\u00f4micos e suas correspond\u00eancias com a anatomia\r\ntopogr\u00e1fica. Nesse sentido, julgue as associa\u00e7\u00f5es radiografia do\r\nacidente\/s\u00edtio anat\u00f4mico propostas nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia","id":10154}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto maior for a colima\u00e7\u00e3o, menor ser\u00e1 a quantidade de radia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria.","provas":[{"id":18764,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia","id":10154},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651398,"hashId":"db13c2f0fa4962bae44cb0936e8996c1","enunciado":"<p align=justify>Quanto maior for a colima\u00e7\u00e3o, menor ser\u00e1 a quantidade de\r\nradia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria.<\/p>","resposta":2244443,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2244443,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2244444,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 responsabilidade do t\u00e9cnico em radiologia certificar-se de que a dose de radia\u00e7\u00e3o recebida tanto pelo paciente quanto pelo examinador seja a m\u00ednima poss\u00edvel. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 monitoriza\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica, julgue os itens que se seguem.","id":303383,"enunciado":"<p align=justify>\u00c9 responsabilidade do t\u00e9cnico em radiologia certificar-se de que\r\na dose de radia\u00e7\u00e3o recebida tanto pelo paciente quanto pelo\r\nexaminador seja a m\u00ednima poss\u00edvel. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0\r\nmonitoriza\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia","id":10154}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico em radiologia deve fazer todos os exames radiol\u00f3gicos que estiverem marcados, ainda que o aparelho esteja com defeito que resulte em sobreexposi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18764,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia","id":10154},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651401,"hashId":"222ba89ec3e3678769bb84882b46fff9","enunciado":"<p align=justify>Um t\u00e9cnico em radiologia deve fazer todos os exames\r\nradiol\u00f3gicos que estiverem marcados, ainda que o aparelho\r\nesteja com defeito que resulte em sobreexposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2244450,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2244449,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2244450,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0 conduta \u00e9tica dos t\u00e9cnicos em radiologia.","id":303384,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0 conduta \u00e9tica dos\r\nt\u00e9cnicos em radiologia.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia","id":10154}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mesmo em casos de emerg\u00eancia, na aus\u00eancia de m\u00e9dico radiologista, o t\u00e9cnico n\u00e3o pode dar ao paciente um diagn\u00f3stico de pneumonia.","provas":[{"id":18764,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia","id":10154},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651402,"hashId":"2240d2dc3b7731a1215f8cb71617451e","enunciado":"<p align=justify>Mesmo em casos de emerg\u00eancia, na aus\u00eancia de m\u00e9dico\r\nradiologista, o t\u00e9cnico n\u00e3o pode dar ao paciente um\r\ndiagn\u00f3stico de pneumonia.<\/p>","resposta":2244451,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2244451,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2244452,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0 conduta \u00e9tica dos t\u00e9cnicos em radiologia.","id":303384,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0 conduta \u00e9tica dos\r\nt\u00e9cnicos em radiologia.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia","id":10154}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na proje\u00e7\u00e3o obl\u00edqua m\u00e9dio-lateral, deve haver angula\u00e7\u00e3o do aparelho, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vertical, de 60o.","provas":[{"id":18764,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia","id":10154},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651410,"hashId":"76e7a5d5a2527309dbe0949ae3e7f388","enunciado":"<p align=justify>Na proje\u00e7\u00e3o obl\u00edqua m\u00e9dio-lateral, deve haver angula\u00e7\u00e3o do\r\naparelho, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vertical, de 60o.<\/p>","resposta":2244468,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2244467,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2244468,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O posicionamento preciso e cuidadoso da mama durante a mamografia \u00e9 fundamental na detec\u00e7\u00e3o precoce do c\u00e2ncer de mama. Julgue os itens a seguir, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mamografia.","id":303385,"enunciado":"<p align=justify>O posicionamento preciso e cuidadoso da mama durante a\r\nmamografia \u00e9 fundamental na detec\u00e7\u00e3o precoce do c\u00e2ncer de\r\nmama. Julgue os itens a seguir, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mamografia.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia","id":10154}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A compress\u00e3o uret\u00e9rica \u00e9 realizada em ambos os flancos do paciente.","provas":[{"id":18764,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia","id":10154},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651411,"hashId":"f4bde3871683743c7ffb8362e49921f3","enunciado":"<p align=justify>A compress\u00e3o uret\u00e9rica \u00e9 realizada em ambos os flancos do\r\npaciente.<\/p>","resposta":2244470,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2244469,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2244470,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da urografia excretora, julgue os itens seguintes.","id":303386,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da urografia excretora, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia","id":10154}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Toda a rotina da urografia excretora deve ser realizada com o paciente em posi\u00e7\u00e3o supina.","provas":[{"id":18764,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia","id":10154},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651413,"hashId":"33fc6491426d1d840171f58899349683","enunciado":"<p align=justify>Toda a rotina da urografia excretora deve ser realizada com\r\no paciente em posi\u00e7\u00e3o supina.<\/p>","resposta":2244474,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2244473,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2244474,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da urografia excretora, julgue os itens seguintes.","id":303386,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da urografia excretora, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia","id":10154}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os seios etmoidais s\u00e3o bem visualizados na proje\u00e7\u00e3o submentov\u00e9rtice.","provas":[{"id":18764,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia","id":10154},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651424,"hashId":"9afee3936125107fea63067fee31b43b","enunciado":"<p align=justify>Os seios etmoidais s\u00e3o bem visualizados na proje\u00e7\u00e3o\r\nsubmentov\u00e9rtice.<\/p>","resposta":2244496,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2244496,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2244497,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das radiografias dos ossos da face, incluindo os seios paranasais, julgue os itens a seguir.","id":303389,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das radiografias dos ossos da face, incluindo os seios\r\nparanasais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia","id":10154}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na proje\u00e7\u00e3o parietoacantal, s\u00e3o bem visualizados os seios maxilares.","provas":[{"id":18764,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia","id":10154},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651425,"hashId":"0f98eddc8ef7a03c0330603d80af8513","enunciado":"<p align=justify>Na proje\u00e7\u00e3o parietoacantal, s\u00e3o bem visualizados os seios\r\nmaxilares.<\/p>","resposta":2244498,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2244498,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2244499,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das radiografias dos ossos da face, incluindo os seios paranasais, julgue os itens a seguir.","id":303389,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das radiografias dos ossos da face, incluindo os seios\r\nparanasais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Turismo","id":10155}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O turismo \u00e9 um fen\u00f4meno social complexo e diversificado, que pode ser classificado por diferentes crit\u00e9rios.","provas":[{"id":18765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Turismo","id":10155},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-em-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Turismo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651439,"hashId":"ce71f06be7e5176eca61214bb1de5ebc","enunciado":"<p align=justify>O turismo \u00e9 um fen\u00f4meno social complexo e diversificado,\r\nque pode ser classificado por diferentes crit\u00e9rios.<\/p>","resposta":2244559,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2244559,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2244560,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, planejamento e organiza\u00e7\u00e3o do turismo, julgue os itens seguintes.","id":303390,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, planejamento e organiza\u00e7\u00e3o do\r\nturismo, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Turismologia","oab":false,"nome":"Turismologia","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":422510,"slug":"turismo-e-hotelaria-turismologia"}],"slug":"turismo-e-hotelaria\/651439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Turismo","id":10155}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O turismo cultural tem por objetivo levar o turista a conhecer bens materiais e imateriais produzidos pelos habitantes de uma dada regi\u00e3o e que caracterizam a cultura local.","provas":[{"id":18765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Turismo","id":10155},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-em-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Turismo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651445,"hashId":"cd7ae07eada3f7be86dd41378790d54b","enunciado":"<p align=justify>O turismo cultural tem por objetivo levar o turista a conhecer\r\nbens materiais e imateriais produzidos pelos habitantes de\r\numa dada regi\u00e3o e que caracterizam a cultura local.<\/p>","resposta":2244571,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2244571,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2244572,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, planejamento e organiza\u00e7\u00e3o do turismo, julgue os itens seguintes.","id":303390,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, planejamento e organiza\u00e7\u00e3o do\r\nturismo, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Turismo Cultural","oab":false,"nome":"Turismo Cultural","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":422512,"slug":"turismo-e-hotelaria-turismo-cultural"}],"slug":"turismo-e-hotelaria\/651445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Turismo","id":10155}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como \u00e9 o elemento gerador de lucro em uma destina\u00e7\u00e3o tur\u00edstica, a superestrutura necess\u00e1ria deve ser sempre desenvolvida pelo setor privado.","provas":[{"id":18765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Turismo","id":10155},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-em-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Turismo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651456,"hashId":"570d7a84fe67dcb4ce78e56c3fdc2dcd","enunciado":"<p align=justify>Como \u00e9 o elemento gerador de lucro em uma destina\u00e7\u00e3o\r\ntur\u00edstica, a superestrutura necess\u00e1ria deve ser sempre\r\ndesenvolvida pelo setor privado.<\/p>","resposta":2244594,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2244593,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2244594,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, planejamento e organiza\u00e7\u00e3o do turismo, julgue os itens seguintes.","id":303390,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, planejamento e organiza\u00e7\u00e3o do\r\nturismo, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Turismologia","oab":false,"nome":"Turismologia","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":422510,"slug":"turismo-e-hotelaria-turismologia"}],"slug":"turismo-e-hotelaria\/651456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Turismo","id":10155}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As abordagens tradicionais operacionalizam e reduzem o turismo a um conjunto de atividades ou transa\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas. Entretanto, estudos recentes demonstram que deve-se analisar o significado e o conte\u00fado do turismo para os indiv\u00edduos.","provas":[{"id":18765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Turismo","id":10155},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-em-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Turismo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651464,"hashId":"ef62bf6f87b4591c168831e502620e5d","enunciado":"<p align=justify>As abordagens tradicionais operacionalizam e reduzem o\r\nturismo a um conjunto de atividades ou transa\u00e7\u00f5es\r\necon\u00f4micas. Entretanto, estudos recentes demonstram que\r\ndeve-se analisar o significado e o conte\u00fado do turismo para\r\nos indiv\u00edduos.<\/p>","resposta":2244615,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2244615,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2244616,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia, julgue os itens que se seguem.","id":303392,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18765\/54.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Turismologia","oab":false,"nome":"Turismologia","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":422510,"slug":"turismo-e-hotelaria-turismologia"}],"slug":"turismo-e-hotelaria\/651464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Turismo","id":10155}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pode-se identificar no campo acad\u00eamico, nas empresas e nos \u00f3rg\u00e3os governamentais tr\u00eas tend\u00eancias para a defini\u00e7\u00e3o de turismo: a econ\u00f4mica, a t\u00e9cnica e a hol\u00edstica.","provas":[{"id":18765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Turismo","id":10155},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-em-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Turismo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651471,"hashId":"f43a46ee24822324db1496715a6489fb","enunciado":"<p align=justify>Pode-se identificar no campo acad\u00eamico, nas empresas e nos\r\n\u00f3rg\u00e3os governamentais tr\u00eas tend\u00eancias para a defini\u00e7\u00e3o de\r\nturismo: a econ\u00f4mica, a t\u00e9cnica e a hol\u00edstica.<\/p>","resposta":2244632,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2244632,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2244633,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, quanto ao turismo.","id":303393,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, quanto ao turismo.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Turismologia","oab":false,"nome":"Turismologia","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":422510,"slug":"turismo-e-hotelaria-turismologia"}],"slug":"turismo-e-hotelaria\/651471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Turismo","id":10155}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas \u00e1reas de destina\u00e7\u00e3o tur\u00edstico-recreativas e de interesse hist\u00f3rico, art\u00edstico e cultural, o sistema de transportes \u00e9 essencial para manter o fluxo de deslocamento, independentemente dos servi\u00e7os receptivos e da realiza\u00e7\u00e3o de tours pelas operadoras tur\u00edsticas locais.","provas":[{"id":18765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Turismo","id":10155},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-em-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Turismo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651478,"hashId":"cb223343d1ed5200b8b0d77dbd53fb89","enunciado":"<p align=justify>Nas \u00e1reas de destina\u00e7\u00e3o tur\u00edstico-recreativas e de interesse\r\nhist\u00f3rico, art\u00edstico e cultural, o sistema de transportes \u00e9\r\nessencial para manter o fluxo de deslocamento,\r\nindependentemente dos servi\u00e7os receptivos e da realiza\u00e7\u00e3o de\r\ntours pelas operadoras tur\u00edsticas locais.<\/p>","resposta":2244646,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2244646,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2244647,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, quanto ao turismo.","id":303393,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, quanto ao turismo.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os Tur\u00edsticos","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os Tur\u00edsticos","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":422515,"slug":"turismo-e-hotelaria-servicos-turisticos"},{"nome_clean":"Transporte","oab":false,"nome":"Transporte","pai":422515,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":422517,"slug":"turismo-e-hotelaria-transporte"}],"slug":"turismo-e-hotelaria\/651478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Turismo","id":10155}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ag\u00eancias de viagens brasileiras produzem e vendem excurs\u00f5es no atacado.","provas":[{"id":18765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Turismo","id":10155},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-em-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Turismo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651482,"hashId":"5411bf9d728ab00df44972b27260ded4","enunciado":"<p align=justify>Ag\u00eancias de viagens brasileiras produzem e vendem\r\nexcurs\u00f5es no atacado.<\/p>","resposta":2244654,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2244654,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2244655,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, quanto ao turismo.","id":303393,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, quanto ao turismo.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os Tur\u00edsticos","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os Tur\u00edsticos","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":422515,"slug":"turismo-e-hotelaria-servicos-turisticos"},{"nome_clean":"Ag\u00eancia de Viagens e Excurs\u00f5es","oab":false,"nome":"Ag\u00eancia de Viagens e Excurs\u00f5es","pai":422515,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":422516,"slug":"turismo-e-hotelaria-agencia-de-viagens-e-excursoes"}],"slug":"turismo-e-hotelaria\/651482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Turismo","id":10155}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O objetivo principal da atividade tur\u00edstica \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de empregos.","provas":[{"id":18765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Turismo","id":10155},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-em-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Turismo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651484,"hashId":"3272fd22ae59adb8081cc394687534e2","enunciado":"<p align=justify>O objetivo principal da atividade tur\u00edstica \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de\r\nempregos.<\/p>","resposta":2244659,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2244658,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2244659,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, quanto ao turismo.","id":303393,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, quanto ao turismo.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Turismologia","oab":false,"nome":"Turismologia","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":422510,"slug":"turismo-e-hotelaria-turismologia"}],"slug":"turismo-e-hotelaria\/651484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Turismo","id":10155}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Turismo de sa\u00fade \u00e9 uma modalidade de turismo que se caracteriza principalmente pela identifica\u00e7\u00e3o de atrativos naturais, que propiciam a melhoria do bem-estar e da sa\u00fade, ou de atrativos transformados, como p\u00f3los de excel\u00eancia em algumas \u00e1reas cl\u00ednicas, por exemplo a oftalmologia e o tratamento de c\u00e2ncer.","provas":[{"id":18765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Turismo","id":10155},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-em-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Turismo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651487,"hashId":"e25e689b82cf2b8f5523b35d0c582b82","enunciado":"<p align=justify>Turismo de sa\u00fade \u00e9 uma modalidade de turismo que se\r\ncaracteriza principalmente pela identifica\u00e7\u00e3o de atrativos\r\nnaturais, que propiciam a melhoria do bem-estar e da sa\u00fade,\r\nou de atrativos transformados, como p\u00f3los de excel\u00eancia em\r\nalgumas \u00e1reas cl\u00ednicas, por exemplo a oftalmologia e o\r\ntratamento de c\u00e2ncer.<\/p>","resposta":2244664,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2244664,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2244665,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, quanto ao turismo.","id":303393,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, quanto ao turismo.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Segmentos do Turismo","oab":false,"nome":"Segmentos do Turismo","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":402775,"slug":"turismo-e-hotelaria-segmentos-do-turismo"}],"slug":"turismo-e-hotelaria\/651487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Turismo","id":10155}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1rea tur\u00edstica brasileira possui, como caracter\u00edstica, a presen\u00e7a de empresas com grande n\u00famero de profissionais com larga experi\u00eancia, por\u00e9m sem forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica espec\u00edfica na \u00e1rea tur\u00edstica.","provas":[{"id":18765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Turismo","id":10155},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-em-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Turismo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651491,"hashId":"e4cc3df006910d1fffafe3d59619a7b8","enunciado":"<p align=justify>A \u00e1rea tur\u00edstica brasileira possui, como caracter\u00edstica, a\r\npresen\u00e7a de empresas com grande n\u00famero de profissionais\r\ncom larga experi\u00eancia, por\u00e9m sem forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica\r\nespec\u00edfica na \u00e1rea tur\u00edstica.<\/p>","resposta":2244672,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2244672,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2244673,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, quanto ao turismo.","id":303393,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, quanto ao turismo.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Turismo e Hotelaria","oab":false,"nome":"Turismo e Hotelaria","pai":null,"assunto_raiz":394464,"materia":true,"id":394464,"slug":"turismo-e-hotelaria"},{"nome_clean":"Turismologia","oab":false,"nome":"Turismologia","pai":394464,"assunto_raiz":394464,"materia":false,"id":422510,"slug":"turismo-e-hotelaria-turismologia"}],"slug":"turismo-e-hotelaria\/651491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administrador","id":9946}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Francisco, no exerc\u00edcio de cargo p\u00fablico, presenciou fraude praticada por seu chefe imediato no ambiente organizacional. Nessa situa\u00e7\u00e3o, por ter consci\u00eancia de que seu trabalho \u00e9 regido por princ\u00edpios \u00e9ticos, Francisco agiu corretamente ao delatar seu chefe aos superiores.","provas":[{"id":18149,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administrador","id":9946},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administrador - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:32:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":626943,"hashId":"290fd283edaa40b110a1f5756e2f7b5a","enunciado":"<p align=justify>Francisco, no exerc\u00edcio de cargo p\u00fablico, presenciou fraude\r\npraticada por seu chefe imediato no ambiente\r\norganizacional. Nessa situa\u00e7\u00e3o, por ter consci\u00eancia de que\r\nseu trabalho \u00e9 regido por princ\u00edpios \u00e9ticos, Francisco agiu\r\ncorretamente ao delatar seu chefe aos superiores.<\/p>","resposta":2183741,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2183741,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2183742,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acerca da \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":298205,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica acerca da \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, seguida de uma\r\nassertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/626943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto","id":9947}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A identifica\u00e7\u00e3o de uma prancha, que deve conter o endere\u00e7o do projeto, os nomes dos propriet\u00e1rios e dos autores do projeto, deve ser feita mediante carimbo. Do lado esquerdo desse carimbo identificador, deve-se reservar espa\u00e7os para vistos, carimbos e registros relativos \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica do projeto.","provas":[{"id":18150,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto","id":9947},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":626945,"hashId":"dd4011077dd4a1579d2961fa7ec896a4","enunciado":"<p align=justify>A identifica\u00e7\u00e3o de uma prancha, que deve conter o endere\u00e7o\r\ndo projeto, os nomes dos propriet\u00e1rios e dos autores do\r\nprojeto, deve ser feita mediante carimbo. Do lado esquerdo\r\ndesse carimbo identificador, deve-se reservar espa\u00e7os para\r\nvistos, carimbos e registros relativos \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica\r\ndo projeto.<\/p>","resposta":2183746,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2183745,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2183746,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a t\u00e9cnicas de desenho, julgue os seguintes itens.","id":298206,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia a t\u00e9cnicas de desenho, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/626945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto","id":9947}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de curvas Splines quadr\u00e1ticas ou c\u00fabicas permite a adapta\u00e7\u00e3o a uma s\u00e9rie de pontos, facilitando constru\u00e7\u00f5es de formas org\u00e2nicas em desenhos de arquitetura, topogr\u00e1ficos, de estradas e de equipamentos.","provas":[{"id":18150,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto","id":9947},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":626953,"hashId":"2548bacd77a5b0feec6a4abe6e5346de","enunciado":"<p align=justify>A cria\u00e7\u00e3o de curvas Splines quadr\u00e1ticas ou c\u00fabicas permite\r\na adapta\u00e7\u00e3o a uma s\u00e9rie de pontos, facilitando constru\u00e7\u00f5es\r\nde formas org\u00e2nicas em desenhos de arquitetura,\r\ntopogr\u00e1ficos, de estradas e de equipamentos.<\/p>","resposta":2183761,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2183761,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2183762,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Atualmente, a quase totalidade dos escrit\u00f3rios de arquitetura trabalha com arquivos digitais e geralmente com o programa AutoCAD. Relativamente a comandos desse tipo de software, julgue os seguintes itens.","id":298209,"enunciado":"<p align=justify>Atualmente, a quase totalidade dos escrit\u00f3rios de arquitetura\r\ntrabalha com arquivos digitais e geralmente com o programa\r\nAutoCAD. Relativamente a comandos desse tipo de software,\r\njulgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":"arquitetura\/626953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto","id":9947}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A carta de ventos \u00e9 um instrumento \u00fatil para projetos de desenhos urbanos, permitindo representar os padr\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o e velocidade dos ventos para cada per\u00edodo do dia e cada m\u00eas em determinada localidade da cidade.","provas":[{"id":18150,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto","id":9947},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":626957,"hashId":"7c3e05e3e2f583941766fd303d22cf2a","enunciado":"<p align=justify>A carta de ventos \u00e9 um instrumento \u00fatil para projetos de\r\ndesenhos urbanos, permitindo representar os padr\u00f5es de\r\ndire\u00e7\u00e3o e velocidade dos ventos para cada per\u00edodo do dia e\r\ncada m\u00eas em determinada localidade da cidade.<\/p>","resposta":2183769,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2183769,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2183770,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, a respeito do controle de aspectos ambientais associados a edifica\u00e7\u00f5es.","id":298210,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, a respeito do controle de aspectos\r\nambientais associados a edifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"},{"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398812,"slug":"arquitetura-ventilacao"}],"slug":"arquitetura\/626957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto","id":9947}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O calor gerado pela resist\u00eancia de um condutor ao fluxo hidr\u00e1ulico de uma corrente el\u00e9trica \u00e9 conhecido como calor el\u00e9trico.","provas":[{"id":18150,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto","id":9947},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":626968,"hashId":"32efe3027ff3266b37a1ca043fca66a6","enunciado":"<p align=justify>O calor gerado pela resist\u00eancia de um condutor ao fluxo\r\nhidr\u00e1ulico de uma corrente el\u00e9trica \u00e9 conhecido como calor\r\nel\u00e9trico.<\/p>","resposta":2183792,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2183791,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2183792,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de especifica\u00e7\u00f5es de materiais e outros servi\u00e7os, como elevadores, ventila\u00e7\u00e3o, telefonia e preven\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandio, julgue os itens que se seguem.","id":298212,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de especifica\u00e7\u00f5es de materiais e outros servi\u00e7os, como\r\nelevadores, ventila\u00e7\u00e3o, telefonia e preven\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandio,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"},{"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"}],"slug":"arquitetura\/626968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto","id":9947}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se proceder ao arranjo de um canteiro de obras, \u00e9 correto considerar os princ\u00edpios b\u00e1sicos de integra\u00e7\u00e3o, minimiza\u00e7\u00e3o das dist\u00e2ncias, adequada disposi\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de estocagem e dos locais de trabalho, produtividade e flexibilidade.","provas":[{"id":18150,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto","id":9947},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":626977,"hashId":"90d80e16db661f525785eee08c26a2fb","enunciado":"<p align=justify>Ao se proceder ao arranjo de um canteiro de obras, \u00e9 correto\r\nconsiderar os princ\u00edpios b\u00e1sicos de integra\u00e7\u00e3o, minimiza\u00e7\u00e3o\r\ndas dist\u00e2ncias, adequada disposi\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de estocagem\r\ne dos locais de trabalho, produtividade e flexibilidade.<\/p>","resposta":2183809,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2183809,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2183810,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de canteiros de obra, julgue os itens que se seguem.","id":298214,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de canteiros de obra, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/626977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto","id":9947}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A argamassa pronta para revestimento j\u00e1 vem formulada e misturada a seco pelo fabricante, exigindo apenas o acr\u00e9scimo de \u00e1gua no local de sua utiliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18150,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto","id":9947},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":626982,"hashId":"a2b699b84abe872dff57a6ba55ced035","enunciado":"<p align=justify>A argamassa pronta para revestimento j\u00e1 vem formulada e\r\nmisturada a seco pelo fabricante, exigindo apenas o\r\nacr\u00e9scimo de \u00e1gua no local de sua utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2183819,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2183819,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2183820,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que detalhes bem explicados de acabamento e fechamento s\u00e3o de extrema import\u00e2ncia para um bom resultado da constru\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":298216,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que detalhes bem explicados de acabamento e\r\nfechamento s\u00e3o de extrema import\u00e2ncia para um bom resultado\r\nda constru\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/626982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto","id":9947}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao uso do solo e(ou) do subsolo, j\u00e1 h\u00e1 proibi\u00e7\u00e3o legal do uso indevido de agrot\u00f3xicos (Lei n. 7.802, de 11\/7\/o 1989) e do uso de merc\u00fario pr\u00f3ximo a len\u00e7\u00f3is, nascentes ou mesmo qualquer fluxo de \u00e1gua. Al\u00e9m disso, j\u00e1 existe a obrigatoriedade de execu\u00e7\u00e3o de planos de prote\u00e7\u00e3o ao solo e de combate \u00e0 eros\u00e3o (Lei n.\u00ba 6.662, de 25\/6\/1979), bem como regulamenta\u00e7\u00e3o para o garimpo.","provas":[{"id":18150,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto","id":9947},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":626991,"hashId":"fd928f1752cac695f08bb18e9e88ba83","enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao uso do solo e(ou) do subsolo, j\u00e1\r\nh\u00e1 proibi\u00e7\u00e3o legal do uso indevido de agrot\u00f3xicos\r\n(Lei n. 7.802, de 11\/7\/o 1989) e do uso de merc\u00fario pr\u00f3ximo\r\na len\u00e7\u00f3is, nascentes ou mesmo qualquer fluxo de \u00e1gua. Al\u00e9m\r\ndisso, j\u00e1 existe a obrigatoriedade de execu\u00e7\u00e3o de planos de\r\nprote\u00e7\u00e3o ao solo e de combate \u00e0 eros\u00e3o (Lei n.\u00ba 6.662, de\r\n25\/6\/1979), bem como regulamenta\u00e7\u00e3o para o garimpo.<\/p>","resposta":2183837,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2183837,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2183838,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da prote\u00e7\u00e3o do ecossistema no \u00e2mbito do planejamento urbano de cidades sustent\u00e1veis, julgue os itens seguintes.","id":298218,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da prote\u00e7\u00e3o do ecossistema no \u00e2mbito do\r\nplanejamento urbano de cidades sustent\u00e1veis, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398802,"slug":"arquitetura-normas-e-legislacao"}],"slug":"arquitetura\/626991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto","id":9947}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pol\u00edticas para reduzir os impactos da produ\u00e7\u00e3o e do consumo de energia sobre o meio ambiente podem ser concebidas e implementadas tanto pela demanda como pela oferta de energia. Para o caso de demanda, pode-se substituir os combust\u00edveis f\u00f3sseis por outras fontes renov\u00e1veis e menos poluentes, tais como a energia solar, a biomassa e a energia at\u00f4mica. Quanto \u00e0 oferta, a sociedade pode ajudar optando pelo uso mais eficiente da energia, como, por exemplo, optando por mudan\u00e7as no sistema de transporte ou no parque industrial.","provas":[{"id":18150,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto","id":9947},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquiteto - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":626992,"hashId":"8e6bd3a25ac5aa29806b474cf3e880cc","enunciado":"<p align=justify>Pol\u00edticas para reduzir os impactos da produ\u00e7\u00e3o e do consumo\r\nde energia sobre o meio ambiente podem ser concebidas e\r\nimplementadas tanto pela demanda como pela oferta de\r\nenergia. Para o caso de demanda, pode-se substituir os\r\ncombust\u00edveis f\u00f3sseis por outras fontes renov\u00e1veis e menos\r\npoluentes, tais como a energia solar, a biomassa e a energia\r\nat\u00f4mica. Quanto \u00e0 oferta, a sociedade pode ajudar optando\r\npelo uso mais eficiente da energia, como, por exemplo,\r\noptando por mudan\u00e7as no sistema de transporte ou no parque\r\nindustrial.<\/p>","resposta":2183840,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2183839,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2183840,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da prote\u00e7\u00e3o do ecossistema no \u00e2mbito do planejamento urbano de cidades sustent\u00e1veis, julgue os itens seguintes.","id":298218,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da prote\u00e7\u00e3o do ecossistema no \u00e2mbito do\r\nplanejamento urbano de cidades sustent\u00e1veis, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"},{"nome_clean":"Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Urban\u00edstico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398819,"slug":"arquitetura-urbanistico"}],"slug":"arquitetura\/626992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista","id":9951}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esse princ\u00edpio foi criado na d\u00e9cada de 50 do s\u00e9culo passado para atender \u00e0s necessidades de administra\u00e7\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos.","provas":[{"id":18151,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista","id":9951},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:32:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":627004,"hashId":"81259efbe6e1cb1d7acae765800d3c1d","enunciado":"<p align=justify>Esse princ\u00edpio foi criado na d\u00e9cada de 50 do s\u00e9culo passado\r\npara atender \u00e0s necessidades de administra\u00e7\u00e3o de\r\ndocumentos arquiv\u00edsticos.<\/p>","resposta":2183864,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2183863,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2183864,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao conceito da arquivologia denominado princ\u00edpio de respeito aos fundos, julgue os seguintes itens.","id":298221,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao conceito da arquivologia denominado princ\u00edpio de\r\nrespeito aos fundos, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/627004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista","id":9951}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o e a publica\u00e7\u00e3o dos instrumentos de pesquisa tamb\u00e9m s\u00e3o parte de um programa ou pol\u00edtica de descri\u00e7\u00e3o focadas na a\u00e7\u00e3o cultural dos arquivos.","provas":[{"id":18151,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista","id":9951},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:32:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":627013,"hashId":"ca54a70232fcdfb90161ca490f0b920f","enunciado":"<p align=justify>A elabora\u00e7\u00e3o e a publica\u00e7\u00e3o dos instrumentos de pesquisa\r\ntamb\u00e9m s\u00e3o parte de um programa ou pol\u00edtica de descri\u00e7\u00e3o\r\nfocadas na a\u00e7\u00e3o cultural dos arquivos.<\/p>","resposta":2183881,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2183881,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2183882,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a programa de descri\u00e7\u00e3o em arquivos permanentes, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":298223,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a programa de descri\u00e7\u00e3o em arquivos\r\npermanentes, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/627013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista","id":9951}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A demanda dos usu\u00e1rios \u00e9 o aspecto mais importante na concep\u00e7\u00e3o de um programa ou pol\u00edtica de descri\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18151,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista","id":9951},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:32:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":627014,"hashId":"7aaba4b4b9a968a1a647e5b9ba67e070","enunciado":"<p align=justify>A demanda dos usu\u00e1rios \u00e9 o aspecto mais importante na\r\nconcep\u00e7\u00e3o de um programa ou pol\u00edtica de descri\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2183884,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2183883,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2183884,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a programa de descri\u00e7\u00e3o em arquivos permanentes, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":298223,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a programa de descri\u00e7\u00e3o em arquivos\r\npermanentes, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/627014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista","id":9951}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 suficiente o estudo da hist\u00f3ria administrativa para a elabora\u00e7\u00e3o do quadro de arranjo de um fundo de arquivo de uma pessoa jur\u00eddica.","provas":[{"id":18151,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista","id":9951},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:32:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":627022,"hashId":"c02274088477c600547972bae551224e","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 suficiente o estudo da hist\u00f3ria administrativa para a\r\nelabora\u00e7\u00e3o do quadro de arranjo de um fundo de arquivo de\r\numa pessoa jur\u00eddica.<\/p>","resposta":2183900,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2183899,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2183900,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quadro de arranjo \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o intelectual de um fundo de arquivo. Um arquivista, no processo de elabora\u00e7\u00e3o de um quadro de arranjo, precisa levar em conta certos procedimentos e crit\u00e9rios para ser bem-sucedido. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":298225,"enunciado":"<p align=justify>Quadro de arranjo \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o intelectual de um fundo\r\nde arquivo. Um arquivista, no processo de elabora\u00e7\u00e3o de um\r\nquadro de arranjo, precisa levar em conta certos procedimentos\r\ne crit\u00e9rios para ser bem-sucedido. Considerando essas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/627022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista","id":9951}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete ao Arquivo Nacional a gest\u00e3o e o recolhimento dos documentos produzidos e recebidos pelos arquivos do DF.","provas":[{"id":18151,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista","id":9951},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:32:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":627032,"hashId":"92da337796f65edd5ddf329369dac120","enunciado":"<p align=justify>Compete ao Arquivo Nacional a gest\u00e3o e o recolhimento dos\r\ndocumentos produzidos e recebidos pelos arquivos do DF.<\/p>","resposta":2183920,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2183919,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2183920,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 8.159\/1991, referente \u00e0 pol\u00edtica nacional de arquivos p\u00fablicos e privados, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":298227,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n.\u00ba 8.159\/1991, referente \u00e0 pol\u00edtica nacional\r\nde arquivos p\u00fablicos e privados, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/627032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista","id":9951}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que permane\u00e7am vivos e sejam mais bem utilizados e entendidos, os arquivos devem ser conservados nos lugares em que foram produzidos. Esse processo define o princ\u00edpio da territorialidade.","provas":[{"id":18151,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista","id":9951},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:32:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":627038,"hashId":"3d0f019dcc27f5ec90f2cc41e09067af","enunciado":"<p align=justify>Para que permane\u00e7am vivos e sejam mais bem utilizados e\r\nentendidos, os arquivos devem ser conservados nos lugares\r\nem que foram produzidos. Esse processo define o princ\u00edpio\r\nda territorialidade.<\/p>","resposta":2183931,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2183931,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2183932,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os conceitos e os princ\u00edpios arquiv\u00edsticos, reconhecidos internacionalmente, v\u00eam sendo formulados h\u00e1 mais de dois s\u00e9culos. A hist\u00f3ria das id\u00e9ias arquiv\u00edsticas foi marcada pela busca de solu\u00e7\u00f5es dos problemas relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e descri\u00e7\u00e3o de documentos e pelo fato de refletir, em grande medida, a \u00e9poca e o lugar dos autores e os tipos de documentos trabalhados. Julgue os itens a seguir, referentes a conceitos e princ\u00edpios arquiv\u00edsticos.","id":298228,"enunciado":"<p align=justify>Os conceitos e os princ\u00edpios arquiv\u00edsticos, reconhecidos\r\ninternacionalmente, v\u00eam sendo formulados h\u00e1 mais de dois\r\ns\u00e9culos. A hist\u00f3ria das id\u00e9ias arquiv\u00edsticas foi marcada pela busca\r\nde solu\u00e7\u00f5es dos problemas relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e descri\u00e7\u00e3o de\r\ndocumentos e pelo fato de refletir, em grande medida, a \u00e9poca e\r\no lugar dos autores e os tipos de documentos trabalhados. Julgue\r\nos itens a seguir, referentes a conceitos e princ\u00edpios arquiv\u00edsticos.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/627038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista","id":9951}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fase de utiliza\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o do programa de gest\u00e3o de documentos inclui a concep\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de formul\u00e1rios, a prepara\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de correspond\u00eancia, a gest\u00e3o de informes e diretrizes, o fomento de sistemas de gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e a aplica\u00e7\u00e3o de tecnologias modernas a esses processos.","provas":[{"id":18151,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista","id":9951},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Arquivista - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:32:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":627040,"hashId":"9c247ca9085b7c5354e0ef0013b2c6f3","enunciado":"<p align=justify>A fase de utiliza\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o do programa de gest\u00e3o de\r\ndocumentos inclui a concep\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de formul\u00e1rios, a\r\nprepara\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de correspond\u00eancia, a gest\u00e3o de\r\ninformes e diretrizes, o fomento de sistemas de gest\u00e3o da\r\ninforma\u00e7\u00e3o e a aplica\u00e7\u00e3o de tecnologias modernas a esses\r\nprocessos.<\/p>","resposta":2183935,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2183935,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2183936,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Recentemente, foi noticiada a exist\u00eancia de problemas estruturais s\u00e9rios na sede de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico. A planta da estrutura do edif\u00edcio n\u00e3o foi localizada pelo setor de engenharia e esse fato tem prejudicado a ado\u00e7\u00e3o de medidas para recupera\u00e7\u00e3o do pr\u00e9dio. Situa\u00e7\u00f5es como essa s\u00e3o normais no cotidiano dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos brasileiros. A literatura arquiv\u00edstica e a legisla\u00e7\u00e3o indicam a implanta\u00e7\u00e3o do programa de gest\u00e3o de documentos como parte da estrat\u00e9gia para solu\u00e7\u00e3o desse tipo de problema. Acerca da gest\u00e3o de documentos governamentais, julgue os itens seguintes.","id":298229,"enunciado":"<p align=justify>Recentemente, foi noticiada a exist\u00eancia de problemas estruturais\r\ns\u00e9rios na sede de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico. A planta da estrutura do\r\nedif\u00edcio n\u00e3o foi localizada pelo setor de engenharia e esse fato\r\ntem prejudicado a ado\u00e7\u00e3o de medidas para recupera\u00e7\u00e3o do pr\u00e9dio.\r\nSitua\u00e7\u00f5es como essa s\u00e3o normais no cotidiano dos \u00f3rg\u00e3os\r\np\u00fablicos brasileiros. A literatura arquiv\u00edstica e a legisla\u00e7\u00e3o\r\nindicam a implanta\u00e7\u00e3o do programa de gest\u00e3o de documentos\r\ncomo parte da estrat\u00e9gia para solu\u00e7\u00e3o desse tipo de problema.\r\nAcerca da gest\u00e3o de documentos governamentais, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Fases da gest\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Fases da gest\u00e3o de documentos","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404777,"slug":"arquivologia-fases-da-gestao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/627040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":9952}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Indu\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo mental por interm\u00e9dio do qual, partindo de dados generalistas, suficientemente constatados, infere-se uma verdade universal. O objetivo dos argumentos \u00e9 levar a conclus\u00f5es cujo conte\u00fado \u00e9 t\u00e3o amplo quanto as premissas nas quais se fundamentam.","provas":[{"id":18152,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":9952},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":627065,"hashId":"ce3014b4f03225ab32b42e61430c6188","enunciado":"<p align=justify>Indu\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo mental por interm\u00e9dio do qual,\r\npartindo de dados generalistas, suficientemente constatados,\r\ninfere-se uma verdade universal. O objetivo dos argumentos\r\n\u00e9 levar a conclus\u00f5es cujo conte\u00fado \u00e9 t\u00e3o amplo quanto as\r\npremissas nas quais se fundamentam.<\/p>","resposta":2183986,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2183985,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2183986,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de pesquisa, metodologia da pesquisa cient\u00edfica e pesquisa bibliogr\u00e1fica, julgue os itens que se seguem.","id":298234,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de pesquisa, metodologia da pesquisa\r\ncient\u00edfica e pesquisa bibliogr\u00e1fica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397770,"slug":"biblioteconomia-ciencia-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/627065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":9952}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo tipol\u00f3gico, empregado por Max Weber, \u00e9 aquele no qual o pesquisador, ao comparar fen\u00f4menos sociais complexos, cria modelos ideais, constru\u00eddos a partir da an\u00e1lise de aspectos essenciais do fen\u00f4meno.","provas":[{"id":18152,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":9952},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":627066,"hashId":"51a1151bae50d997ea0ffd9c701ea2dd","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo tipol\u00f3gico, empregado por Max Weber, \u00e9 aquele\r\nno qual o pesquisador, ao comparar fen\u00f4menos sociais\r\ncomplexos, cria modelos ideais, constru\u00eddos a partir da\r\nan\u00e1lise de aspectos essenciais do fen\u00f4meno.<\/p>","resposta":2183987,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2183987,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2183988,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de pesquisa, metodologia da pesquisa cient\u00edfica e pesquisa bibliogr\u00e1fica, julgue os itens que se seguem.","id":298234,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de pesquisa, metodologia da pesquisa\r\ncient\u00edfica e pesquisa bibliogr\u00e1fica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397770,"slug":"biblioteconomia-ciencia-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/627066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":9952}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o direta e permanente do exerc\u00edcio profissional do bibliotec\u00e1rio \u00e9 exercida pela Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Profissional dos Conselhos Regionais de Biblioteconomia (CRB). A ela compete o planejamento e coordena\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o fiscalizadora, apresentando relat\u00f3rio ao referido conselho.","provas":[{"id":18152,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":9952},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":627075,"hashId":"4c846e88d4145fdc014e08f3c3e26b47","enunciado":"<p align=justify>A fiscaliza\u00e7\u00e3o direta e permanente do exerc\u00edcio profissional\r\ndo bibliotec\u00e1rio \u00e9 exercida pela Comiss\u00e3o de Fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\nProfissional dos Conselhos Regionais de Biblioteconomia\r\n(CRB). A ela compete o planejamento e coordena\u00e7\u00e3o da\r\natua\u00e7\u00e3o fiscalizadora, apresentando relat\u00f3rio ao referido\r\nconselho.<\/p>","resposta":2184005,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2184005,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2184006,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 forma\u00e7\u00e3o, ao mercado de trabalho, \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o e \u00e9tica profissional do moderno profissional da informa\u00e7\u00e3o, o bibliotec\u00e1rio, julgue os itens a seguir.","id":298237,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 forma\u00e7\u00e3o, ao mercado de trabalho, \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o\r\ne \u00e9tica profissional do moderno profissional da informa\u00e7\u00e3o, o\r\nbibliotec\u00e1rio, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/627075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":9952}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A descri\u00e7\u00e3o catalogr\u00e1fica estabelece um padr\u00e3o que serve a qualquer tipo de material e est\u00e1 dividida em oito grandes \u00e1reas, e cada uma delas \u00e9 constitu\u00edda de determinados elementos. As \u00e1reas s\u00e3o palavras, frases ou grupo de caracteres representando uma unidade distinta de informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18152,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":9952},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":627077,"hashId":"8c7e4a2022a205e37aea28749a34afe3","enunciado":"<p align=justify>A descri\u00e7\u00e3o catalogr\u00e1fica estabelece um padr\u00e3o que serve a\r\nqualquer tipo de material e est\u00e1 dividida em oito grandes\r\n\u00e1reas, e cada uma delas \u00e9 constitu\u00edda de determinados\r\nelementos. As \u00e1reas s\u00e3o palavras, frases ou grupo de\r\ncaracteres representando uma unidade distinta de\r\ninforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2184010,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2184009,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2184010,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do assunto abordado no texto acima, julgue os itens seguintes.","id":298238,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18152\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do assunto abordado no texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/627077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":9952}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Designa\u00e7\u00e3o Geral de Material (DGM) \u00e9 o elemento da descri\u00e7\u00e3o que registra pessoas ou entidades respons\u00e1veis de alguma forma pela cria\u00e7\u00e3o ou execu\u00e7\u00e3o do conte\u00fado intelectual ou art\u00edstico de um item.","provas":[{"id":18152,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":9952},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":627081,"hashId":"d32fe42d13c92b60b547d138cc50a17f","enunciado":"<p align=justify>Designa\u00e7\u00e3o Geral de Material (DGM) \u00e9 o elemento da\r\ndescri\u00e7\u00e3o que registra pessoas ou entidades respons\u00e1veis\r\nde alguma forma pela cria\u00e7\u00e3o ou execu\u00e7\u00e3o do conte\u00fado\r\nintelectual ou art\u00edstico de um item.<\/p>","resposta":2184018,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2184017,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2184018,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do assunto abordado no texto acima, julgue os itens seguintes.","id":298238,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18152\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do assunto abordado no texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/627081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":9952}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mais recente edi\u00e7\u00e3o em portugu\u00eas da CDU, editada pelo IBICT e baseada no Master Reference File (MRF) do cons\u00f3rcio da CDU, chama-se Edi\u00e7\u00e3o M\u00e9dia em L\u00edngua Portuguesa.","provas":[{"id":18152,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":9952},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":627089,"hashId":"c12ffa02e93eb61e937b16fb8cd3a10e","enunciado":"<p align=justify>A mais recente edi\u00e7\u00e3o em portugu\u00eas da CDU, editada pelo\r\nIBICT e baseada no Master Reference File (MRF) do\r\ncons\u00f3rcio da CDU, chama-se Edi\u00e7\u00e3o M\u00e9dia em L\u00edngua\r\nPortuguesa.<\/p>","resposta":2184034,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2184033,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2184034,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s classifica\u00e7\u00f5es bibliogr\u00e1ficas, hoje denominadas classifica\u00e7\u00f5es document\u00e1rias, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":298240,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s classifica\u00e7\u00f5es bibliogr\u00e1ficas, hoje denominadas\r\nclassifica\u00e7\u00f5es document\u00e1rias, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"}],"slug":"biblioteconomia\/627089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":9952}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a natureza do sujeito que demanda a informa\u00e7\u00e3o, os usu\u00e1rios naturais s\u00e3o pessoas que chegam livremente a uma biblioteca p\u00fablica comunit\u00e1ria, por pr\u00f3pria iniciativa.","provas":[{"id":18152,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":9952},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":627098,"hashId":"b945f7aeaf03eaa023900709fb45cdc2","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a natureza do sujeito que demanda a\r\ninforma\u00e7\u00e3o, os usu\u00e1rios naturais s\u00e3o pessoas que chegam\r\nlivremente a uma biblioteca p\u00fablica comunit\u00e1ria, por pr\u00f3pria\r\niniciativa.<\/p>","resposta":2184051,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2184051,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2184052,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s fun\u00e7\u00f5es do bibliotec\u00e1rio de refer\u00eancia, intera\u00e7\u00e3o bibliotec\u00e1rio e usu\u00e1rio, educa\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios e gera\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o e uso de informa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria, julgue os itens seguintes.","id":298243,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0s fun\u00e7\u00f5es do bibliotec\u00e1rio de refer\u00eancia,\r\nintera\u00e7\u00e3o bibliotec\u00e1rio e usu\u00e1rio, educa\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios e gera\u00e7\u00e3o,\r\ncomunica\u00e7\u00e3o e uso de informa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Estudo de Usu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Estudo de Usu\u00e1rios","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397808,"slug":"biblioteconomia-estudo-de-usuarios"}],"slug":"biblioteconomia\/627098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":9952}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Muitos sistemas de gerenciamento de bibliotecas, \u00e0 medida que o mercado se tornou mais competitivo, foram acrescentando outros recursos al\u00e9m dos tradicionais, e que podem ser divididos em informa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria, boletins de notifica\u00e7\u00e3o corrente ou listas de novas aquisi\u00e7\u00f5es e escrit\u00f3rio eletr\u00f4nico para facilitar os processos b\u00e1sicos.","provas":[{"id":18152,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":9952},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":627105,"hashId":"67410054e593dd16bfa2bc403051dbf6","enunciado":"<p align=justify>Muitos sistemas de gerenciamento de bibliotecas, \u00e0 medida\r\nque o mercado se tornou mais competitivo, foram\r\nacrescentando outros recursos al\u00e9m dos tradicionais, e que\r\npodem ser divididos em informa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria, boletins de\r\nnotifica\u00e7\u00e3o corrente ou listas de novas aquisi\u00e7\u00f5es e escrit\u00f3rio\r\neletr\u00f4nico para facilitar os processos b\u00e1sicos.<\/p>","resposta":2184065,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2184065,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2184066,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os sistemas de informa\u00e7\u00e3o devem ser gerenciados de modo eficaz, a fim de que possam proporcionar servi\u00e7os confi\u00e1veis e \u00fateis. O mesmo deve ser feito em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de recursos informacionais, no tocante \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o dos suportes de informa\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":298245,"enunciado":"<p align=justify>Os sistemas de informa\u00e7\u00e3o devem ser gerenciados de modo\r\neficaz, a fim de que possam proporcionar servi\u00e7os confi\u00e1veis e\r\n\u00fateis. O mesmo deve ser feito em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de recursos\r\ninformacionais, no tocante \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o e\r\nmanuten\u00e7\u00e3o dos suportes de informa\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse\r\nassunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397804,"slug":"biblioteconomia-automacao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/627105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":9952}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os recursos informativos constituem a mat\u00e9ria-prima a ser trabalhada pela unidade de informa\u00e7\u00e3o para a gera\u00e7\u00e3o de seus produtos e servi\u00e7os. Sem recursos informativos n\u00e3o h\u00e1 como gerar esses produtos e servi\u00e7os.","provas":[{"id":18152,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":9952},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":627107,"hashId":"85469564acc559ffe1a74ea3a75dc9f1","enunciado":"<p align=justify>Os recursos informativos constituem a mat\u00e9ria-prima a ser\r\ntrabalhada pela unidade de informa\u00e7\u00e3o para a gera\u00e7\u00e3o de\r\nseus produtos e servi\u00e7os. Sem recursos informativos n\u00e3o h\u00e1\r\ncomo gerar esses produtos e servi\u00e7os.<\/p>","resposta":2184069,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2184069,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2184070,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos de administra\u00e7\u00e3o aplicados \u00e0s unidades de informa\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o dos seus diversos recursos e organiza\u00e7\u00e3o do ambiente f\u00edsico das unidades de informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":298246,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos conceitos de administra\u00e7\u00e3o aplicados \u00e0s unidades de\r\ninforma\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o dos seus diversos recursos e\r\norganiza\u00e7\u00e3o do ambiente f\u00edsico das unidades de informa\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397790,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-administracao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/627107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Contador","id":9953}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No grupo varia\u00e7\u00f5es passivas extra-or\u00e7ament\u00e1rias, da demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais, s\u00e3o registradas as superveni\u00eancias passivas e as insubsist\u00eancias ativas que representem decr\u00e9scimos patrimoniais.","provas":[{"id":18153,"cargo":{"descricao":"Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Contador","id":9953},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-analista-de-administracao-publica-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Analista de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Contador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":627134,"hashId":"0372377b6381f7c464d84d974c878afb","enunciado":"<p align=justify>No grupo varia\u00e7\u00f5es passivas extra-or\u00e7ament\u00e1rias, da\r\ndemonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais, s\u00e3o registradas as\r\nsuperveni\u00eancias passivas e as insubsist\u00eancias ativas que\r\nrepresentem decr\u00e9scimos patrimoniais.<\/p>","resposta":2184123,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2184123,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2184124,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es exigidas pela Lei n.\u00ba 4.320\/1964, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":298253,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es exigidas pela Lei n.\u00ba 4.320\/1964,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/627134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gesso","id":5526},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletroencefalografia","id":9933},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162},{"descricao":"T\u00e9cnico em Fun\u00e7\u00e3o Pulmonar","id":9934}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na maioria dos indiv\u00edduos sadios, \u00e9 poss\u00edvel visualizar uma sali\u00eancia abdominal durante a expira\u00e7\u00e3o, causada pelo f\u00edgado.","provas":[{"id":18113,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gesso","id":5526},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hfa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-gesso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HFA - T\u00e9cnico de Gesso - 2004"},{"id":18114,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletroencefalografia","id":9933},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hfa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-eletroencefalografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HFA - T\u00e9cnico em Eletroencefalografia - 2004"},{"id":18115,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hfa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HFA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2004"},{"id":18116,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hfa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HFA - T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2004"},{"id":18117,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Fun\u00e7\u00e3o Pulmonar","id":9934},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hfa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-funcao-pulmonar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HFA - T\u00e9cnico em Fun\u00e7\u00e3o Pulmonar - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":625405,"hashId":"cbb61e4880fb85467a6d37b79117a499","enunciado":"<p align=justify>Na maioria dos indiv\u00edduos sadios, \u00e9 poss\u00edvel visualizar uma\r\nsali\u00eancia abdominal durante a expira\u00e7\u00e3o, causada pelo\r\nf\u00edgado.<\/p>","resposta":2179391,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2179390,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2179391,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conceitos de anatomia humana, julgue os seguintes itens.","id":297889,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os conceitos de anatomia humana, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gesso\/ Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gesso\/ Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398942,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-gesso-imobilizacao-ortopedica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/625405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gesso","id":5526},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletroencefalografia","id":9933},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162},{"descricao":"T\u00e9cnico em Fun\u00e7\u00e3o Pulmonar","id":9934}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inje\u00e7\u00e3o de contraste iodado para radiologia, por tratar-se de composto que ser\u00e1 completamente eliminado pela urina em poucas horas, n\u00e3o requer medidas profil\u00e1ticas.","provas":[{"id":18113,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gesso","id":5526},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hfa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-gesso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HFA - T\u00e9cnico de Gesso - 2004"},{"id":18114,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletroencefalografia","id":9933},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hfa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-eletroencefalografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HFA - T\u00e9cnico em Eletroencefalografia - 2004"},{"id":18115,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hfa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HFA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2004"},{"id":18116,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hfa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HFA - T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2004"},{"id":18117,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Fun\u00e7\u00e3o Pulmonar","id":9934},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hfa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-funcao-pulmonar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HFA - T\u00e9cnico em Fun\u00e7\u00e3o Pulmonar - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":625419,"hashId":"322982a438193c2a011e0c2ebe72db1a","enunciado":"<p align=justify>A inje\u00e7\u00e3o de contraste iodado para radiologia, por tratar-se\r\nde composto que ser\u00e1 completamente eliminado pela urina\r\nem poucas horas, n\u00e3o requer medidas profil\u00e1ticas.<\/p>","resposta":2179419,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2179418,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2179419,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de higiene e profilaxia, julgue os seguintes itens.","id":297891,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de higiene e profilaxia, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gesso\/ Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gesso\/ Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398942,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-gesso-imobilizacao-ortopedica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/625419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gesso","id":5526},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletroencefalografia","id":9933},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162},{"descricao":"T\u00e9cnico em Fun\u00e7\u00e3o Pulmonar","id":9934}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devido \u00e0s suas caracter\u00edsticas invasivas, todos os exames ultra-sonogr\u00e1ficos necessitam de cuidados especiais de assepsia.","provas":[{"id":18113,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gesso","id":5526},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hfa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-de-gesso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HFA - T\u00e9cnico de Gesso - 2004"},{"id":18114,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletroencefalografia","id":9933},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hfa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-eletroencefalografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HFA - T\u00e9cnico em Eletroencefalografia - 2004"},{"id":18115,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hfa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HFA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2004"},{"id":18116,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hfa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HFA - T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2004"},{"id":18117,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Fun\u00e7\u00e3o Pulmonar","id":9934},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hfa-2004-cespe-cebraspe-tecnico-em-funcao-pulmonar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HFA - T\u00e9cnico em Fun\u00e7\u00e3o Pulmonar - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:32:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":625423,"hashId":"c879a33c9d6bf01b302adf6a28d47f11","enunciado":"<p align=justify>Devido \u00e0s suas caracter\u00edsticas invasivas, todos os exames\r\nultra-sonogr\u00e1ficos necessitam de cuidados especiais de\r\nassepsia.<\/p>","resposta":2179427,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2179426,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2179427,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de higiene e profilaxia, julgue os seguintes itens.","id":297891,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de higiene e profilaxia, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gesso\/ Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gesso\/ Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398942,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-gesso-imobilizacao-ortopedica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/625423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}