{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166552,"perPage":"100","pages":21666,"page":21082,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Modernidade S.A. possui controles internos r\u00edgidos com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 emiss\u00e3o e \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o de pagamentos por meio de cheques. Exige sempre assinatura de dois procuradores da empresa. O gerente financeiro e o diretor financeiro possuem procura\u00e7\u00f5es para exercer essa fun\u00e7\u00e3o. O auditor, ao entrar na sala do gerente financeiro, percebe um talon\u00e1rio de cheques sem preenchimento de valores, assinado pelo diretor financeiro. Indique, nas op\u00e7\u00f5es abaixo, o procedimento t\u00e9cnico b\u00e1sico que o auditor est\u00e1 aplicando:","provas":[{"id":327,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2004-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-prova-2-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-afc","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":105141,"hashId":"962711aaa6dc87d63566d907d10283fa","enunciado":"<p align=justify>A empresa Modernidade S.A. possui controles internos\r\nr\u00edgidos com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 emiss\u00e3o e \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o\r\nde pagamentos por meio de cheques. Exige sempre\r\nassinatura de dois procuradores da empresa. O gerente\r\nfinanceiro e o diretor financeiro possuem procura\u00e7\u00f5es\r\npara exercer essa fun\u00e7\u00e3o. O auditor, ao\r\nentrar na sala do gerente financeiro, percebe um talon\u00e1rio\r\nde cheques sem preenchimento de valores,\r\nassinado pelo diretor financeiro. Indique, nas op\u00e7\u00f5es\r\nabaixo, o procedimento t\u00e9cnico b\u00e1sico que o\r\nauditor est\u00e1 aplicando:<\/p>","resposta":496953,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o","id":496953,"corpo":"<p align=justify>observa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"investiga\u00e7\u00e3o","id":496954,"corpo":"<p align=justify>investiga\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c\u00e1lculo","id":496955,"corpo":"<p align=justify>c\u00e1lculo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"revis\u00e3o","id":496956,"corpo":"<p align=justify>revis\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inspe\u00e7\u00e3o","id":496957,"corpo":"<p align=justify>inspe\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/105141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No OS\/400, o privil\u00e9gio para executar a fun\u00e7\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o de user-profiles deve ser atribu\u00eddo com as autoridades especiais *ALLOBJ e","provas":[{"id":3293,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":105155,"hashId":"da3ef0c2b84828f6fb6b98dead52b17d","enunciado":"<p align=justify>No OS\/400, o privil\u00e9gio para executar a fun\u00e7\u00e3o de\r\nadministra\u00e7\u00e3o de user-profiles deve ser atribu\u00eddo com as\r\nautoridades especiais *ALLOBJ e<\/p>","resposta":497023,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"*SERVICE.","id":497021,"corpo":"<p align=justify>*SERVICE.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"*SAVSYS.","id":497022,"corpo":"<p align=justify>*SAVSYS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"*SECADM.","id":497023,"corpo":"<p align=justify>*SECADM.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"*JOBCTL.","id":497024,"corpo":"<p align=justify>*JOBCTL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"*SPLCTL.","id":497025,"corpo":"<p align=justify>*SPLCTL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/105155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Escolar","id":16}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Complementar n\u00b0 170 - Lei do Sistema Estadual de Ensino de Santa Catarina, a educa\u00e7\u00e3o escolar, no Estado de Santa Catarina, obedece aos seguintes princ\u00edpios: \u00a0","provas":[{"id":2758,"cargo":{"descricao":"Administrador Escolar","id":16},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2004-esag-administrador-escolar","tipo":1,"nome":"ESAG - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Administrador Escolar - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":74967,"hashId":"7abe1d67fa4cb2924296ea85f05d9207","enunciado":"<P align=justify>Segundo a Lei Complementar n\u00b0 170 - Lei do Sistema Estadual de Ensino de Santa Catarina, a educa\u00e7\u00e3o escolar, no Estado de Santa Catarina, obedece aos seguintes princ\u00edpios:<\/P>\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2758\/1212.JPG><\/P>\n<P align=justify>\u00a0<\/P>","resposta":354323,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I, III e IV.","id":354320,"corpo":"Somente I, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente II, III e IV.","id":354321,"corpo":"Somente II, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente II e III.","id":354322,"corpo":"Somente II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente I, II e IV.","id":354323,"corpo":"Somente I, II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":65874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba170\/1998 - Disp\u00f5e sobreo Sistema Estadual de Ensino de Santa Catarina.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba170\/1998 - Disp\u00f5e sobreo Sistema Estadual de Ensino de Santa Catarina.","pai":395534,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394757,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-170-1998-dispoe-sobre-o-sistema-estadual-de-ensino-de-santa-catarina"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/74967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que:","provas":[{"id":3009,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":88292,"hashId":"c53400a9088634fce470f9ac0a2a8082","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":416666,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A alfametildopa \u00e9 a droga anti-hipertensiva ideal para ser usada em gr\u00e1vidas hipertensas.","id":416666,"corpo":"<p align=justify>A alfametildopa \u00e9 a droga anti-hipertensiva ideal para ser usada em\r\ngr\u00e1vidas hipertensas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os diur\u00e9ticos em geral, e em particular a hidroclorotiazida, s\u00e3o drogas anti-hipertensivas ultrapassadas, devendo ser cogitadas excepcionalmente.","id":416668,"corpo":"<p align=justify>Os diur\u00e9ticos em geral, e em particular a hidroclorotiazida, s\u00e3o\r\ndrogas anti-hipertensivas ultrapassadas, devendo ser cogitadas\r\nexcepcionalmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Drogas do tipo vasodilatador direto, como o minoxidil, t\u00eam lugar na monoterapia anti-hipertensiva como medicamentos de primeira op\u00e7\u00e3o.","id":416669,"corpo":"<p align=justify>Drogas do tipo vasodilatador direto, como o minoxidil, t\u00eam lugar na\r\nmonoterapia anti-hipertensiva como medicamentos de primeira\r\nop\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os inibidores da enzima de convers\u00e3o da angiotensina s\u00e3o drogas indicadas para o uso em gr\u00e1vidas ou mulheres com risco de engravidar e que apresentam hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica.","id":416671,"corpo":"<p align=justify>Os inibidores da enzima de convers\u00e3o da angiotensina s\u00e3o drogas\r\nindicadas para o uso em gr\u00e1vidas ou mulheres com risco de\r\nengravidar e que apresentam hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78176,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/88292","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar:","provas":[{"id":3009,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":88297,"hashId":"ff5ecd8b075a5d72acf688534bb3b99b","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar:<\/p>","resposta":416699,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antagonistas da angiotensina II costumam alterar o metabolismo lip\u00eddico e glic\u00eamico.","id":416698,"corpo":"<p align=justify>Antagonistas da angiotensina II costumam alterar o metabolismo\r\nlip\u00eddico e glic\u00eamico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inibidores da enzima conversora da angiotensina aumentam a sensibilidade \u00e0 insulina.","id":416699,"corpo":"<p align=justify>Inibidores da enzima conversora da angiotensina aumentam a\r\nsensibilidade \u00e0 insulina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antagonistas do c\u00e1lcio devem ser evitados em obesos pela sua a\u00e7\u00e3o natriur\u00e9tica.","id":416700,"corpo":"<p align=justify>Antagonistas do c\u00e1lcio devem ser evitados em obesos pela sua a\u00e7\u00e3o\r\nnatriur\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Antagonistas dos canais de c\u00e1lcio alteram o metabolismo lip\u00eddico e glic\u00eddico, sendo contra indicados em obesos.","id":416701,"corpo":"<p align=justify>Antagonistas dos canais de c\u00e1lcio alteram o metabolismo lip\u00eddico e\r\nglic\u00eddico, sendo contra indicados em obesos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/88297","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem medidas profil\u00e1ticas eficazes na preven\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o vertical do HIV, as quais, se aplicadas em tempo h\u00e1bil e de maneira adequada, podem reduzir significativamente a transmiss\u00e3o do v\u00edrus para o concepto. Diante disso, o Conselho Federal de Medicina, em sua Resolu\u00e7\u00e3o no 1.665\/2003, determina que:","provas":[{"id":2997,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2004-funpar-nc-ufpr-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":87802,"hashId":"c3692e6a5c268f652e530a14a1549cc7","enunciado":"<p align=justify>Existem medidas profil\u00e1ticas eficazes na preven\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o vertical do HIV, as quais, se aplicadas em tempo h\u00e1bil e de maneira adequada, podem reduzir significativamente a transmiss\u00e3o do v\u00edrus para o concepto. Diante disso, o Conselho Federal de Medicina, em sua Resolu\u00e7\u00e3o no 1.665\/2003, determina que:<\/p>","resposta":414354,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o de teste anti-HIV no acompanhamento pr\u00e9-natal \u00e9 obrigat\u00f3ria, independente da suspeita cl\u00ednica do m\u00e9dico.","id":414351,"corpo":"<p align=justify>a realiza\u00e7\u00e3o de teste anti-HIV no acompanhamento pr\u00e9-natal \u00e9 obrigat\u00f3ria, independente da suspeita cl\u00ednica do m\u00e9dico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o consentimento para realiza\u00e7\u00e3o do teste anti-HIV no pr\u00e9-natal deve ser dado por escrito pela gestante e seu parceiro.","id":414352,"corpo":"<p align=justify>o consentimento para realiza\u00e7\u00e3o do teste anti-HIV no pr\u00e9-natal deve ser dado por escrito pela gestante e seu parceiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a solicita\u00e7\u00e3o de teste anti-HIV n\u00e3o depende do consentimento da gestante, podendo ser solicitada por qualquer profissional de sa\u00fade.","id":414353,"corpo":"<p align=justify>a solicita\u00e7\u00e3o de teste anti-HIV n\u00e3o depende do consentimento da gestante, podendo ser solicitada por qualquer profissional de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 dever do m\u00e9dico recomendar \u00e0 gestante, durante o acompanhamento pr\u00e9-natal, a realiza\u00e7\u00e3o de exame para detec\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o por HIV.","id":414354,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 dever do m\u00e9dico recomendar \u00e0 gestante, durante o acompanhamento pr\u00e9-natal, a realiza\u00e7\u00e3o de exame para detec\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o por HIV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o sigilo m\u00e9dico nesses casos n\u00e3o precisa ser obedecido, e a fam\u00edlia deve ser comunicada no momento do diagn\u00f3stico.","id":414355,"corpo":"<p align=justify>o sigilo m\u00e9dico nesses casos n\u00e3o precisa ser obedecido, e a fam\u00edlia deve ser comunicada no momento do diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":77708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/87802","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":2994,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-letras","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":87806,"hashId":"09d1eafc54ffc9528b01113d3cb0d51c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":414375,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em \"Se conclu\u00eddas\" (linha 17), a palavra em destaque \u00e9 pronome.","id":414375,"corpo":"<p align=justify>Em \"Se conclu\u00eddas\" (linha 17), a palavra em destaque \u00e9 pronome.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em \"que nasce perto\" (linha 6), a palavra em destaque \u00e9 pronome relativo.","id":414376,"corpo":"<p align=justify>Em \"que nasce perto\" (linha 6), a palavra em destaque \u00e9 pronome\r\nrelativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os voc\u00e1bulos fam\u00edlias (linha 2), essa gente (linha 5) e A popula\u00e7\u00e3o (linha 11) t\u00eam o mesmo referente.","id":414377,"corpo":"<p align=justify>Os voc\u00e1bulos fam\u00edlias (linha 2), essa gente (linha 5) e A popula\u00e7\u00e3o\r\n(linha 11) t\u00eam o mesmo referente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A palavra apenas (linha 15) apresenta id\u00e9ia de exclus\u00e3o.","id":414378,"corpo":"<p align=justify>A palavra apenas (linha 15) apresenta id\u00e9ia de exclus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Leia o texto abaixo, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 36 a 41. 1 O motor da voadeira, embarca\u00e7\u00e3o que faz o transporte da popula\u00e7\u00e3o ribeirinha, 2 \u00e9 ouvido ao longe. Logo, logo, fam\u00edlias inteiras aparecem na margem do rio, para 3 ver quem est\u00e1 passando. Pode ser apenas por curiosidade. Ou ent\u00e3o para mandar 4 um recado, pelo barqueiro, para conhecidos em outras ro\u00e7as no caminho, ainda 5 desprovidas de modernidades como o telefone. Para essa gente, os 2,4 mil quil\u00f4- 6 metros de leito do rio Tocantins, que nasce perto do Distrito Federal e des\u00e1gua no 7 litoral paraense, funcionam como via de transporte, fonte de alimentos, chuveiro e 8 at\u00e9 correio. No per\u00edodo da seca, entre maio e outubro, vira tamb\u00e9m \u00e1rea de lazer, j\u00e1 9 que enormes bancos de areia formam praias naturais que atraem milhares de pessoas 10 das redondezas. 11 A popula\u00e7\u00e3o \u00e9 simples. A maioria ainda vive em casas de sap\u00ea com teto de 12 palha, basicamente da agropecu\u00e1ria de subsist\u00eancia e da pesca. De uns tempos para 13 c\u00e1, vem-se aprofundando em um tema que pode afetar diretamente suas vidas: a 14 gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. O Tocantins \u00e9 considerado uma das principais fronteiras 15 energ\u00e9ticas do Pa\u00eds, com seis usinas projetadas &#8211; apenas no Estado que d\u00e1 nome ao 16 rio. Um potencial de 6 mil megawatts (MW), metade dos 12,6 mil MW da Usina de 17 Itaipu, a maior do mundo. Se conclu\u00eddas, as barragens podem transformar o rio em 18 \"um grande lago\", segundo a imagem forjada por ambientalistas. Lago que ser\u00e1 19 usado para navega\u00e7\u00e3o, por ","id":77675,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Leia o texto abaixo, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 36 a 41.<\/P>\r\n<P align=justify>1 O motor da voadeira, embarca\u00e7\u00e3o que faz o transporte da popula\u00e7\u00e3o ribeirinha, <\/P>\r\n<P align=justify>2 \u00e9 ouvido ao longe. Logo, logo, fam\u00edlias inteiras aparecem na margem do rio, para <\/P>\r\n<P align=justify>3 ver quem est\u00e1 passando. Pode ser apenas por curiosidade. Ou ent\u00e3o para mandar<\/P>\r\n<P align=justify> 4 um recado, pelo barqueiro, para conhecidos em outras ro\u00e7as no caminho, ainda <\/P>\r\n<P align=justify>5 desprovidas de modernidades como o telefone. Para essa gente, os 2,4 mil quil\u00f4- <\/P>\r\n<P align=justify>6 metros de leito do rio Tocantins, que nasce perto do Distrito Federal e des\u00e1gua no <\/P>\r\n<P align=justify>7 litoral paraense, funcionam como via de transporte, fonte de alimentos, chuveiro e<\/P>\r\n<P align=justify> 8 at\u00e9 correio. No per\u00edodo da seca, entre maio e outubro, vira tamb\u00e9m \u00e1rea de lazer, j\u00e1 <\/P>\r\n<P align=justify>9 que enormes bancos de areia formam praias naturais que atraem milhares de pessoas <\/P>\r\n<P align=justify>10 das redondezas. <\/P>\r\n<P align=justify>11 A popula\u00e7\u00e3o \u00e9 simples. A maioria ainda vive em casas de sap\u00ea com teto de <\/P>\r\n<P align=justify>12 palha, basicamente da agropecu\u00e1ria de subsist\u00eancia e da pesca. De uns tempos para <\/P>\r\n<P align=justify>13 c\u00e1, vem-se aprofundando em um tema que pode afetar diretamente suas vidas: a <\/P>\r\n<P align=justify>14 gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. O Tocantins \u00e9 considerado uma das principais fronteiras <\/P>\r\n<P align=justify>15 energ\u00e9ticas do Pa\u00eds, com seis usinas projetadas &#8211; apenas no Estado que d\u00e1 nome ao <\/P>\r\n<P align=justify>16 rio. Um potencial de 6 mil megawatts (MW), metade dos 12,6 mil MW da Usina de <\/P>\r\n<P align=justify>17 Itaipu, a maior do mundo. Se conclu\u00eddas, as barragens podem transformar o rio em <\/P>\r\n<P align=justify>18 \"um grande lago\", segundo a imagem forjada por ambientalistas. Lago que ser\u00e1 <\/P>\r\n<P align=justify>19 usado para navega\u00e7\u00e3o, por ","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/87806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Examine as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, segundo a norma culta padr\u00e3o da l\u00edngua. I. Em barqueiro h\u00e1 encontro consonantal, d\u00edgrafo e ditongo decrescente oral. II. Em des\u00e1gua h\u00e1 um ditongo oral crescente. III. Em conclu\u00eddas e pa\u00eds h\u00e1 hiatos orais. IV. Em quanto e ag\u00fcentar h\u00e1 tritongos nasais. V. A palavra c\u00e1 e j\u00e1 recebem acento gr\u00e1fico por serem ox\u00edtonas. VI. As palavras pesca e chuveiro t\u00eam, respectivamente, 5 e 7 fonemas. A alternativa que cont\u00e9m a seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9: ","provas":[{"id":2994,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras","id":532},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-letras","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Letras - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":87815,"hashId":"8f3d8200c14f1255d36d38052b3a245f","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>Examine as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, segundo a norma culta padr\u00e3o da l\u00edngua.<\/P>\r\n<P align=justify>I. Em barqueiro h\u00e1 encontro consonantal, d\u00edgrafo e ditongo decrescente oral. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Em des\u00e1gua h\u00e1 um ditongo oral crescente.<\/P>\r\n<P align=justify> III. Em conclu\u00eddas e pa\u00eds h\u00e1 hiatos orais. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Em quanto e ag\u00fcentar h\u00e1 tritongos nasais. <\/P>\r\n<P align=justify>V. A palavra c\u00e1 e j\u00e1 recebem acento gr\u00e1fico por serem ox\u00edtonas. <\/P>\r\n<P align=justify>VI. As palavras pesca e chuveiro t\u00eam, respectivamente, 5 e 7 fonemas. <\/P>\r\n<P align=justify>A alternativa que cont\u00e9m a seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9:<\/P>\r\n<P><\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":414410,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, IV e VI.","id":414407,"corpo":"III, IV e VI.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, V e VI.","id":414408,"corpo":"II, III, V e VI.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V.","id":414409,"corpo":"I, III, IV e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e VI.","id":414410,"corpo":"I, II, III e VI.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":77716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"nome_clean":"Agrupamento fonol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Agrupamento fonol\u00f3gico","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403609,"slug":"lingua-portuguesa-agrupamento-fonologico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/87815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sa\u00fade mental comunit\u00e1ria, a maneira de se pensar e trabalhar difere daquela quando se pensa e se trabalha nos moldes do que se pode chamar de psiquiatria convencional. Assinale a alternativa que, pelo seu conte\u00fado, diferencia de forma correta o \"estilo\" do trabalho em sa\u00fade mental comunit\u00e1ria daquele que \u00e9 o \"estilo\" de trabalho nos moldes da psiquiatria convencional.","provas":[{"id":3008,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2004-funpar-nc-ufpr-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":87886,"hashId":"f4581417ddaa789eded7b91bd1061f5e","enunciado":"<p align=justify>Em sa\u00fade mental comunit\u00e1ria, a maneira de se pensar e trabalhar difere daquela quando se pensa e se trabalha nos moldes do que se pode chamar de psiquiatria convencional. Assinale a alternativa que, pelo seu conte\u00fado, diferencia de forma correta o \"estilo\" do trabalho em sa\u00fade mental comunit\u00e1ria daquele que \u00e9 o \"estilo\" de trabalho nos moldes da psiquiatria convencional.<\/p>","resposta":414745,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em sa\u00fade mental comunit\u00e1ria a responsabilidade \u00e9 compartilhada entre indiv\u00edduo, fam\u00edlias, grupos sociais e programas especializados, enquanto que a resposta convencional \u00e9 a de atribuir responsabilidade ao indiv\u00edduo, esperando-se que ele se resguarde e busque apoio e aten\u00e7\u00e3o profissional quando necess\u00e1rio.","id":414745,"corpo":"<p align=justify>Em sa\u00fade mental comunit\u00e1ria a responsabilidade \u00e9 compartilhada entre indiv\u00edduo, fam\u00edlias, grupos sociais e programas especializados, enquanto que a resposta convencional \u00e9 a de atribuir responsabilidade ao indiv\u00edduo, esperando-se que ele se resguarde e busque apoio e aten\u00e7\u00e3o profissional quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enquanto a psiquiatria convencional utiliza drogas para o tratamento, a psiquiatria comunit\u00e1ria vale-se dos eficientes recursos comunit\u00e1rios, o que permite economia de medicamentos","id":414746,"corpo":"<p align=justify>Enquanto a psiquiatria convencional utiliza drogas para o tratamento, a psiquiatria comunit\u00e1ria vale-se dos eficientes recursos comunit\u00e1rios, o que permite economia de medicamentos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A psiquiatria convencional vale-se dos conhecimentos te\u00f3ricos oferecidos pela psiquiatria social, enquanto a psiquiatria comunit\u00e1ria \u00e9 essencialmente emp\u00edrica, dispensando, pois, teoriza\u00e7\u00e3o seja ela qual for.","id":414747,"corpo":"<p align=justify>A psiquiatria convencional vale-se dos conhecimentos te\u00f3ricos oferecidos pela psiquiatria social, enquanto a psiquiatria comunit\u00e1ria \u00e9 essencialmente emp\u00edrica, dispensando, pois, teoriza\u00e7\u00e3o seja ela qual for.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A psiquiatria convencional \u00e9 pouco eficiente, pois s\u00f3 disp\u00f5e do recurso hospitalar, enquanto a psiquiatria comunit\u00e1ria despreza o hospital como ambiente terap\u00eautico e obt\u00e9m seus resultados dos resultados da inser\u00e7\u00e3o social do paciente.","id":414748,"corpo":"<p align=justify>A psiquiatria convencional \u00e9 pouco eficiente, pois s\u00f3 disp\u00f5e do recurso hospitalar, enquanto a psiquiatria comunit\u00e1ria despreza o hospital como ambiente terap\u00eautico e obt\u00e9m seus resultados dos resultados da inser\u00e7\u00e3o social do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A psiquiatria convencional tem mais de duzentos anos de exist\u00eancia, enquanto que a psiquiatria comunit\u00e1ria n\u00e3o mais do que cinco anos.","id":414749,"corpo":"<p align=justify>A psiquiatria convencional tem mais de duzentos anos de exist\u00eancia, enquanto que a psiquiatria comunit\u00e1ria n\u00e3o mais do que cinco anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":77787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/87886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Periodontia","id":1706}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ligamento periodontal \u00e9 constitu\u00eddo por fibras que unem o dente ao processo alveolar, sendo organizadas no grupo da crista alveolar, no grupo horizontal, no grupo obl\u00edquo e no grupo apical. Sobre um desses grupos de fibras \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":3007,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Periodontia","id":1706},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2004-ufpa-daves-ceps-dentista-area-periodontia","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Dentista - \u00c1rea: Periodontia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":87936,"hashId":"72518be827e1dd296d896bd17970106c","enunciado":"<P align=justify>O ligamento periodontal \u00e9 constitu\u00eddo por fibras que unem o dente ao processo alveolar, sendo organizadas no grupo da crista alveolar, no grupo horizontal, no grupo obl\u00edquo e no grupo apical. Sobre um desses grupos de fibras \u00e9 <STRONG>correto<\/STRONG> afirmar:<\/P>","resposta":414993,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O grupo da crista alveolar se estende da regi\u00e3o cervical da raiz para o sentido apical.","id":414991,"corpo":"<p align=justify>O grupo da crista alveolar se estende da regi\u00e3o cervical da raiz para o sentido apical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O grupo horizontal corre perpendicularmente do dente para a crista alveolar.","id":414992,"corpo":"<p align=justify>O grupo horizontal corre perpendicularmente do dente para a crista alveolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O grupo obl\u00edquo \u00e9 orientado na dire\u00e7\u00e3o obl\u00edqua com inser\u00e7\u00f5es no cemento e estendendo-se mais para oclusal no alv\u00e9olo.","id":414993,"corpo":"<p align=justify>O grupo obl\u00edquo \u00e9 orientado na dire\u00e7\u00e3o obl\u00edqua com inser\u00e7\u00f5es no cemento e estendendo-se mais para oclusal no alv\u00e9olo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O grupo apical \u00e9 irradiado em sentido apical do dente para a crista \u00f3ssea.","id":414994,"corpo":"<p align=justify>O grupo apical \u00e9 irradiado em sentido apical do dente para a crista \u00f3ssea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O grupo horizontal corre paralelamente do dente para o osso alveolar.","id":414995,"corpo":"<p align=justify>O grupo horizontal corre paralelamente do dente para o osso alveolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":77829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia do Periodonto","oab":false,"nome":"Anatomia do Periodonto","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399337,"slug":"odontologia-anatomia-do-periodonto"}],"slug":"odontologia\/87936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O hospital integral de atendimento a pessoas portadoras de transtornos mentais e\/ou comportamentais, muito embora estigmatizado pelos exemplos hist\u00f3ricos, \u00e9, ainda hoje, com a necess\u00e1ria moderniza\u00e7\u00e3o, um bom e indispens\u00e1vel ambiente terap\u00eautico. Integrado a um plano municipal de sa\u00fade mental comunit\u00e1ria, o hospital psiqui\u00e1trico integral \u00e9 \u00fatil se usado com crit\u00e9rios rigorosos quanto \u00e0s caracter\u00edsticas de funcionamento, caracter\u00edsticas do paciente e caracter\u00edsticas de sua patologia. Tendo em vista o texto acima, e os conhecimentos relativos ao atendimento na cidade de Curitiba, assinale a alternativa que N\u00c3O se mostra verdadeira quanto \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o dos pacientes a serem internados em hospital psiqui\u00e1trico integral.","provas":[{"id":3008,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2004-funpar-nc-ufpr-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":87975,"hashId":"f6ab85fe54304b454dc0fbb43125f7d9","enunciado":"<p align=justify>O hospital integral de atendimento a pessoas portadoras de transtornos mentais e\/ou comportamentais, muito embora estigmatizado pelos exemplos hist\u00f3ricos, \u00e9, ainda hoje, com a necess\u00e1ria moderniza\u00e7\u00e3o, um bom e indispens\u00e1vel ambiente terap\u00eautico. Integrado a um plano municipal de sa\u00fade mental comunit\u00e1ria, o hospital psiqui\u00e1trico integral \u00e9 \u00fatil se usado com crit\u00e9rios rigorosos quanto \u00e0s caracter\u00edsticas de funcionamento, caracter\u00edsticas do paciente e caracter\u00edsticas de sua patologia. Tendo em vista o texto acima, e os conhecimentos relativos ao atendimento na cidade de Curitiba, assinale a alternativa que N\u00c3O se mostra verdadeira quanto \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o dos pacientes a serem internados em hospital psiqui\u00e1trico integral.<\/p>","resposta":415172,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pacientes de comportamento auto\/hetero agressivos e\/ou com risco de suic\u00eddio.","id":415170,"corpo":"<p align=justify>Pacientes de comportamento auto\/hetero agressivos e\/ou com risco de suic\u00eddio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pacientes portadores de quadro psic\u00f3tico agudo e de risco a integridade f\u00edsica de terceiros.","id":415171,"corpo":"<p align=justify>Pacientes portadores de quadro psic\u00f3tico agudo e de risco a integridade f\u00edsica de terceiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pacientes apresentando-se em s\u00edndrome ansiosa que necessitam de isolamento para repouso.","id":415172,"corpo":"<p align=justify>Pacientes apresentando-se em s\u00edndrome ansiosa que necessitam de isolamento para repouso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacientes que n\u00e3o consigam se beneficiar de tratamento ambulatorial, de acordo com a opini\u00e3o da equipe terap\u00eautica.","id":415173,"corpo":"<p align=justify>Pacientes que n\u00e3o consigam se beneficiar de tratamento ambulatorial, de acordo com a opini\u00e3o da equipe terap\u00eautica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pacientes que, matriculados em hospital-dia, n\u00e3o tenham obtido a necess\u00e1ria melhora e exijam mais estreita observa\u00e7\u00e3o.","id":415174,"corpo":"<p align=justify>Pacientes que, matriculados em hospital-dia, n\u00e3o tenham obtido a necess\u00e1ria melhora e exijam mais estreita observa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":77870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/87975","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Periodontia","id":1706}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os \u00edndices s\u00e3o medidas utilizadas para expressar a preval\u00eancia das doen\u00e7as. A OMS recomenda para estudo das doen\u00e7as periodontais o seguinte \u00edndice:","provas":[{"id":3007,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Periodontia","id":1706},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2004-ufpa-daves-ceps-dentista-area-periodontia","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Dentista - \u00c1rea: Periodontia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":87984,"hashId":"d97a5696d41d5288bb48e9c8da443e4e","enunciado":"<p align=justify>Os \u00edndices s\u00e3o medidas utilizadas para expressar a preval\u00eancia das doen\u00e7as. A OMS recomenda para estudo das doen\u00e7as periodontais o seguinte \u00edndice:<\/p>","resposta":415237,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ICPOD.","id":415235,"corpo":"<p align=justify>ICPOD.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ICPOS.","id":415236,"corpo":"<p align=justify>ICPOS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CPITN.","id":415237,"corpo":"<p align=justify>CPITN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00cdndice de Knutson.","id":415238,"corpo":"<p align=justify>\u00cdndice de Knutson.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00cdndice de O&#39;Leary.","id":415239,"corpo":"<p align=justify>\u00cdndice de O&#39;Leary.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":77878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/87984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Periodontia","id":1706}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo das conten\u00e7\u00f5es periodontais \u00e9","provas":[{"id":3007,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Periodontia","id":1706},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2004-ufpa-daves-ceps-dentista-area-periodontia","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Dentista - \u00c1rea: Periodontia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":88015,"hashId":"05127208fa41b449c6830e725f73cfe3","enunciado":"<p align=justify>O objetivo das conten\u00e7\u00f5es periodontais \u00e9<\/p>","resposta":415366,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o das for\u00e7as oclusais, estabiliza\u00e7\u00e3o e conforto para o paciente.","id":415366,"corpo":"<p align=justify>distribui\u00e7\u00e3o das for\u00e7as oclusais, estabiliza\u00e7\u00e3o e conforto para o paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conforto para o paciente apenas.","id":415367,"corpo":"<p align=justify>conforto para o paciente apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"melhorar a est\u00e9tica do paciente.","id":415368,"corpo":"<p align=justify>melhorar a est\u00e9tica do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controle de placa bacteriana.","id":415369,"corpo":"<p align=justify>controle de placa bacteriana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"promover neoforma\u00e7\u00e3o do processo alveolar.","id":415370,"corpo":"<p align=justify>promover neoforma\u00e7\u00e3o do processo alveolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":77907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/88015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seg\u00fan el texto, la decisi\u00f3n de la SCJN:","provas":[{"id":402,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2004-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-afc-com-espanhol-3","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:13","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":103574,"hashId":"f5871e758da1b0f4f6817438d7a11d08","enunciado":"<p align=justify>Seg\u00fan el texto, la decisi\u00f3n de la SCJN:<\/p>","resposta":489498,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obedece a presiones de la Secretar\u00eda de Hacienda.","id":489495,"corpo":"<p align=justify>obedece a presiones de la Secretar\u00eda de\r\nHacienda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coincide con la acci\u00f3n del legislativo.","id":489496,"corpo":"<p align=justify>coincide con la acci\u00f3n del legislativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garantiza la devoluci\u00f3n inmediata de los impuestos pagados.","id":489497,"corpo":"<p align=justify>garantiza la devoluci\u00f3n inmediata de los\r\nimpuestos pagados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pone coto a la infracci\u00f3n de una disposici\u00f3n.","id":489498,"corpo":"<p align=justify>pone coto a la infracci\u00f3n de una disposici\u00f3n.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"beneficia a los jubilados.","id":489499,"corpo":"<p align=justify>beneficia a los jubilados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91679,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/402\/27.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/103574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acuerdo con el texto, el ISCS:","provas":[{"id":402,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2004-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-afc-com-espanhol-3","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:13","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":103578,"hashId":"0adec8612730a084a294579d2047b568","enunciado":"<p align=justify>De acuerdo con el texto, el ISCS:<\/p>","resposta":489536,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"es un est\u00edmulo a la creaci\u00f3n de empleos.","id":489532,"corpo":"<p align=justify>es un est\u00edmulo a la creaci\u00f3n de empleos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lo pagan todos los empleadores.","id":489533,"corpo":"<p align=justify>lo pagan todos los empleadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fue incrementado en 3 \u00f3 4 %.","id":489534,"corpo":"<p align=justify>fue incrementado en 3 \u00f3 4 %.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incluye las tasas de seguridad social.","id":489535,"corpo":"<p align=justify>incluye las tasas de seguridad social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"refleja discrepancias entre los poderes de la naci\u00f3n.","id":489536,"corpo":"<p align=justify>refleja discrepancias entre los poderes de la\r\nnaci\u00f3n.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91679,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/402\/27.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/103578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os \u00e2ngulos de um tri\u00e2ngulo encontram-se na raz\u00e3o 2:3:4. O \u00e2ngulo maior do tri\u00e2ngulo, portanto, \u00e9 igual a:","provas":[{"id":402,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2004-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-afc-com-espanhol-3","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:17","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":103651,"hashId":"8287d29dc7a4026110058d997593cf08","enunciado":"<p align=justify>Os \u00e2ngulos de um tri\u00e2ngulo encontram-se na raz\u00e3o\r\n2:3:4. O \u00e2ngulo maior do tri\u00e2ngulo, portanto, \u00e9 igual\r\na:<\/p>","resposta":489864,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40\u00b0","id":489861,"corpo":"<p align=justify>40\u00b0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"70\u00b0","id":489862,"corpo":"<p align=justify>70\u00b0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"75\u00b0","id":489863,"corpo":"<p align=justify>75\u00b0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"80\u00b0","id":489864,"corpo":"<p align=justify>80\u00b0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"90\u00b0","id":489865,"corpo":"<p align=justify>90\u00b0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403875,"slug":"matematica-classificacao-dos-triangulos"},{"nome_clean":"\u00c2ngulo reto, agudo e obtuso","oab":false,"nome":"\u00c2ngulo reto, agudo e obtuso","pai":403872,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408867,"slug":"matematica-angulo-reto-agudo-e-obtuso"}],"slug":"matematica\/103651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a op\u00e7\u00e3o que expressa corretamente conceitos b\u00e1sicos de administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":402,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2004-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-afc-com-espanhol-3","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:17","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":103658,"hashId":"6dcc0f1c1497388d929906a57eaf00e5","enunciado":"<p align=justify>Indique a op\u00e7\u00e3o que expressa corretamente\r\nconceitos b\u00e1sicos de administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":489892,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entende-se por organiza\u00e7\u00e3o o conjunto de processos administrativos que propiciam o alcance de um ou mais objetivos comuns, cabendo a seus dirigentes encontrar m\u00e9todos de trabalho que produzam mais com menos recursos, de modo a tornar a organiza\u00e7\u00e3o mais eficaz.","id":489889,"corpo":"<p align=justify>Entende-se por organiza\u00e7\u00e3o o conjunto de processos\r\nadministrativos que propiciam o alcance\r\nde um ou mais objetivos comuns, cabendo a\r\nseus dirigentes encontrar m\u00e9todos de trabalho\r\nque produzam mais com menos recursos, de\r\nmodo a tornar a organiza\u00e7\u00e3o mais eficaz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entende-se por administra\u00e7\u00e3o o conjunto de pessoas e recursos que se re\u00fanem na busca de um ou mais objetivos comuns, cabendo a seus dirigentes encontrar m\u00e9todos de trabalho que produzam mais com menos recursos, de modo a tornar a organiza\u00e7\u00e3o mais eficiente.","id":489890,"corpo":"<p align=justify>Entende-se por administra\u00e7\u00e3o o conjunto de\r\npessoas e recursos que se re\u00fanem na busca\r\nde um ou mais objetivos comuns, cabendo a\r\nseus dirigentes encontrar m\u00e9todos de trabalho\r\nque produzam mais com menos recursos, de\r\nmodo a tornar a organiza\u00e7\u00e3o mais eficiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entende-se por administra\u00e7\u00e3o um conjunto de fun\u00e7\u00f5es que exercidas propiciam o alcance de um ou mais objetivos comuns, cabendo a seus dirigentes encontrar m\u00e9todos de trabalho que produzam mais com menos recursos, de modo a tornar a organiza\u00e7\u00e3o mais eficaz.","id":489891,"corpo":"<p align=justify>Entende-se por administra\u00e7\u00e3o um conjunto de\r\nfun\u00e7\u00f5es que exercidas propiciam o alcance de\r\num ou mais objetivos comuns, cabendo a seus\r\ndirigentes encontrar m\u00e9todos de trabalho que\r\nproduzam mais com menos recursos, de modo\r\na tornar a organiza\u00e7\u00e3o mais eficaz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entende-se por organiza\u00e7\u00e3o o conjunto de pessoas e recursos que se re\u00fanem na busca de um ou mais objetivos comuns, cabendo a seus dirigentes encontrar m\u00e9todos de trabalho que produzam mais com menos recursos, de modo a tornar a organiza\u00e7\u00e3o mais eficiente.","id":489892,"corpo":"<p align=justify>Entende-se por organiza\u00e7\u00e3o o conjunto de pessoas\r\ne recursos que se re\u00fanem na busca de\r\num ou mais objetivos comuns, cabendo a seus\r\ndirigentes encontrar m\u00e9todos de trabalho que\r\nproduzam mais com menos recursos, de modo\r\na tornar a organiza\u00e7\u00e3o mais eficiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entende-se por organiza\u00e7\u00e3o o conjunto de pap\u00e9is e fun\u00e7\u00f5es que analisam o contexto interno e externo da organiza\u00e7\u00e3o na busca de um ou mais objetivos comuns, cabendo \u00e0 administra\u00e7\u00e3o encontrar m\u00e9todos de trabalho que produzam mais com menos recursos, de modo a tornar a organiza\u00e7\u00e3o mais eficaz.","id":489893,"corpo":"<p align=justify>Entende-se por organiza\u00e7\u00e3o o conjunto de\r\npap\u00e9is e fun\u00e7\u00f5es que analisam o contexto\r\ninterno e externo da organiza\u00e7\u00e3o na busca de\r\num ou mais objetivos comuns, cabendo \u00e0\r\nadministra\u00e7\u00e3o encontrar m\u00e9todos de trabalho\r\nque produzam mais com menos recursos, de\r\nmodo a tornar a organiza\u00e7\u00e3o mais eficaz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/103658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desafio do Estado brasileiro pressup\u00f5e uma tarefa de transforma\u00e7\u00e3o que exige a redefini\u00e7\u00e3o de seus pap\u00e9is, fun\u00e7\u00f5es e mecanismos de funcionamento interno. Este processo imp\u00f5e novas exig\u00eancias \u00e0 sociedade como um todo. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta entre as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre governan\u00e7a.","provas":[{"id":402,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2004-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-afc-com-espanhol-3","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:18","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":103685,"hashId":"b29f6dd5bea460b4c1121c8d673cde86","enunciado":"<p align=justify>O desafio do Estado brasileiro pressup\u00f5e uma tarefa\r\nde transforma\u00e7\u00e3o que exige a redefini\u00e7\u00e3o de seus\r\npap\u00e9is, fun\u00e7\u00f5es e mecanismos de funcionamento\r\ninterno. Este processo imp\u00f5e novas exig\u00eancias \u00e0\r\nsociedade como um todo. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta\r\nentre as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre governan\u00e7a.<\/p>","resposta":490011,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A governan\u00e7a consiste na pr\u00f3pria autoridade pol\u00edtica ou legitimidade possu\u00edda pelo Estado para apresentar \u00e0 sociedade civil e ao mercado um amplo projeto para determinada na\u00e7\u00e3o.","id":490007,"corpo":"<p align=justify>A governan\u00e7a consiste na pr\u00f3pria autoridade\r\npol\u00edtica ou legitimidade possu\u00edda pelo Estado\r\npara apresentar \u00e0 sociedade civil e ao mercado\r\num amplo projeto para determinada na\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A governan\u00e7a \u00e9 composta das condi\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas nas quais se edifica um projeto de Estado e sociedade.","id":490008,"corpo":"<p align=justify>A governan\u00e7a \u00e9 composta das condi\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas\r\nnas quais se edifica um projeto de Estado\r\ne sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A governan\u00e7a visa n\u00e3o apenas superar a crise do Estado e do seu aparelho, mas tamb\u00e9m cooperar na supera\u00e7\u00e3o do atual quadro social persistente em nosso pa\u00eds.","id":490009,"corpo":"<p align=justify>A governan\u00e7a visa n\u00e3o apenas superar a crise\r\ndo Estado e do seu aparelho, mas tamb\u00e9m\r\ncooperar na supera\u00e7\u00e3o do atual quadro social\r\npersistente em nosso pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As principais fontes e origens da governan\u00e7a s\u00e3o os cidad\u00e3os e a cidadania organizada.","id":490010,"corpo":"<p align=justify>As principais fontes e origens da governan\u00e7a\r\ns\u00e3o os cidad\u00e3os e a cidadania organizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A governan\u00e7a \u00e9 a capacidade que um determinado governo tem para formular e implementar as suas pol\u00edticas, ou seja, os aspectos adjetivos\/ instrumentais da governabilidade.","id":490011,"corpo":"<p align=justify>A governan\u00e7a \u00e9 a capacidade que um determinado\r\ngoverno tem para formular e implementar\r\nas suas pol\u00edticas, ou seja, os aspectos adjetivos\/\r\ninstrumentais da governabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403748,"slug":"administracao-publica-governanca-governabilidade-e-accountability"}],"slug":"administracao-publica\/103685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De uma forma geral, as compet\u00eancias gerenciais s\u00e3o classificadas em tr\u00eas categorias: conhecimentos, habilidades e atitudes. Essas s\u00e3o necess\u00e1rias para ocupar um cargo de gerente e dependem do n\u00edvel hier\u00e1rquico do cargo, das tarefas a serem desenvolvidas pelo gerente e do tipo de organiza\u00e7\u00e3o entre outros fatores.","provas":[{"id":402,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2004-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-afc-com-espanhol-3","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:18","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":103688,"hashId":"c36c7ac77013db34a331d729566b7b56","enunciado":"<p align=justify>De uma forma geral, as compet\u00eancias gerenciais s\u00e3o\r\nclassificadas em tr\u00eas categorias: conhecimentos,\r\nhabilidades e atitudes. Essas s\u00e3o necess\u00e1rias para\r\nocupar um cargo de gerente e dependem do n\u00edvel\r\nhier\u00e1rquico do cargo, das tarefas a serem\r\ndesenvolvidas pelo gerente e do tipo de organiza\u00e7\u00e3o\r\nentre outros fatores.<\/p>","resposta":490035,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto mais alto o n\u00edvel hier\u00e1rquico do cargo a ser ocupado, mais habilidades t\u00e9cnicas ser\u00e3o requeridas.","id":490031,"corpo":"<p align=justify>Quanto mais alto o n\u00edvel hier\u00e1rquico do cargo a\r\nser ocupado, mais habilidades t\u00e9cnicas ser\u00e3o\r\nrequeridas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Habilidades humanas s\u00e3o requeridas mais intensamente dos gerentes que ocupam os cargos de ger\u00eancia t\u00e1tica e intermedi\u00e1ria.","id":490032,"corpo":"<p align=justify>Habilidades humanas s\u00e3o requeridas mais\r\nintensamente dos gerentes que ocupam os\r\ncargos de ger\u00eancia t\u00e1tica e intermedi\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quanto mais operacional o cargo a ser ocupado, mais habilidades conceituais ser\u00e3o requeridas.","id":490033,"corpo":"<p align=justify>Quanto mais operacional o cargo a ser\r\nocupado, mais habilidades conceituais ser\u00e3o\r\nrequeridas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Habilidades conceituais s\u00e3o requeridas na mesma propor\u00e7\u00e3o nos tr\u00eas n\u00edveis hier\u00e1rquicos.","id":490034,"corpo":"<p align=justify>Habilidades conceituais s\u00e3o requeridas na\r\nmesma propor\u00e7\u00e3o nos tr\u00eas n\u00edveis hier\u00e1rquicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quanto mais operacional o cargo a ser ocupado, mais habilidades t\u00e9cnicas ser\u00e3o requeridas.","id":490035,"corpo":"<p align=justify>Quanto mais operacional o cargo a ser\r\nocupado, mais habilidades t\u00e9cnicas ser\u00e3o\r\nrequeridas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/103688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria","id":2516},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que o custo de fabrica\u00e7\u00e3o de uma unidade de certo artigo \u00e9 de 2 reais, o fabricante acredita que, se vender cada um por x reais, conseguir\u00e1 vender 400 &#8722; x unidades mensalmente. Nessas condi\u00e7\u00f5es, a express\u00e3o que lhe permitir\u00e1 calcular o lucro mensal L(x), em reais, em fun\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o de venda x, com 2 &lt; x &lt; 400, \u00e9","provas":[{"id":3276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria","id":2516},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-portaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria - 2004"},{"id":3261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":103791,"hashId":"9a9e696650fcea9f339498d03a5e6e10","enunciado":"<p align=justify>Considerando que o custo de fabrica\u00e7\u00e3o de uma unidade\r\nde certo artigo \u00e9 de 2 reais, o fabricante acredita que, se\r\nvender cada um por x reais, conseguir\u00e1 vender 400 &#8722; x\r\nunidades mensalmente. Nessas condi\u00e7\u00f5es, a express\u00e3o\r\nque lhe permitir\u00e1 calcular o lucro mensal L(x), em reais,\r\nem fun\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o de venda x, com 2 &lt; x &lt; 400, \u00e9<\/p>","resposta":490481,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L(x) = &#8722; x2 + 402x","id":490477,"corpo":"<P align=justify>L(x) = &#8722; x<SUP>2<\/SUP> + 402x<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"L(x) = &#8722; x2 &#8722; 402x","id":490478,"corpo":"<P align=justify>L(x) = &#8722; x<SUP>2<\/SUP> &#8722; 402x<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"L(x) = &#8722; x2 + 402x + 800","id":490479,"corpo":"<P align=justify>L(x) = &#8722; x<SUP>2<\/SUP> + 402x + 800<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"L(x) = &#8722; x2 &#8722; 402x &#8722; 800","id":490480,"corpo":"<P align=justify>L(x) = &#8722; x<SUP>2<\/SUP> &#8722; 402x &#8722; 800<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"L(x) = &#8722; x2 + 402x &#8722; 800","id":490481,"corpo":"<P align=justify>L(x) = &#8722; x<SUP>2<\/SUP> + 402x &#8722; 800<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"}],"slug":"matematica\/103791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria","id":2516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para efetuar a comunica\u00e7\u00e3o dos principais componentes de hardware do microcomputador, eles devem ser conectados","provas":[{"id":3276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria","id":2516},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-portaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":103803,"hashId":"3fa71c2b9aa4407df79f9a6a171bdaa7","enunciado":"<p align=justify>Para efetuar a comunica\u00e7\u00e3o dos principais componentes\r\nde <EM>hardware<\/EM> do microcomputador, eles devem ser\r\nconectados<\/p>","resposta":490539,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao gabinete.","id":490535,"corpo":"<p align=justify>ao gabinete.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao monitor de v\u00eddeo.","id":490536,"corpo":"<p align=justify>ao monitor de v\u00eddeo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 CPU, unidade central de processamento.","id":490537,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 CPU, unidade central de processamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 fonte de alimenta\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica.","id":490538,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 fonte de alimenta\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 placa m\u00e3e.","id":490539,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 placa m\u00e3e.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/103803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria","id":2516},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considere os seguintes per\u00edodos: A pontua\u00e7\u00e3o est\u00e1 inteiramente correta apenas em ","provas":[{"id":3276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria","id":2516},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-portaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria - 2004"},{"id":3261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":103739,"hashId":"079adc6bc0de9eb43a3ea3a58d069570","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Considere os seguintes per\u00edodos:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3276\/10,.JPG><\/P>\r\nA pontua\u00e7\u00e3o est\u00e1 inteiramente correta apenas em\r\n","resposta":490255,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":490252,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":490253,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":490254,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":490255,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":490256,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto que segue. ","id":91720,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3276\/1.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/103739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o do texto abaixo, analise as modifica\u00e7\u00f5es propostas e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. Para deixar o texto corretamente pontuado,","provas":[{"id":3280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:16","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":103837,"hashId":"69911cc4ca35876cf7a0b9627a39d36b","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o do texto abaixo, analise as modifica\u00e7\u00f5es propostas e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3280\/02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Para deixar o texto corretamente pontuado,<\/P>","resposta":490696,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 necess\u00e1rio implementar as modifica\u00e7\u00f5es I e II.","id":490692,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 necess\u00e1rio implementar as modifica\u00e7\u00f5es I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as modifica\u00e7\u00f5es II e IV s\u00e3o necess\u00e1rias","id":490693,"corpo":"<p align=justify>as modifica\u00e7\u00f5es II e IV s\u00e3o necess\u00e1rias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente a modifica\u00e7\u00e3o III \u00e9 necess\u00e1ria","id":490694,"corpo":"<p align=justify>somente a modifica\u00e7\u00e3o III \u00e9 necess\u00e1ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o necess\u00e1rias as modifica\u00e7\u00f5es III e IV.","id":490695,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o necess\u00e1rias as modifica\u00e7\u00f5es III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas a modifica\u00e7\u00e3o V \u00e9 necess\u00e1ria","id":490696,"corpo":"<p align=justify>apenas a modifica\u00e7\u00e3o V \u00e9 necess\u00e1ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/103837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, nos termos da Lei Org\u00e2nica do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","provas":[{"id":3280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:16","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":103838,"hashId":"0d4f782aead41460bb62143e88f93784","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, nos termos da Lei Org\u00e2nica do\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o<\/p>","resposta":490700,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico pode, por motivos pessoais, renunciar \u00e0s suas prerrogativas e garantias.","id":490697,"corpo":"<p align=justify>O membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico pode, por motivos\r\npessoais, renunciar \u00e0s suas prerrogativas e garantias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico podem portar armas, desde que devidamente autorizados pelo procurador-geral da Rep\u00fablica.","id":490698,"corpo":"<p align=justify>Os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico podem portar\r\narmas, desde que devidamente autorizados pelo\r\nprocurador-geral da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o pode ser preso antes de transitada em julgado a senten\u00e7a condenat\u00f3ria","id":490699,"corpo":"<p align=justify>O membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o pode ser preso\r\nantes de transitada em julgado a senten\u00e7a condenat\u00f3ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o pode ser indiciado em inqu\u00e9rito policial.","id":490700,"corpo":"<p align=justify>O membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o pode ser indiciado\r\nem inqu\u00e9rito policial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O procurador-geral da Rep\u00fablica tem as mesmas honras e tratamento do ministro do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":490701,"corpo":"<p align=justify>O procurador-geral da Rep\u00fablica tem as mesmas\r\nhonras e tratamento do ministro do Superior Tribunal\r\nde Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - Lei Complementar n\u00ba 75\/1993","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - Lei Complementar n\u00ba 75\/1993","pai":395415,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394858,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-lei-complementar-no-75-1993"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/103838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lu\u00eds \u00e9 prisioneiro do tem\u00edvel imperador Ivan. Ivan coloca Lu\u00eds \u00e0 frente de tr\u00eas portas e lhe diz: \"Atr\u00e1s de uma destas portas encontra-se uma barra de ouro, atr\u00e1s de cada uma das outras, um tigre feroz. Eu sei onde cada um deles est\u00e1. Podes escolher uma porta qualquer. Feita tua escolha, abrirei uma das portas, entre as que n\u00e3o escolheste, atr\u00e1s da qual sei que se encontra um dos tigres, para que tu mesmo vejas uma das feras. A\u00ed, se quiseres, poder\u00e1s mudar a tua escolha\". Lu\u00eds, ent\u00e3o, escolhe uma porta e o imperador abre uma das portas n\u00e3o-escolhidas por Lu\u00eds e lhe mostra um tigre. Lu\u00eds, ap\u00f3s ver a fera, e aproveitandose do que dissera o imperador, muda sua escolha e diz: \"Tem\u00edvel imperador, n\u00e3o quero mais a porta que escolhi; quero, entre as duas portas que eu n\u00e3o havia escolhido, aquela que n\u00e3o abriste\". A probabilidade de que, agora, nessa nova escolha, Lu\u00eds tenha escolhido a porta que conduz \u00e0 barra de ouro \u00e9 igual a","provas":[{"id":3280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:17","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":103858,"hashId":"14d59084e12ab02bcbf8dc6037d4ae56","enunciado":"<p align=justify>Lu\u00eds \u00e9 prisioneiro do tem\u00edvel imperador Ivan. Ivan coloca\r\nLu\u00eds \u00e0 frente de tr\u00eas portas e lhe diz: \"Atr\u00e1s de uma destas\r\nportas encontra-se uma barra de ouro, atr\u00e1s de cada uma\r\ndas outras, um tigre feroz. Eu sei onde cada um deles est\u00e1.\r\nPodes escolher uma porta qualquer. Feita tua escolha,\r\nabrirei uma das portas, entre as que n\u00e3o escolheste,\r\natr\u00e1s da qual sei que se encontra um dos tigres, para que\r\ntu mesmo vejas uma das feras. A\u00ed, se quiseres, poder\u00e1s\r\nmudar a tua escolha\". Lu\u00eds, ent\u00e3o, escolhe uma porta e o\r\nimperador abre uma das portas n\u00e3o-escolhidas por Lu\u00eds e\r\nlhe mostra um tigre. Lu\u00eds, ap\u00f3s ver a fera, e aproveitandose\r\ndo que dissera o imperador, muda sua escolha e diz:\r\n\"Tem\u00edvel imperador, n\u00e3o quero mais a porta que escolhi;\r\nquero, entre as duas portas que eu n\u00e3o havia escolhido,\r\naquela que n\u00e3o abriste\". A probabilidade de que, agora,\r\nnessa nova escolha, Lu\u00eds tenha escolhido a porta que conduz\r\n\u00e0 barra de ouro \u00e9 igual a<\/p>","resposta":490799,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/2. ","id":490797,"corpo":"<p align=justify>1\/2.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/3. ","id":490798,"corpo":"<p align=justify>1\/3.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2\/3. ","id":490799,"corpo":"<p align=justify>2\/3.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2\/5. ","id":490800,"corpo":"<p align=justify>2\/5.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.","id":490801,"corpo":"<p align=justify>1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/103858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"&quot;Quando se abre um documento do Word, esse documento ser\u00e1 copiado do disco r\u00edgido para a mem\u00f3ria, porque a mem\u00f3ria permite um acesso muito mais r\u00e1pido para que se fa\u00e7a modifica\u00e7\u00f5es nesse documento. Quando se edita esse documento, as modifica\u00e7\u00f5es surgem instantaneamente na tela, mas, enquanto n\u00e3o s\u00e3o salvas no disco r\u00edgido, elas n\u00e3o se tornam efetivas.&quot; Analisando o texto acima, \u00e9 correto afirmar que o termo &quot;a mem\u00f3ria&quot;","provas":[{"id":3280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:17","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":103864,"hashId":"7cc1135848aa2c6b73ca6ba5948ba42b","enunciado":"<p align=justify>&quot;Quando se abre um documento do Word, esse documento\r\nser\u00e1 copiado do disco r\u00edgido para a mem\u00f3ria, porque a\r\nmem\u00f3ria permite um acesso muito mais r\u00e1pido para que\r\nse fa\u00e7a modifica\u00e7\u00f5es nesse documento. Quando se edita\r\nesse documento, as modifica\u00e7\u00f5es surgem instantaneamente\r\nna tela, mas, enquanto n\u00e3o s\u00e3o salvas no disco r\u00edgido,\r\nelas n\u00e3o se tornam efetivas.&quot;\r\nAnalisando o texto acima, \u00e9 correto afirmar que o termo\r\n&quot;a mem\u00f3ria&quot;<\/p>","resposta":490828,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indica a mem\u00f3ria ROM.","id":490827,"corpo":"<p align=justify>indica a mem\u00f3ria ROM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indica a mem\u00f3ria RAM.","id":490828,"corpo":"<p align=justify>indica a mem\u00f3ria RAM.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indica BIOS.","id":490829,"corpo":"<p align=justify>indica BIOS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1 aplicado de forma incorreta. O correto seria substitu\u00ed-lo por &quot;o processador&quot;.","id":490830,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 aplicado de forma incorreta. O correto seria\r\nsubstitu\u00ed-lo por &quot;o processador&quot;.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e1 aplicado de forma incorreta. O correto seria substitu\u00ed-lo por &quot;o chipset da placa M\u00e3e&quot;.","id":490831,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 aplicado de forma incorreta. O correto seria\r\nsubstitu\u00ed-lo por &quot;o chipset da placa M\u00e3e&quot;.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mem\u00f3ria Cache","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Cache","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405043,"slug":"informatica-memoria-cache"}],"slug":"informatica\/103864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s caracter\u00edsticas das mem\u00f3rias cache e virtual. \u00a0I. A mem\u00f3ria virtual \u00e9 normalmente gerenciada e controlada pelo processador, enquanto a mem\u00f3ria cache \u00e9 gerenciada e controlada pelo sistema operacional. II. Os sistemas de mem\u00f3ria cache podem ser divididos em duas classes: as L1, de tamanho fixos, denominadas p\u00e1ginas, e as L2, de tamanho vari\u00e1vel, denominadas segmentos. III. O tempo de acesso a uma mem\u00f3ria cache \u00e9 muitas vezes menor que o tempo de acesso \u00e0 mem\u00f3ria virtual. IV. A capacidade m\u00e1xima de armazenamento da mem\u00f3ria cache que um computador para uso pessoal pode alcan\u00e7ar \u00e9 menor que a capacidade m\u00e1xima de armazenamento que a mem\u00f3ria virtual, para o mesmo computador, pode alcan\u00e7ar. Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.","provas":[{"id":3280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:17","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":103865,"hashId":"090f73f020bfceddea99a7cffe9a6757","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s caracter\u00edsticas das mem\u00f3rias cache e virtual.<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0I. A mem\u00f3ria virtual \u00e9 normalmente gerenciada e controlada pelo processador, enquanto a mem\u00f3ria cache \u00e9 gerenciada e controlada pelo sistema operacional. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Os sistemas de mem\u00f3ria cache podem ser divididos em duas classes: as L1, de tamanho fixos, denominadas p\u00e1ginas, e as L2, de tamanho vari\u00e1vel, denominadas segmentos. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O tempo de acesso a uma mem\u00f3ria cache \u00e9 muitas vezes menor que o tempo de acesso \u00e0 mem\u00f3ria virtual. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. A capacidade m\u00e1xima de armazenamento da mem\u00f3ria cache que um computador para uso pessoal pode alcan\u00e7ar \u00e9 menor que a capacidade m\u00e1xima de armazenamento que a mem\u00f3ria virtual, para o mesmo computador, pode alcan\u00e7ar. <\/P>\r\n<P align=justify>Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.<\/P>","resposta":490834,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II ","id":490832,"corpo":"<p align=justify>I e II\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III ","id":490833,"corpo":"<p align=justify>II e III\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV ","id":490834,"corpo":"<p align=justify>III e IV\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III ","id":490835,"corpo":"<p align=justify>I e III\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" II e IV","id":490836,"corpo":"<p align=justify> II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mem\u00f3ria Cache","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Cache","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405043,"slug":"informatica-memoria-cache"}],"slug":"informatica\/103865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o completa a lacuna do texto com coes\u00e3o, coer\u00eancia e corre\u00e7\u00e3o gramatical. ","provas":[{"id":3280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2004"},{"id":3283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2004"},{"id":3291,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:17","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":103868,"hashId":"e1fed8b29139a6a44f527b5f92170282","enunciado":"<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o completa a lacuna do texto com coes\u00e3o, coer\u00eancia e corre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3291\/09.gif><\/P>","resposta":1063054,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Advogados, juristas e estudiosos do assunto n\u00e3o hesitam em afirmar que \u00e9 certamente o mais promissor campo do Direito contempor\u00e2neo.","id":1063053,"corpo":"<p align=justify>Advogados, juristas e estudiosos do assunto n\u00e3o\r\nhesitam em afirmar que \u00e9 certamente o mais promissor\r\ncampo do Direito contempor\u00e2neo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A invas\u00e3o do sistema de uma empresa mina totalmente a credibilidade da companhia frente aos seus clientes e ao mercado, passando a clara imagem de falta de seguran\u00e7a no arquivamento de informa\u00e7\u00f5es e bases de dados envolvendo transa\u00e7\u00f5es comerciais e pessoais de milhares de pessoas.","id":1063054,"corpo":"<p align=justify>A invas\u00e3o do sistema de uma empresa mina totalmente\r\na credibilidade da companhia frente aos\r\nseus clientes e ao mercado, passando a clara\r\nimagem de falta de seguran\u00e7a no arquivamento\r\nde informa\u00e7\u00f5es e bases de dados envolvendo\r\ntransa\u00e7\u00f5es comerciais e pessoais de milhares de\r\npessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma invas\u00e3o de sistema numa empresa n\u00e3o pode ser simplesmente tratada como uma brincadeira de um adolescente ou hacker, pois as conseq\u00fc\u00eancias podem ser muito mais danosas para o neg\u00f3cio.","id":1063055,"corpo":"<p align=justify>Uma invas\u00e3o de sistema numa empresa n\u00e3o pode\r\nser simplesmente tratada como uma brincadeira\r\nde um adolescente ou hacker, pois as conseq\u00fc\u00eancias\r\npodem ser muito mais danosas para o neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desde ent\u00e3o, esse diploma legal vem sendo aperfei\u00e7oado para acompanhar a vertiginosa evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica do setor digital.","id":1063056,"corpo":"<p align=justify>Desde ent\u00e3o, esse diploma legal vem sendo aperfei\u00e7oado\r\npara acompanhar a vertiginosa evolu\u00e7\u00e3o\r\ntecnol\u00f3gica do setor digital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ataques ao sistema de uma empresa n\u00e3o s\u00e3o apenas quest\u00f5es ligadas ao departamento de tecnologia da empresa, como tende a concluir a maioria, mas, sim, uma quest\u00e3o jur\u00eddica muito s\u00e9ria.","id":1063057,"corpo":"<p align=justify>Ataques ao sistema de uma empresa n\u00e3o s\u00e3o\r\napenas quest\u00f5es ligadas ao departamento de tecnologia\r\nda empresa, como tende a concluir a maioria,\r\nmas, sim, uma quest\u00e3o jur\u00eddica muito s\u00e9ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"nome_clean":"Clareza","oab":false,"nome":"Clareza","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409563,"slug":"lingua-portuguesa-clareza"}],"slug":"lingua-portuguesa\/103868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta. ","provas":[{"id":3280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2004"},{"id":3283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2004"},{"id":3291,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:17","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":103869,"hashId":"14e51a59122b2f8b9217c5a17d913128","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3291\/10.gif><\/P>","resposta":1063067,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na lacuna 1, estaria coesa e coerente a inser\u00e7\u00e3o do per\u00edodo: Na verdade, n\u00e3o se trata de um conceito te\u00f3rico.","id":1063063,"corpo":"<p align=justify>Na lacuna 1, estaria coesa e coerente a inser\u00e7\u00e3o\r\ndo per\u00edodo: Na verdade, n\u00e3o se trata de um\r\nconceito te\u00f3rico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na lacuna 2, estaria gramaticalmente correta, coesa e coerente a inser\u00e7\u00e3o do per\u00edodo: J\u00e1 nos anos 80, apontou para a necessidade de privatizar os estados e desregular as economias.","id":1063064,"corpo":"<p align=justify>Na lacuna 2, estaria gramaticalmente correta, coesa\r\ne coerente a inser\u00e7\u00e3o do per\u00edodo: J\u00e1 nos anos\r\n80, apontou para a necessidade de privatizar\r\nos estados e desregular as economias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na forma\u00e7\u00e3o da palavra \"governabilidade\", assim como em acessibilidade e de afabilidade, o sufixo confere ao termo a id\u00e9ia de qualidade do que \u00e9..., caracter\u00edstica do que ...","id":1063065,"corpo":"<p align=justify>Na forma\u00e7\u00e3o da palavra \"governabilidade\", assim\r\ncomo em acessibilidade e de afabilidade, o sufixo\r\nconfere ao termo a id\u00e9ia de qualidade do que\r\n\u00e9..., caracter\u00edstica do que ...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pelos sentidos do texto, a express\u00e3o \"Mesmo variando seus objetivos ao longo do tempo\"(L.10 e 11) apresenta uma das explica\u00e7\u00f5es para o que se deve entender de \"situacionista\"(L.7).","id":1063066,"corpo":"Pelos sentidos do texto, a express\u00e3o \"Mesmo variando\r\nseus objetivos ao longo do tempo\"(L.10 e\r\n11) apresenta uma das explica\u00e7\u00f5es para o que se\r\ndeve entender de \"situacionista\"(L.7).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se a palavra \"denominador\"(L.13) for substitu\u00edda pela express\u00e3o \"n\u00facleo de significado\", as informa\u00e7\u00f5es originais e a coer\u00eancia do per\u00edodo ficam prejudicadas.","id":1063067,"corpo":"Se a palavra \"denominador\"(L.13) for substitu\u00edda\r\npela express\u00e3o \"n\u00facleo de significado\", as informa\u00e7\u00f5es\r\noriginais e a coer\u00eancia do per\u00edodo ficam\r\nprejudicadas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/103869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O padr\u00e3o de interliga\u00e7\u00e3o de redes mais popular \u00e9 o TCP\/IP. Essa fam\u00edlia de protocolos \u00e9 a base da Internet, que conecta milhares de computadores, e o seu objetivo \u00e9 simplificar o padr\u00e3o de interliga\u00e7\u00e3o, dividindo hierarquicamente as responsabilidades entre camadas, com cada camada oferecendo servi\u00e7os necess\u00e1rios \u00e0 camada acima dela. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas dessa divis\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":3280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:17","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":103872,"hashId":"5542f979c5140223c0a165cc1b58edb5","enunciado":"<p align=justify>O padr\u00e3o de interliga\u00e7\u00e3o de redes mais popular \u00e9 o\r\nTCP\/IP. Essa fam\u00edlia de protocolos \u00e9 a base da Internet,\r\nque conecta milhares de computadores, e o seu objetivo \u00e9\r\nsimplificar o padr\u00e3o de interliga\u00e7\u00e3o, dividindo hierarquicamente\r\nas responsabilidades entre camadas, com cada\r\ncamada oferecendo servi\u00e7os necess\u00e1rios \u00e0 camada acima\r\ndela. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas dessa divis\u00e3o, \u00e9\r\ncorreto afirmar que\r\n<\/p>","resposta":1308891,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os roteadores utilizam o protocolo IP na camada de rede e s\u00e3o respons\u00e1veis por converter os endere\u00e7os l\u00f3gicos de rede e nomes em seus endere\u00e7os f\u00edsicos, como por exemplo o nome de computador em seu endere\u00e7o MAC.","id":1308891,"corpo":"<p align=justify>os roteadores utilizam o protocolo IP na camada\r\nde rede e s\u00e3o respons\u00e1veis por converter os endere\u00e7os\r\nl\u00f3gicos de rede e nomes em seus endere\u00e7os\r\nf\u00edsicos, como por exemplo o nome de computador\r\nem seu endere\u00e7o MAC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um gateway opera na camada F\u00edsica e \u00e9 respons\u00e1vel por transmitir um fluxo de bits pelo cabo f\u00edsico.","id":1308892,"corpo":"<p align=justify>um gateway opera na camada F\u00edsica e \u00e9 respons\u00e1vel\r\npor transmitir um fluxo de bits pelo cabo f\u00edsico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um Hub opera na camada de Aplica\u00e7\u00e3o e tem como protocolo principal de opera\u00e7\u00e3o o DNS.","id":1308893,"corpo":"<p align=justify>um Hub opera na camada de Aplica\u00e7\u00e3o e tem como\r\nprotocolo principal de opera\u00e7\u00e3o o DNS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a placa de rede opera na camada de Aplica\u00e7\u00e3o e tem como protocolo principal de opera\u00e7\u00e3o o TCP.","id":1308894,"corpo":"<p align=justify>a placa de rede opera na camada de Aplica\u00e7\u00e3o e\r\ntem como protocolo principal de opera\u00e7\u00e3o o TCP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um gateway, quando est\u00e1 operando na camada de Transporte, utiliza o protocolo Ethernet para transformar pacotes em bits e, no sentido inverso, transformar bits em pacotes.","id":1308895,"corpo":"<p align=justify>um gateway, quando est\u00e1 operando na camada de\r\nTransporte, utiliza o protocolo Ethernet para transformar\r\npacotes em bits e, no sentido inverso,\r\ntransformar bits em pacotes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Router (Roteador)","oab":false,"nome":"Router (Roteador)","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419897,"slug":"informatica-router-roteador"}],"slug":"informatica\/103872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que, ao preencher a lacuna correspondente, provoca erro gramatical ou de coer\u00eancia. ","provas":[{"id":3280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2004"},{"id":3283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2004"},{"id":3291,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2004"},{"id":3311,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:17","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":103873,"hashId":"22046317dbdc12c73556c1d8245ccbbb","enunciado":"<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que, ao preencher a lacuna correspondente, provoca erro gramatical ou de coer\u00eancia.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3291\/14.gif><\/P>","resposta":1063092,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - degradadoras","id":1063088,"corpo":"<p align=justify>1 - degradadoras<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 - e que por isso apresentam","id":1063089,"corpo":"<p align=justify>2 - e que por isso apresentam<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 - n\u00e3o obstante","id":1063090,"corpo":"<p align=justify>3 - n\u00e3o obstante<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 - s\u00e3o solicitados","id":1063091,"corpo":"<p align=justify>4 - s\u00e3o solicitados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 - v\u00eam","id":1063092,"corpo":"<p align=justify>5 - v\u00eam<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"},{"nome_clean":"Coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coer\u00eancia","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409555,"slug":"lingua-portuguesa-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/103873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modalidade de licita\u00e7\u00e3o cab\u00edvel, por previs\u00e3o expressa de lei, gera a aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis, qualquer que seja o seu valor, mas, a depender da forma pela qual forem adquiridos, \u00e9","provas":[{"id":3280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:18","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":103889,"hashId":"dfbc2081e864bb3329f4fc3bebc4981c","enunciado":"<p align=justify>A modalidade de licita\u00e7\u00e3o cab\u00edvel, por previs\u00e3o expressa\r\nde lei, gera a aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis, qualquer que seja\r\no seu valor, mas, a depender da forma pela qual forem\r\nadquiridos, \u00e9<\/p>","resposta":490955,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a tomada de pre\u00e7o ou a concorr\u00eancia","id":490952,"corpo":"<p align=justify>a tomada de pre\u00e7o ou a concorr\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a tomada de pre\u00e7o ou o leil\u00e3o","id":490953,"corpo":"<p align=justify>a tomada de pre\u00e7o ou o leil\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a concorr\u00eancia ou o preg\u00e3o.","id":490954,"corpo":"<p align=justify>a concorr\u00eancia ou o preg\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a concorr\u00eancia ou o leil\u00e3o.","id":490955,"corpo":"<p align=justify>a concorr\u00eancia ou o leil\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o preg\u00e3o ou o leil\u00e3o","id":490956,"corpo":"<p align=justify>o preg\u00e3o ou o leil\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/103889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As faltas justificadas, dos servidores regidos pelo regime jur\u00eddico da Lei n\u00ba 8.112\/90, podem ser compensadas e consideradas de efetivo exerc\u00edcio, a crit\u00e9rio da sua chefia, quando forem decorrentes de","provas":[{"id":3280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:18","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":103892,"hashId":"56fd7dcfd44a822d84a1673fbe2d7695","enunciado":"<p align=justify>As faltas justificadas, dos servidores regidos pelo regime\r\njur\u00eddico da Lei n\u00ba 8.112\/90, podem ser compensadas e\r\nconsideradas de efetivo exerc\u00edcio, a crit\u00e9rio da sua chefia,\r\nquando forem decorrentes de<\/p>","resposta":490968,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alistamento como eleitor.","id":490967,"corpo":"<p align=justify>alistamento como eleitor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caso fortuito ou for\u00e7a maior","id":490968,"corpo":"<p align=justify>caso fortuito ou for\u00e7a maior<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"doa\u00e7\u00e3o de sangue.","id":490969,"corpo":"<p align=justify>doa\u00e7\u00e3o de sangue.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seu casamento","id":490970,"corpo":"<p align=justify>seu casamento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"servi\u00e7o obrigat\u00f3rio em j\u00fari.","id":490971,"corpo":"<p align=justify>servi\u00e7o obrigat\u00f3rio em j\u00fari.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91950,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/103892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prop\u00f3sito da prescri\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Direito do Trabalho, aponte a op\u00e7\u00e3o correta","provas":[{"id":3280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:18","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":103897,"hashId":"10bd0a47dcfa8eaa3ea893d2ae7a8c14","enunciado":"<p align=justify>A prop\u00f3sito da prescri\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Direito do Trabalho,\r\naponte a op\u00e7\u00e3o correta<\/p>","resposta":490992,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O prazo de prescri\u00e7\u00e3o para o empregador ingressar em ju\u00edzo para cobrar valor devido pelo empregado \u00e9 de cinco anos, reduzindo-se a dois ap\u00f3s a extin\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho.","id":490992,"corpo":"<p align=justify>O prazo de prescri\u00e7\u00e3o para o empregador ingressar\r\nem ju\u00edzo para cobrar valor devido pelo empregado\r\n\u00e9 de cinco anos, reduzindo-se a dois ap\u00f3s a\r\nextin\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para o trabalhador rural, o prazo de prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 de dois anos ap\u00f3s a extin\u00e7\u00e3o do contrato; observado esse prazo, ser\u00e1 vi\u00e1vel a discuss\u00e3o dos cr\u00e9ditos oriundos de toda a rela\u00e7\u00e3o de emprego, independentemente do seu per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o","id":490993,"corpo":"<p align=justify>Para o trabalhador rural, o prazo de prescri\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nde dois anos ap\u00f3s a extin\u00e7\u00e3o do contrato; observado\r\nesse prazo, ser\u00e1 vi\u00e1vel a discuss\u00e3o dos cr\u00e9ditos\r\noriundos de toda a rela\u00e7\u00e3o de emprego, independentemente\r\ndo seu per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O prazo de prescri\u00e7\u00e3o das pretens\u00f5es alusivas aos dois primeiros per\u00edodos de f\u00e9rias de trabalhador que laborou por cinco anos tem in\u00edcio no instante em que extinto o contrato de trabalho.","id":490994,"corpo":"<p align=justify>O prazo de prescri\u00e7\u00e3o das pretens\u00f5es alusivas\r\naos dois primeiros per\u00edodos de f\u00e9rias de trabalhador\r\nque laborou por cinco anos tem in\u00edcio no instante\r\nem que extinto o contrato de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sob pena de incidir a prescri\u00e7\u00e3o, a a\u00e7\u00e3o que tenha por objeto a anota\u00e7\u00e3o da CTPS para fins de prova junto \u00e0 Previd\u00eancia Social, deve ser proposta em dois anos ap\u00f3s a extin\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho","id":490995,"corpo":"<p align=justify>Sob pena de incidir a prescri\u00e7\u00e3o, a a\u00e7\u00e3o que tenha\r\npor objeto a anota\u00e7\u00e3o da CTPS para fins de prova\r\njunto \u00e0 Previd\u00eancia Social, deve ser proposta em\r\ndois anos ap\u00f3s a extin\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Processada altera\u00e7\u00e3o contratual il\u00edcita pelo empregador, o prazo de prescri\u00e7\u00e3o para revert\u00ea-la apenas ter\u00e1 in\u00edcio ap\u00f3s a extin\u00e7\u00e3o do contrato.","id":490996,"corpo":"<p align=justify>Processada altera\u00e7\u00e3o contratual il\u00edcita pelo empregador,\r\no prazo de prescri\u00e7\u00e3o para revert\u00ea-la\r\napenas ter\u00e1 in\u00edcio ap\u00f3s a extin\u00e7\u00e3o do contrato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406747,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-introducao"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/103897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":2064}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A independ\u00eancia funcional, como princ\u00edpio fundamental do Minist\u00e9rio P\u00fablico (MP), previsto na Lei Complementar n\u00ba 75\/93, consiste em que","provas":[{"id":3281,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":2064},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:18","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":103904,"hashId":"87b4a9833527b41386c4e2fe972aabde","enunciado":"<p align=justify>A independ\u00eancia funcional, como princ\u00edpio fundamental\r\ndo Minist\u00e9rio P\u00fablico (MP), previsto na Lei\r\nComplementar n\u00ba 75\/93, consiste em que<\/p>","resposta":491031,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o MP da Uni\u00e3o \u00e9 independente do MP dos Estados.","id":491027,"corpo":"<p align=justify>o MP da Uni\u00e3o \u00e9 independente do MP dos Estados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o MP Federal \u00e9 independente do MP dos Estados","id":491028,"corpo":"<p align=justify>o MP Federal \u00e9 independente do MP dos Estados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o MP \u00e9 independente para organizar seus pr\u00f3prios servi\u00e7os.","id":491029,"corpo":"<p align=justify>o MP \u00e9 independente para organizar seus pr\u00f3prios\r\nservi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cada ramo do MP \u00e9 independente dos outros","id":491030,"corpo":"<p align=justify>cada ramo do MP \u00e9 independente dos outros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cada membro do MP \u00e9 independente no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es","id":491031,"corpo":"<p align=justify>cada membro do MP \u00e9 independente no exerc\u00edcio\r\nde suas fun\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - Lei Complementar n\u00ba 75\/1993","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - Lei Complementar n\u00ba 75\/1993","pai":395415,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394858,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-lei-complementar-no-75-1993"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/103904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":2064}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme previs\u00e3o expressa na Lei n\u00ba 8.112\/90, prescreve em 2 (dois) anos a a\u00e7\u00e3o disciplinar quanto \u00e0 infra\u00e7\u00e3o administrativa pun\u00edvel com","provas":[{"id":3281,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":2064},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":103908,"hashId":"b5dc3b0f7e3d26beb2362ee991de305f","enunciado":"<p align=justify>Conforme previs\u00e3o expressa na Lei n\u00ba 8.112\/90,\r\nprescreve em 2 (dois) anos a a\u00e7\u00e3o disciplinar quanto\r\n\u00e0 infra\u00e7\u00e3o administrativa pun\u00edvel com<\/p>","resposta":491051,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"advert\u00eancia.","id":491047,"corpo":"<p align=justify>advert\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria","id":491048,"corpo":"<p align=justify>cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cassa\u00e7\u00e3o de disponibilidade","id":491049,"corpo":"<p align=justify>cassa\u00e7\u00e3o de disponibilidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"destitui\u00e7\u00e3o de comissionamento","id":491050,"corpo":"<p align=justify>destitui\u00e7\u00e3o de comissionamento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o de at\u00e9 90 dias","id":491051,"corpo":"<p align=justify>suspens\u00e3o de at\u00e9 90 dias<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/103908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":2064}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao incisivo central superior, assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0 medida do seu comprimento m\u00e9dio.","provas":[{"id":3281,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":2064},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":103917,"hashId":"ff0ac7998f0dcc6316dd85b9767841f4","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao incisivo central superior, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0 medida do seu comprimento\r\nm\u00e9dio.<\/p>","resposta":491093,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21,9 mm","id":491092,"corpo":"<p align=justify>21,9 mm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"23,2 mm","id":491093,"corpo":"<p align=justify>23,2 mm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"21,6 mm","id":491094,"corpo":"<p align=justify>21,6 mm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20,6 mm","id":491095,"corpo":"<p align=justify>20,6 mm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"19,5 mm","id":491096,"corpo":"<p align=justify>19,5 mm<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417392,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria"}],"slug":"odontologia\/103917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":2064}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, marque F para a afirmativa falsa e V para a verdadeira e assinale a op\u00e7\u00e3o certa. ( ) O \u00edndice CPOD significa \u00edndice de dentes cariados, perdidos e obturados. ( ) Levantamento epidemiol\u00f3gico constitui um importante procedimento cir\u00fargico para coloca\u00e7\u00e3o de implantes pr\u00f3ximos aos seios maxilares. ( ) No \u00edndice CPOD o dente \u00e9 considerado irrompido quando qualquer por\u00e7\u00e3o de sua superf\u00edcie estiver exposta na cavidade bucal e puder ser tocada com uma sonda exploradora.","provas":[{"id":3281,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":2064},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":103922,"hashId":"3b82d622912c2fdc253e6437a27f5c60","enunciado":"<P align=justify>Julgue os itens a seguir, marque F para a afirmativa falsa e V para a verdadeira e assinale a op\u00e7\u00e3o certa.<\/P><FONT size=2 face=Arial><FONT size=2 face=Arial>\r\n<P align=left>( ) O \u00edndice CPOD significa \u00edndice de dentes cariados,<\/P>\r\n<P align=left>perdidos e obturados.<\/P>\r\n<P align=left>( ) Levantamento epidemiol\u00f3gico constitui um importante<\/P>\r\n<P align=left>procedimento cir\u00fargico para coloca\u00e7\u00e3o de<\/P>\r\n<P align=left>implantes pr\u00f3ximos aos seios maxilares.<\/P>\r\n<P align=left>( ) No \u00edndice CPOD o dente \u00e9 considerado irrompido<\/P>\r\n<P align=left>quando qualquer por\u00e7\u00e3o de sua superf\u00edcie estiver<\/P>\r\n<P align=left>exposta na cavidade bucal e puder ser tocada<\/P>\r\n<P>com uma sonda exploradora.<\/P><\/FONT><\/FONT>","resposta":491121,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V","id":491117,"corpo":"<p align=justify>V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, F","id":491118,"corpo":"<p align=justify>F, F, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F","id":491119,"corpo":"<p align=justify>V, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V","id":491120,"corpo":"<p align=justify>F, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V","id":491121,"corpo":"<p align=justify>V, F, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/103922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":2064}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente ao cimento indicado para cimenta\u00e7\u00e3o definitiva de coroas metalocer\u00e2micas. I. cimento \u00e0 base de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio II. cimento resinoso III. fosfato de zinco IV. \u00f3xido de zinco e eugenol","provas":[{"id":3281,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":2064},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":103926,"hashId":"8ddde4df46c87ee9af68a2a34b791c16","enunciado":"<P align=justify>Julgue os itens a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente ao cimento indicado para cimenta\u00e7\u00e3o definitiva de coroas metalocer\u00e2micas.<\/P><FONT size=2 face=Arial><FONT size=2 face=Arial>\r\n<P align=left>I. cimento \u00e0 base de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio<\/P>\r\n<P align=left>II. cimento resinoso<\/P>\r\n<P align=left>III. fosfato de zinco<\/P>\r\n<P>IV. \u00f3xido de zinco e eugenol<\/P><\/FONT><\/FONT>","resposta":491139,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos","id":491137,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e IV est\u00e3o corretos","id":491138,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e IV est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos","id":491139,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos","id":491140,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o errados.","id":491141,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o errados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"}],"slug":"odontologia\/103926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":2064}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o risco de infec\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente aos materiais considerados cr\u00edticos.","provas":[{"id":3281,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":2064},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":103938,"hashId":"e076167b642c18c08fc7249f01219f41","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se o risco de infec\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorrespondente aos materiais considerados cr\u00edticos.<\/p>","resposta":491199,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seringa tr\u00edplice e ma\u00e7aneta","id":491197,"corpo":"<p align=justify>Seringa tr\u00edplice e ma\u00e7aneta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Agulhas e bancada","id":491198,"corpo":"<p align=justify>Agulhas e bancada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"L\u00e2mina de bisturi e alavanca cir\u00fargica","id":491199,"corpo":"<p align=justify>L\u00e2mina de bisturi e alavanca cir\u00fargica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Curetas de Gracey e refletor","id":491200,"corpo":"<p align=justify>Curetas de Gracey e refletor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seringa tr\u00edplice e f\u00f3rceps cir\u00fargico","id":491201,"corpo":"<p align=justify>Seringa tr\u00edplice e f\u00f3rceps cir\u00fargico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o, Fluxo, Processamento e Armazenamento de Artigos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o, Fluxo, Processamento e Armazenamento de Artigos","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417704,"slug":"odontologia-classificacao-fluxo-processamento-e-armazenamento-de-artigos"}],"slug":"odontologia\/103938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":2064}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":3281,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":2064},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":103940,"hashId":"ebdc10111c8b37d455eb07d71e916465","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":491211,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se esterilizar os l\u00e1bios, os dentes e os tecidos da cavidade oral do paciente antes de se iniciar uma cirurgia para a remo\u00e7\u00e3o de um dente incluso","id":491207,"corpo":"<p align=justify>Deve-se esterilizar os l\u00e1bios, os dentes e os tecidos\r\nda cavidade oral do paciente antes de se iniciar\r\numa cirurgia para a remo\u00e7\u00e3o de um dente\r\nincluso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve-se realizar a anti-sepsia da seringa tr\u00edplice e dos motores de alta e baixa rota\u00e7\u00e3o antes e ap\u00f3s todos os atendimentos no consult\u00f3rio.","id":491208,"corpo":"<p align=justify>Deve-se realizar a anti-sepsia da seringa tr\u00edplice e\r\ndos motores de alta e baixa rota\u00e7\u00e3o antes e ap\u00f3s\r\ntodos os atendimentos no consult\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As superf\u00edcies como bancadas, ma\u00e7anetas e aparelhos de Raio X e fotopolimerizadores devem ser submetidos \u00e0 anti-sepsia antes de qualquer atendimento.","id":491209,"corpo":"<p align=justify>As superf\u00edcies como bancadas, ma\u00e7anetas e aparelhos\r\nde Raio X e fotopolimerizadores devem ser\r\nsubmetidos \u00e0 anti-sepsia antes de qualquer atendimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instrumentais perfuro-cortantes devem ser jogados em sacos de lixo de cor branca.","id":491210,"corpo":"<p align=justify>Instrumentais perfuro-cortantes devem ser jogados\r\nem sacos de lixo de cor branca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A manipula\u00e7\u00e3o de qualquer objeto fora da \u00e1rea de interven\u00e7\u00e3o deve ser evitada quando o profissional estiver de luvas.","id":491211,"corpo":"<p align=justify>A manipula\u00e7\u00e3o de qualquer objeto fora da \u00e1rea de\r\ninterven\u00e7\u00e3o deve ser evitada quando o profissional\r\nestiver de luvas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/103940","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":2064}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o completa a lacuna do texto com coes\u00e3o, coer\u00eancia e corre\u00e7\u00e3o gramatical.","provas":[{"id":3281,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":2064},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":103943,"hashId":"987a086715b8a8db7eb39acf9fea86e5","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3281\/46.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o completa a lacuna do texto com coes\u00e3o, coer\u00eancia e corre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/P>","resposta":491225,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Advogados, juristas e estudiosos do assunto n\u00e3o hesitam em afirmar que \u00e9 certamente o mais promissor campo do Direito contempor\u00e2neo.","id":491222,"corpo":"<p align=justify>Advogados, juristas e estudiosos do assunto n\u00e3o\r\nhesitam em afirmar que \u00e9 certamente o mais promissor\r\ncampo do Direito contempor\u00e2neo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A invas\u00e3o do sistema de uma empresa mina totalmente a credibilidade da companhia frente aos seus clientes e ao mercado, passando a clara imagem de falta de seguran\u00e7a no arquivamento de informa\u00e7\u00f5es e bases de dados envolvendo transa\u00e7\u00f5es comerciais e pessoais de milhares de pessoas.","id":491223,"corpo":"<p align=justify>A invas\u00e3o do sistema de uma empresa mina totalmente\r\na credibilidade da companhia frente aos\r\nseus clientes e ao mercado, passando a clara\r\nimagem de falta de seguran\u00e7a no arquivamento\r\nde informa\u00e7\u00f5es e bases de dados envolvendo\r\ntransa\u00e7\u00f5es comerciais e pessoais de milhares de\r\npessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma invas\u00e3o de sistema numa empresa n\u00e3o pode ser simplesmente tratada como uma brincadeira de um adolescente ou hacker, pois as conseq\u00fc\u00eancias podem ser muito mais danosas para o neg\u00f3cio","id":491224,"corpo":"<p align=justify>Uma invas\u00e3o de sistema numa empresa n\u00e3o pode\r\nser simplesmente tratada como uma brincadeira\r\nde um adolescente ou hacker, pois as conseq\u00fc\u00eancias\r\npodem ser muito mais danosas para o neg\u00f3cio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desde ent\u00e3o, esse diploma legal vem sendo aperfei\u00e7oado para acompanhar a vertiginosa evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica do setor digital.","id":491225,"corpo":"<p align=justify>Desde ent\u00e3o, esse diploma legal vem sendo aperfei\u00e7oado\r\npara acompanhar a vertiginosa evolu\u00e7\u00e3o\r\ntecnol\u00f3gica do setor digital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ataques ao sistema de uma empresa n\u00e3o s\u00e3o apenas quest\u00f5es ligadas ao departamento de tecnologia da empresa, como tende a concluir a maioria, mas, sim, uma quest\u00e3o jur\u00eddica muito s\u00e9ria.","id":491226,"corpo":"<p align=justify>Ataques ao sistema de uma empresa n\u00e3o s\u00e3o\r\napenas quest\u00f5es ligadas ao departamento de tecnologia\r\nda empresa, como tende a concluir a maioria,\r\nmas, sim, uma quest\u00e3o jur\u00eddica muito s\u00e9ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"nome_clean":"Clareza","oab":false,"nome":"Clareza","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409563,"slug":"lingua-portuguesa-clareza"}],"slug":"lingua-portuguesa\/103943","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":2064}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a op\u00e7\u00e3o que preenche corretamente as lacunas do texto.","provas":[{"id":3281,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":2064},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":103950,"hashId":"0c989711dc20a5c1578632125149c2fb","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3281\/53.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que preenche corretamente as lacunas do texto.<\/P>","resposta":491258,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":491257,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3281\/07.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":491258,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3281\/08.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":491259,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3281\/09.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":491260,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3281\/10.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":491261,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3281\/11.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/103950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":2064}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a substitui\u00e7\u00e3o proposta para o termo correspondente sublinhado que provoca erro gramatical no texto. ","provas":[{"id":3281,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":2064},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":103951,"hashId":"2b1279ad90e2f6dc91c61d3f531f5db6","enunciado":"<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a substitui\u00e7\u00e3o proposta para o termo correspondente sublinhado que provoca <U>erro<\/U> gramatical no texto. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3281\/54.JPG><\/P>","resposta":491264,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - est\u00e3o se preocupando","id":491262,"corpo":"<p align=justify>1 - est\u00e3o se preocupando<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 - se caracterizam","id":491263,"corpo":"<p align=justify>2 - se caracterizam<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 - comp\u00f5em-se de","id":491264,"corpo":"<p align=justify>3 - comp\u00f5em-se de<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 - que repercutem","id":491265,"corpo":"<p align=justify>4 - que repercutem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 - que ostentam","id":491266,"corpo":"<p align=justify>5 - que ostentam<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas da palavra \"se\"","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas da palavra \"se\"","pai":403676,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409452,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-sintaticas-da-palavra-se"}],"slug":"lingua-portuguesa\/103951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":2064}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00a0 ","provas":[{"id":3281,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":2064},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":103963,"hashId":"a97a13f54c3ada749381d024b36a0abd","enunciado":"<P align=justify>\u00a0<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3281\/66.JPG><\/P>","resposta":491322,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0.","id":491322,"corpo":"<p align=justify>0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a.","id":491323,"corpo":"<p align=justify>a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a+b+c","id":491324,"corpo":"<p align=justify>a+b+c<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a+b","id":491325,"corpo":"<p align=justify>a+b<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a+c","id":491326,"corpo":"<p align=justify>a+c<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Matrizes","oab":false,"nome":"Matrizes","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403901,"slug":"matematica-matrizes"},{"nome_clean":"Determinantes","oab":false,"nome":"Determinantes","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403902,"slug":"matematica-determinantes"}],"slug":"matematica\/103963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o completa a lacuna do texto com coes\u00e3o, coer\u00eancia e corre\u00e7\u00e3o gramatical.","provas":[{"id":3282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":103968,"hashId":"48789e37af56d5461bf22537b17ddea3","enunciado":"<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o completa a lacuna do texto com coes\u00e3o, coer\u00eancia e corre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3282\/04.gif>","resposta":491350,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Advogados, juristas e estudiosos do assunto n\u00e3o hesitam em afirmar que \u00e9 certamente o mais promissor campo do Direito contempor\u00e2neo.","id":491347,"corpo":"<p align=justify>Advogados, juristas e estudiosos do assunto n\u00e3o\r\nhesitam em afirmar que \u00e9 certamente o mais promissor\r\ncampo do Direito contempor\u00e2neo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A invas\u00e3o do sistema de uma empresa mina totalmente a credibilidade da companhia frente aos seus clientes e ao mercado, passando a clara imagem de falta de seguran\u00e7a no arquivamento de informa\u00e7\u00f5es e bases de dados envolvendo transa\u00e7\u00f5es comerciais e pessoais de milhares de pessoas.","id":491348,"corpo":"<p align=justify>A invas\u00e3o do sistema de uma empresa mina totalmente\r\na credibilidade da companhia frente aos\r\nseus clientes e ao mercado, passando a clara\r\nimagem de falta de seguran\u00e7a no arquivamento\r\nde informa\u00e7\u00f5es e bases de dados envolvendo\r\ntransa\u00e7\u00f5es comerciais e pessoais de milhares de\r\npessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma invas\u00e3o de sistema numa empresa n\u00e3o pode ser simplesmente tratada como uma brincadeira de um adolescente ou hacker, pois as conseq\u00fc\u00eancias podem ser muito mais danosas para o neg\u00f3cio.","id":491349,"corpo":"<p align=justify>Uma invas\u00e3o de sistema numa empresa n\u00e3o pode\r\nser simplesmente tratada como uma brincadeira\r\nde um adolescente ou hacker, pois as conseq\u00fc\u00eancias\r\npodem ser muito mais danosas para o neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desde ent\u00e3o, esse diploma legal vem sendo aperfei\u00e7oado para acompanhar a vertiginosa evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica do setor digital","id":491350,"corpo":"<p align=justify>Desde ent\u00e3o, esse diploma legal vem sendo aperfei\u00e7oado\r\npara acompanhar a vertiginosa evolu\u00e7\u00e3o\r\ntecnol\u00f3gica do setor digital<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ataques ao sistema de uma empresa n\u00e3o s\u00e3o apenas quest\u00f5es ligadas ao departamento de tecnologia da empresa, como tende a concluir a maioria, mas, sim, uma quest\u00e3o jur\u00eddica muito s\u00e9ria.","id":491351,"corpo":"<p align=justify>Ataques ao sistema de uma empresa n\u00e3o s\u00e3o\r\napenas quest\u00f5es ligadas ao departamento de tecnologia\r\nda empresa, como tende a concluir a maioria,\r\nmas, sim, uma quest\u00e3o jur\u00eddica muito s\u00e9ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"nome_clean":"Clareza","oab":false,"nome":"Clareza","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409563,"slug":"lingua-portuguesa-clareza"}],"slug":"lingua-portuguesa\/103968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que, ao preencher a lacuna correspondente, provoca erro gramatical ou de coer\u00eancia. Desde 1981, com a implanta\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.938\/81 (Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente), o licenciamento ambiental passou a ser exigido das empresas que, potencial ou efetivamente, s\u00e3o ______1______ do meio ambiente, ______2______alto risco de acumularem passivos ambientais. As licen\u00e7as ambientais,_____3_______ a dedica\u00e7\u00e3o dos servidores dos \u00f3rg\u00e3os ambientais, s\u00e3o documentos cuja expedi\u00e7\u00e3o \u00e9 extremamente complexa e demorada. V\u00e1rios fatores concorrem para que assim seja. O mais importante \u00e9 a contradi\u00e7\u00e3o vivida pelos \u00f3rg\u00e3os ambientais, que _________4_________ cada vez mais pela sociedade e, paradoxalmente, ________5__________ seus or\u00e7amentos reduzidos pelos diferentes governos, independentemente da colora\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria. (Adapta\u00e7\u00e3o de Paulo Bessa Antunes) ","provas":[{"id":3282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":103973,"hashId":"498ca3f1fa116651394aefee1256a035","enunciado":"<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que, ao preencher a lacuna correspondente, provoca <U>erro <\/U>gramatical ou de coer\u00eancia.<\/P><FONT face=Arial size=2>\r\n<P align=left>Desde 1981, com a implanta\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 6.938\/81 (Pol\u00edtica<\/P>\r\n<P align=left>Nacional do Meio Ambiente), o licenciamento ambiental<\/P>\r\n<P align=left>passou a ser exigido das empresas que, potencial<\/P>\r\n<P align=left>ou efetivamente, s\u00e3o ______1______ do meio ambiente,<\/P>\r\n<P align=left>______2______alto risco de acumularem passivos<\/P>\r\n<P align=left>ambientais. As licen\u00e7as ambientais,_____3_______ a<\/P>\r\n<P align=left>dedica\u00e7\u00e3o dos servidores dos \u00f3rg\u00e3os ambientais, s\u00e3o<\/P>\r\n<P align=left>documentos cuja expedi\u00e7\u00e3o \u00e9 extremamente complexa<\/P>\r\n<P align=left>e demorada. V\u00e1rios fatores concorrem para que assim<\/P>\r\n<P align=left>seja. O mais importante \u00e9 a contradi\u00e7\u00e3o vivida pelos \u00f3rg\u00e3os<\/P>\r\n<P align=left>ambientais, que _________4_________ cada vez<\/P>\r\n<P align=left>mais pela sociedade e, paradoxalmente,<\/P>\r\n<P align=left>________5__________ seus or\u00e7amentos reduzidos pelos<\/P>\r\n<P align=left>diferentes governos, independentemente da colora\u00e7\u00e3o<\/P>\r\n<P align=left>partid\u00e1ria.<\/P><\/FONT><I><FONT face=Arial,Italic size=1>\r\n<P>(Adapta\u00e7\u00e3o de Paulo Bessa Antunes)<\/P><\/I><\/FONT>\r\n<P align=justify> <\/P>","resposta":491376,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - degradadoras","id":491372,"corpo":"<p align=justify>1 - degradadoras<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 - e que por isso apresentam","id":491373,"corpo":"<p align=justify>2 - e que por isso apresentam<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 - n\u00e3o obstante","id":491374,"corpo":"<p align=justify>3 - n\u00e3o obstante<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 - s\u00e3o solicitados","id":491375,"corpo":"<p align=justify>4 - s\u00e3o solicitados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 - v\u00eam","id":491376,"corpo":"<p align=justify>5 - v\u00eam<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/103973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a substitui\u00e7\u00e3o proposta para o termo correspondente sublinhado que provoca erro gramatical no texto. As empresas t\u00eam se preocupado(1) cada vez mais com os chamados passivos ambientais, que s\u00e3o caracterizados( 2) pelo conjunto de obriga\u00e7\u00f5es assumidas devido aos danos causados ao meio ambiente em fun\u00e7\u00e3o de atividades por elas desenvolvidas. Em geral, o passivo ambiental \u00e9 composto por(3) obriga\u00e7\u00f5es resultantes da contamina\u00e7\u00e3o do solo, disposi\u00e7\u00e3o inadequada de rejeitos industriais, inc\u00f4modos de vizinhan\u00e7a e outros, repercutindo(4) negativamente na vida das empresas, seja nos aspectos econ\u00f4micos, seja na pr\u00f3pria imagem p\u00fablica ostentada( 5). (Paulo Bessa Antunes)","provas":[{"id":3282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":103976,"hashId":"e3c0897db86fba2b674fb6cca6e7df04","enunciado":"<P align=justify>Assinale a substitui\u00e7\u00e3o proposta para o termo correspondente sublinhado que provoca erro gramatical no texto. As empresas <U>t\u00eam se preocupado<\/U>(1) cada vez mais com os chamados passivos ambientais, que <U>s\u00e3o caracterizados<\/U>( 2) pelo conjunto de obriga\u00e7\u00f5es assumidas devido aos danos causados ao meio ambiente em fun\u00e7\u00e3o de atividades por elas desenvolvidas. Em geral, o passivo ambiental <U>\u00e9 composto por<\/U>(3) obriga\u00e7\u00f5es resultantes da contamina\u00e7\u00e3o do solo, disposi\u00e7\u00e3o inadequada de rejeitos industriais, inc\u00f4modos de vizinhan\u00e7a e outros, <U>repercutindo<\/U>(4) negativamente na vida das empresas, seja nos aspectos econ\u00f4micos, seja na pr\u00f3pria imagem p\u00fablica <U>ostentada<\/U>( 5).<\/P><I><FONT face=Arial,Italic size=1>\r\n<P>(Paulo Bessa Antunes)<\/P><\/I><\/FONT>","resposta":491389,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - est\u00e3o se preocupando","id":491387,"corpo":"<p align=justify>1 - est\u00e3o se preocupando<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 - se caracterizam","id":491388,"corpo":"<p align=justify>2 - se caracterizam<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 - comp\u00f5em-se de","id":491389,"corpo":"<p align=justify>3 - comp\u00f5em-se de<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 - que repercutem","id":491390,"corpo":"<p align=justify>4 - que repercutem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 - que ostentam","id":491391,"corpo":"<p align=justify>5 - que ostentam<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403676,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-se"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403677,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/103976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mundo inteiro migrou(1) para a tecnologia digital de administra\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios, e isso(2) resultou na(3) grande vulnerabilidade(4) dos sistemas de computadores surgidos no final dos anos 90, quando existiam(5) pouca ou nenhuma preocupa\u00e7\u00e3o com as quest\u00f5es legais relativas \u00e0 seguran\u00e7a.","provas":[{"id":3282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":103978,"hashId":"fff0b35b32acbd2788d07c4dd94796c1","enunciado":"<P align=justify>O mundo inteiro <U>migrou<\/U>(1) para a tecnologia digital de administra\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios, e <U>isso<\/U>(2) resultou <U>na<\/U>(3) grande <U>vulnerabilidade<\/U>(4) dos sistemas de computadores surgidos no final dos anos 90, quando <U>existiam<\/U>(5) pouca ou nenhuma preocupa\u00e7\u00e3o com as quest\u00f5es legais relativas \u00e0 seguran\u00e7a.<\/P>","resposta":491401,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":491397,"corpo":"1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":491398,"corpo":"2","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":491399,"corpo":"3","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":491400,"corpo":"4","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5","id":491401,"corpo":"5","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de 10 a 12, assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde a erro gramatical.","id":92033,"enunciado":"<p align=justify>Nas quest\u00f5es de 10 a 12, assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde\r\na erro gramatical.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/103978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A CID-10, em seu gloss\u00e1rio, descreve as caracter\u00edsticas de uma pessoa portadora de Transtorno de Personalidade Anti-social. Qual das alternativas abaixo, com base na CID-10, N\u00c3O \u00e9 verdadeira no que respeita \u00e0s caracter\u00edsticas da personalidade anti-social?","provas":[{"id":3008,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2004-funpar-nc-ufpr-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":88089,"hashId":"2db3ad3d328ce002426e6079bcabc91b","enunciado":"<p align=justify>A CID-10, em seu gloss\u00e1rio, descreve as caracter\u00edsticas de uma pessoa portadora de Transtorno de Personalidade Anti-social. Qual das alternativas abaixo, com base na CID-10, N\u00c3O \u00e9 verdadeira no que respeita \u00e0s caracter\u00edsticas da personalidade anti-social?<\/p>","resposta":415713,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atitude flagrante e persistente de irresponsabilidade e desrespeito por normas, regras e obriga\u00e7\u00f5es sociais.","id":415711,"corpo":"<p align=justify>Atitude flagrante e persistente de irresponsabilidade e desrespeito por normas, regras e obriga\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indiferen\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o aos sentimentos alheios.","id":415712,"corpo":"<p align=justify>Indiferen\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o aos sentimentos alheios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Idea\u00e7\u00e3o obsessiva em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vida religiosa.","id":415713,"corpo":"<p align=justify>Idea\u00e7\u00e3o obsessiva em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vida religiosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Muito baixa toler\u00e2ncia \u00e0 frustra\u00e7\u00e3o e um baixo limiar para descarga de agress\u00e3o, incluindo viol\u00eancia.","id":415714,"corpo":"<p align=justify>Muito baixa toler\u00e2ncia \u00e0 frustra\u00e7\u00e3o e um baixo limiar para descarga de agress\u00e3o, incluindo viol\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Muito baixa toler\u00e2ncia \u00e0 frustra\u00e7\u00e3o e um baixo limiar para descarga de agress\u00e3o, incluindo viol\u00eancia.","id":415715,"corpo":"<p align=justify>Muito baixa toler\u00e2ncia \u00e0 frustra\u00e7\u00e3o e um baixo limiar para descarga de agress\u00e3o, incluindo viol\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":77985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/88089","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Periodontia","id":1706}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o do \u00eaxito da t\u00e9cnica de raspagem e polimento est\u00e1 associada a(os) fatores:","provas":[{"id":3007,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Periodontia","id":1706},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2004-ufpa-daves-ceps-dentista-area-periodontia","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Dentista - \u00c1rea: Periodontia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":88097,"hashId":"76be1e0f6e7a5fc1818dfd155e3dd885","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o do \u00eaxito da t\u00e9cnica de raspagem e polimento est\u00e1 associada a(os) fatores:<\/p>","resposta":415755,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uso de clorexidina.","id":415754,"corpo":"<p align=justify>uso de clorexidina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"melhora da higiene bucal, diminui\u00e7\u00e3o da mobilidade dent\u00e1ria e diminui\u00e7\u00e3o da inflama\u00e7\u00e3o gengival.","id":415755,"corpo":"<p align=justify>melhora da higiene bucal, diminui\u00e7\u00e3o da mobilidade dent\u00e1ria e diminui\u00e7\u00e3o da inflama\u00e7\u00e3o gengival.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"melhora da higiene bucal e uso de conten\u00e7\u00e3o.","id":415756,"corpo":"<p align=justify>melhora da higiene bucal e uso de conten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"melhora da higiene bucal e uso de fluorterapia.","id":415757,"corpo":"<p align=justify>melhora da higiene bucal e uso de fluorterapia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uso de conten\u00e7\u00e3o e clorexidina.","id":415758,"corpo":"<p align=justify>uso de conten\u00e7\u00e3o e clorexidina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":77991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Tratamento da Doen\u00e7a Periodontal","oab":false,"nome":"Tratamento da Doen\u00e7a Periodontal","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417636,"slug":"odontologia-tratamento-da-doenca-periodontal"}],"slug":"odontologia\/88097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O transtorno de conduta depressivo na inf\u00e2ncia:","provas":[{"id":3008,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2004-funpar-nc-ufpr-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":88115,"hashId":"ffd86c979f984e6488b3fc159f0af4a4","enunciado":"<p align=justify>O transtorno de conduta depressivo na inf\u00e2ncia:<\/p>","resposta":415834,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"requer, para o seu diagn\u00f3stico, a combina\u00e7\u00e3o de transtorno de conduta na inf\u00e2ncia com persistente e acentuada depress\u00e3o do humor.","id":415834,"corpo":"<p align=justify>requer, para o seu diagn\u00f3stico, a combina\u00e7\u00e3o de transtorno de conduta na inf\u00e2ncia com persistente e acentuada depress\u00e3o do humor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o apresenta, em seu quadro cl\u00ednico, perturba\u00e7\u00f5es do sono ou do apetite alimentar.","id":415835,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o apresenta, em seu quadro cl\u00ednico, perturba\u00e7\u00f5es do sono ou do apetite alimentar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"requer, para o seu diagn\u00f3stico, um tempo m\u00ednimo de 2 anos desde o momento em que se iniciaram os sintomas.","id":415836,"corpo":"<p align=justify>requer, para o seu diagn\u00f3stico, um tempo m\u00ednimo de 2 anos desde o momento em que se iniciaram os sintomas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 diagnosticado como tal quando h\u00e1 transtorno de conduta mesmo que na presen\u00e7a de suave depress\u00e3o.","id":415837,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 diagnosticado como tal quando h\u00e1 transtorno de conduta mesmo que na presen\u00e7a de suave depress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 um transtorno de conduta associado a leve e passageiro epis\u00f3dio depressivo.","id":415838,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um transtorno de conduta associado a leve e passageiro epis\u00f3dio depressivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/88115","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Periodontia","id":1706}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fase de manuten\u00e7\u00e3o da terapia periodontal, a freq\u00fc\u00eancia das consultas de manuten\u00e7\u00e3o ser\u00e1 estabelecida","provas":[{"id":3007,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Periodontia","id":1706},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2004-ufpa-daves-ceps-dentista-area-periodontia","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Dentista - \u00c1rea: Periodontia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":88130,"hashId":"ce1ac474d866e44d4dd14ef70f9ebe34","enunciado":"<p align=justify>Na fase de manuten\u00e7\u00e3o da terapia periodontal, a freq\u00fc\u00eancia das consultas de manuten\u00e7\u00e3o ser\u00e1 estabelecida<\/p>","resposta":415918,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de 6 em 6 meses.","id":415916,"corpo":"<p align=justify>de 6 em 6 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anualmente.","id":415917,"corpo":"<p align=justify>Anualmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de acordo com o risco do paciente, observando a motiva\u00e7\u00e3o do paciente, velocidade de forma\u00e7\u00e3o de placa e tend\u00eancia \u00e0 inflama\u00e7\u00e3o gengival.","id":415918,"corpo":"<p align=justify>de acordo com o risco do paciente, observando a motiva\u00e7\u00e3o do paciente, velocidade de forma\u00e7\u00e3o de placa e tend\u00eancia \u00e0 inflama\u00e7\u00e3o gengival.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de 3 em 3 meses.","id":415919,"corpo":"<p align=justify>de 3 em 3 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de acordo com o risco do paciente, observando a quantidade de elementos dent\u00e1rios extra\u00eddos e principalmente a presen\u00e7a de bact\u00e9rias cariog\u00eanicas.","id":415920,"corpo":"<p align=justify>de acordo com o risco do paciente, observando a quantidade de elementos dent\u00e1rios extra\u00eddos e principalmente a presen\u00e7a de bact\u00e9rias cariog\u00eanicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Tratamento da Doen\u00e7a Periodontal","oab":false,"nome":"Tratamento da Doen\u00e7a Periodontal","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417636,"slug":"odontologia-tratamento-da-doenca-periodontal"}],"slug":"odontologia\/88130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal Brasileira n\u00ba 8.080, de 19\/09\/1990, \"disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". Em seu artigo 17, da Se\u00e7\u00e3o II, disp\u00f5e o que compete \u00e0 dire\u00e7\u00e3o estadual do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Com base nessa lei, assinale a alternativa INCORRETA quanto \u00e0 compet\u00eancia atribu\u00edda \u00e0 dire\u00e7\u00e3o estadual do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","provas":[{"id":3008,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2004-funpar-nc-ufpr-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":88175,"hashId":"917ecd5990a1d383f4a85436f7162f54","enunciado":"<p align=justify>A Lei Federal Brasileira n\u00ba 8.080, de 19\/09\/1990, \"disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes, e d\u00e1 outras provid\u00eancias\". Em seu artigo 17, da Se\u00e7\u00e3o II, disp\u00f5e o que compete \u00e0 dire\u00e7\u00e3o estadual do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Com base nessa lei, assinale a alternativa INCORRETA quanto \u00e0 compet\u00eancia atribu\u00edda \u00e0 dire\u00e7\u00e3o estadual do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p>","resposta":416122,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete-lhe promover a descentraliza\u00e7\u00e3o para os Munic\u00edpios dos servi\u00e7os e das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.","id":416119,"corpo":"<p align=justify>Compete-lhe promover a descentraliza\u00e7\u00e3o para os Munic\u00edpios dos servi\u00e7os e das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete-lhe acompanhar, controlar e avaliar as redes hierarquizadas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","id":416120,"corpo":"<p align=justify>Compete-lhe acompanhar, controlar e avaliar as redes hierarquizadas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compete-lhe prestar apoio t\u00e9cnico e financeiro aos Munic\u00edpios e executar supletivamente a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":416121,"corpo":"<p align=justify>Compete-lhe prestar apoio t\u00e9cnico e financeiro aos Munic\u00edpios e executar supletivamente a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compete-lhe controlar o exerc\u00edcio profissional dos m\u00e9dicos, inclusive psiquiatras.","id":416122,"corpo":"<p align=justify>Compete-lhe controlar o exerc\u00edcio profissional dos m\u00e9dicos, inclusive psiquiatras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compete-lhe coordenar e, em car\u00e1ter complementar, executar a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.","id":416123,"corpo":"<p align=justify>Compete-lhe coordenar e, em car\u00e1ter complementar, executar a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/88175","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Periodontia","id":1706}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a periodontal tem como objetivo evitar o in\u00edcio ou a recidiva da doen\u00e7a atrav\u00e9s da diminui\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o dos fatores etiol\u00f3gicos predisponentes, em especial o controle da placa bacteriana. Em rela\u00e7\u00e3o a esse objetivo \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":3007,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Periodontia","id":1706},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2004-ufpa-daves-ceps-dentista-area-periodontia","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - MPE PA - Dentista - \u00c1rea: Periodontia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":88180,"hashId":"18ea6aea58008fbd740002a179164e3a","enunciado":"<p align=justify>A preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a periodontal tem como objetivo evitar o in\u00edcio ou a recidiva da doen\u00e7a atrav\u00e9s da diminui\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o dos fatores etiol\u00f3gicos predisponentes, em especial o controle da placa bacteriana. Em rela\u00e7\u00e3o a esse objetivo \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":416152,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o controle de placa supragengival di\u00e1rio pelo paciente pode auxiliar a controlar a placa e conseq\u00fcentemente a doen\u00e7a periodontal.","id":416152,"corpo":"<p align=justify>o controle de placa supragengival di\u00e1rio pelo paciente pode auxiliar a controlar a placa e conseq\u00fcentemente a doen\u00e7a periodontal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente o cirurgi\u00e3o-dentista pode controlar placa supragengival.","id":416154,"corpo":"<p align=justify>somente o cirurgi\u00e3o-dentista pode controlar placa supragengival.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a t\u00e9cnica de Fones \u00e9 a melhor indicada para o controle de placa.","id":416156,"corpo":"<p align=justify>a t\u00e9cnica de Fones \u00e9 a melhor indicada para o controle de placa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o controle do stress, cuidados com a dieta e peso n\u00e3o influenciam na preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a periodontal.","id":416158,"corpo":"<p align=justify>o controle do stress, cuidados com a dieta e peso n\u00e3o influenciam na preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a periodontal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para o correto controle de placa deve-se recomendar o uso de escovas de cerdas m\u00e9dias, cabe\u00e7as com m\u00faltiplos tufos e cerdas achatadas.","id":416159,"corpo":"<p align=justify>para o correto controle de placa deve-se recomendar o uso de escovas de cerdas m\u00e9dias, cabe\u00e7as com m\u00faltiplos tufos e cerdas achatadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o da Doen\u00e7a Periodontal","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o da Doen\u00e7a Periodontal","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417640,"slug":"odontologia-prevencao-da-doenca-periodontal"}],"slug":"odontologia\/88180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A leitura do art. 2\u00ba da Lei Federal n\u00ba 8.142, de 28\/12\/1990, que trata dos recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade (FNS), faz concluir que esses recursos ser\u00e3o alocados, entre outras possibilidades, como:","provas":[{"id":3008,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curitiba","sigla":"","id":651,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-curitiba-pr-2004-funpar-nc-ufpr-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Curitiba - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":88194,"hashId":"1ec7c199cb41b06dc7bfe0d239e742f1","enunciado":"<p align=justify>A leitura do art. 2\u00ba da Lei Federal n\u00ba 8.142, de 28\/12\/1990, que trata dos recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade (FNS), faz concluir que esses recursos ser\u00e3o alocados, entre outras possibilidades, como:<\/p>","resposta":416224,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"despesas de custeio e de capital do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, seus \u00f3rg\u00e3os e entidades, da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.","id":416224,"corpo":"<p align=justify>despesas de custeio e de capital do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, seus \u00f3rg\u00e3os e entidades, da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"investimentos previstos em lei or\u00e7ament\u00e1ria, de iniciativa anual do Poder Executivo e aprovados pelo Congresso Nacional.","id":416225,"corpo":"<p align=justify>investimentos previstos em lei or\u00e7ament\u00e1ria, de iniciativa anual do Poder Executivo e aprovados pelo Congresso Nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"investimentos previstos no Plano Anual do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de gest\u00e3o exclusiva do Gabinete do Ministro.","id":416226,"corpo":"<p align=justify>investimentos previstos no Plano Anual do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, de gest\u00e3o exclusiva do Gabinete do Ministro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cobertura das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade a serem implementados pelos Munic\u00edpios com mais de 1.200.000 habitantes na zona urbana ou 2.000.000, ou mais, na zona rural.","id":416227,"corpo":"<p align=justify>cobertura das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade a serem implementados pelos Munic\u00edpios com mais de 1.200.000 habitantes na zona urbana ou 2.000.000, ou mais, na zona rural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cobertura de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade em cidade da zona rural, em um valor equivalente a 2% do valor arrecadado com Contribui\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria sobre Movimenta\u00e7\u00e3o ou Transmiss\u00e3o de Valores e de Cr\u00e9ditos e Direitos de Natureza Financeira &#8211; CPMF.","id":416228,"corpo":"<p align=justify>cobertura de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade em cidade da zona rural, em um valor equivalente a 2% do valor arrecadado com Contribui\u00e7\u00e3o Provis\u00f3ria sobre Movimenta\u00e7\u00e3o ou Transmiss\u00e3o de Valores e de Cr\u00e9ditos e Direitos de Natureza Financeira &#8211; CPMF.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/88194","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a principal causa de interna\u00e7\u00f5es hospitalares no Brasil:","provas":[{"id":3009,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":88196,"hashId":"549db23013821f84e61241e3950b6921","enunciado":"<p align=justify>Assinale a principal causa de interna\u00e7\u00f5es hospitalares no Brasil:<\/p>","resposta":416216,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia card\u00edaca.","id":416216,"corpo":"<p align=justify>Insufici\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acidentes vasculares cerebrais.","id":416217,"corpo":"<p align=justify>Acidentes vasculares cerebrais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica.","id":416218,"corpo":"<p align=justify>Hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cardiopatia isqu\u00eamica.","id":416219,"corpo":"<p align=justify>Cardiopatia isqu\u00eamica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/88196","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que representa a doen\u00e7a que apresenta as seguintes caracter\u00edsticas cl\u00ednicas: Na boca, ves\u00edculas que rapidamente se rompem dando lugar a ulcera\u00e7\u00f5es e severo envolvimento gengival. Sintomas de ordem geral, mal-estar, n\u00e1useas, febre e irritabilidade:","provas":[{"id":3030,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":89670,"hashId":"445001b13570f66ae6f5d49d8c10014a","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que representa a doen\u00e7a que apresenta as\r\nseguintes caracter\u00edsticas cl\u00ednicas: Na boca, ves\u00edculas que rapidamente se\r\nrompem dando lugar a ulcera\u00e7\u00f5es e severo envolvimento gengival.\r\nSintomas de ordem geral, mal-estar, n\u00e1useas, febre e irritabilidade:<\/p>","resposta":423068,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00edquen plano.","id":423066,"corpo":"<p align=justify>L\u00edquen plano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gengivoestoamtite herp\u00e9tica aguda.","id":423068,"corpo":"<p align=justify>Gengivoestoamtite herp\u00e9tica aguda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gengivite ulcero necrosante aguda.","id":423070,"corpo":"<p align=justify>Gengivite ulcero necrosante aguda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Candidose.","id":423072,"corpo":"<p align=justify>Candidose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Condi\u00e7\u00f5es e Doen\u00e7as Periodontais","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00f5es e Doen\u00e7as Periodontais","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417632,"slug":"odontologia-condicoes-e-doencas-periodontais"}],"slug":"odontologia\/89670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sindesmotomia \u00e9 uma manobra cl\u00ednica que deve ser realizada numa exodontia. Ela \u00e9 feita com objetivo de descolar as fibras periodontais. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua extens\u00e3o.","provas":[{"id":3030,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":89704,"hashId":"ff5e6925c8fd82d755aad9ce7b57e4b1","enunciado":"<p align=justify>A sindesmotomia \u00e9 uma manobra cl\u00ednica que deve ser realizada numa\r\nexodontia. Ela \u00e9 feita com objetivo de descolar as fibras periodontais.\r\nAssinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua extens\u00e3o.<\/p>","resposta":423242,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ela deve ser realizada at\u00e9 a metade dos dentes cont\u00edguos ao dente a ser extra\u00eddo.","id":423242,"corpo":"<p align=justify>Ela deve ser realizada at\u00e9 a metade dos dentes cont\u00edguos ao dente\r\na ser extra\u00eddo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ela deve se limitar somente ao dente que vai ser extra\u00eddo.","id":423243,"corpo":"<p align=justify>Ela deve se limitar somente ao dente que vai ser extra\u00eddo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ela deve ser realizada em at\u00e9 2\/3 da coroa do dente a ser extra\u00eddo.","id":423244,"corpo":"<p align=justify>Ela deve ser realizada em at\u00e9 2\/3 da coroa do dente a ser extra\u00eddo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ela deve ser realizada somente na face vestibular do dente a ser extra\u00eddo.","id":423245,"corpo":"<p align=justify>Ela deve ser realizada somente na face vestibular do dente a ser\r\nextra\u00eddo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Manobras Cir\u00fargicas","oab":false,"nome":"Manobras Cir\u00fargicas","pai":399312,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399314,"slug":"odontologia-manobras-cirurgicas"}],"slug":"odontologia\/89704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS-LEIn 8.742,de07\/12\/93,competeaoConselho NacionaldeAssist\u00eanciaSocial:","provas":[{"id":3038,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2004-trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":89727,"hashId":"384b761fd3b845d46680b319e7fa4fac","enunciado":"Segundo a Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social -\r\nLOAS-LEIn 8.742,de07\/12\/93,competeaoConselho\r\nNacionaldeAssist\u00eanciaSocial:","resposta":423347,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"articular-se comos\u00f3rg\u00e3osrespons\u00e1veispelapol\u00edtica nacionaldeassist\u00eancia;","id":423343,"corpo":"articular-se comos\u00f3rg\u00e3osrespons\u00e1veispelapol\u00edtica\r\nnacionaldeassist\u00eancia;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prestar assessoramento t\u00e9cnico aos Estados e Munic\u00edpiosrespons\u00e1veispelapol\u00edticadeassist\u00eancia;","id":423345,"corpo":"prestar assessoramento t\u00e9cnico aos Estados e\r\nMunic\u00edpiosrespons\u00e1veispelapol\u00edticadeassist\u00eancia;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"zelar pela efetiva\u00e7\u00e3o do sistema descentralizado e participativodeassist\u00eanciasocial;","id":423347,"corpo":"zelar pela efetiva\u00e7\u00e3o do sistema descentralizado e\r\nparticipativodeassist\u00eanciasocial;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diagnosticar os problemas para a aplica\u00e7\u00e3o dos recursosdispon\u00edveisnofundodeassist\u00eancia;","id":423349,"corpo":"diagnosticar os problemas para a aplica\u00e7\u00e3o dos\r\nrecursosdispon\u00edveisnofundodeassist\u00eancia;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aprovar as pol\u00edticas estaduais e municipais de assist\u00eanciasocial.","id":423350,"corpo":"aprovar as pol\u00edticas estaduais e municipais de\r\nassist\u00eanciasocial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Conselhos de Assist\u00eancia Social (nacional, estaduais e municipais)","oab":false,"nome":"Conselhos de Assist\u00eancia Social (nacional, estaduais e municipais)","pai":398145,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415306,"slug":"servico-social-conselhos-de-assistencia-social-nacional-estaduais-e-municipais"}],"slug":"servico-social\/89727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente procura atendimento, com dor aguda num molar inferior. Ao exame cl\u00ednico o profissional observa uma ampla cavidade de c\u00e1rie no elemento 36. Radiograficamente a les\u00e3o apresenta-se muito pr\u00f3ximo \u00e0 polpa, a l\u00e2mina periodontal est\u00e1 espessada, mas n\u00e3o h\u00e1 rarefa\u00e7\u00e3o \u00f3ssea evidente. O profissional diagnostica como abscesso periapical agudo. Assinale a alternativa que contempla o tratamento correto.","provas":[{"id":3030,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":89737,"hashId":"e09608698fdfac2390449ffc22eadfa5","enunciado":"<p align=justify>Paciente procura atendimento, com dor aguda num molar inferior. Ao\r\nexame cl\u00ednico o profissional observa uma ampla cavidade de c\u00e1rie no\r\nelemento 36. Radiograficamente a les\u00e3o apresenta-se muito pr\u00f3ximo \u00e0\r\npolpa, a l\u00e2mina periodontal est\u00e1 espessada, mas n\u00e3o h\u00e1 rarefa\u00e7\u00e3o \u00f3ssea\r\nevidente. O profissional diagnostica como abscesso periapical agudo.\r\nAssinale a alternativa que contempla o tratamento correto.<\/p>","resposta":423393,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nestes casos deve-se somente prescrever antibi\u00f3ticos, at\u00e9 passar a fase aguda.","id":423391,"corpo":"<p align=justify>Nestes casos deve-se somente prescrever antibi\u00f3ticos, at\u00e9 passar a\r\nfase aguda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Remo\u00e7\u00e3o de toda a dentina amolecida e cariada, coloca\u00e7\u00e3o de cimento de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio e restaura\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria com cimento de ion\u00f4mero de vidro.","id":423392,"corpo":"<p align=justify>Remo\u00e7\u00e3o de toda a dentina amolecida e cariada, coloca\u00e7\u00e3o de\r\ncimento de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio e restaura\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria com cimento\r\nde ion\u00f4mero de vidro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abertura coron\u00e1ria, acesso aos canais, remo\u00e7\u00e3o dos remanescentes pulpares, irriga\u00e7\u00e3o, coloca\u00e7\u00e3o de medicamento de demora e restaura\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria.","id":423393,"corpo":"<p align=justify>Abertura coron\u00e1ria, acesso aos canais, remo\u00e7\u00e3o dos remanescentes\r\npulpares, irriga\u00e7\u00e3o, coloca\u00e7\u00e3o de medicamento de demora e\r\nrestaura\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abertura coron\u00e1ria, acesso aos canais, prescri\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3tico e o dente deve permanecer aberto at\u00e9 passar a fase aguda.","id":423394,"corpo":"<p align=justify>Abertura coron\u00e1ria, acesso aos canais, prescri\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3tico e o\r\ndente deve permanecer aberto at\u00e9 passar a fase aguda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anamnese, Exame Cl\u00ednico, Diagn\u00f3stico e Tratamento Endod\u00f4ntico","oab":false,"nome":"Anamnese, Exame Cl\u00ednico, Diagn\u00f3stico e Tratamento Endod\u00f4ntico","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417671,"slug":"odontologia-anamnese-exame-clinico-diagnostico-e-tratamento-endodontico"}],"slug":"odontologia\/89737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As inst\u00e2ncias deliberativas do sistema descentralizado e participativo de assist\u00eancia social s\u00e3o:","provas":[{"id":3038,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2004-trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":89744,"hashId":"26e279973fe7189c26e73234fc2853e9","enunciado":"As inst\u00e2ncias deliberativas do sistema\r\ndescentralizado e participativo de assist\u00eancia social\r\ns\u00e3o:","resposta":423425,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os conselhos federal e regional de servi\u00e7o social dos Estados e Munic\u00edpios;","id":423424,"corpo":"os conselhos federal e regional de servi\u00e7o social dos Estados e Munic\u00edpios;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Conselho Nacional de Assist\u00eancia, os Conselhos de Assist\u00eancia dos Estados e Munic\u00edpios e o Conselho de Assist\u00eancia do Distrito Federal;","id":423425,"corpo":"o Conselho Nacional de Assist\u00eancia, os Conselhos de Assist\u00eancia dos Estados e Munic\u00edpios e o Conselho de Assist\u00eancia do Distrito Federal;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as secretarias estaduais de bem estar e as prefeituras\nmunicipais com seus \u00f3rg\u00e3os representativos da\nsocieda de civil;","id":423427,"corpo":"as secretarias estaduais de bem estar e as prefeituras\nmunicipais com seus \u00f3rg\u00e3os representativos da\nsocieda de civil;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os governos estaduais e municipais com as respectivas assembl\u00e9ias legislativas e c\u00e2mara de vereadores;","id":423430,"corpo":"os governos estaduais e municipais com as\r\nrespectivas assembl\u00e9ias legislativas e c\u00e2mara de\r\nvereadores;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as associa\u00e7\u00f5es da sociedade civil, as organiza\u00e7\u00f5es\ngovernamentais p\u00fablicas e privadas e os conselhos\nmunicipais de assist\u00eancia.","id":423432,"corpo":"as associa\u00e7\u00f5es da sociedade civil, as organiza\u00e7\u00f5es\ngovernamentais p\u00fablicas e privadas e os conselhos\nmunicipais de assist\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Conselhos de Assist\u00eancia Social (nacional, estaduais e municipais)","oab":false,"nome":"Conselhos de Assist\u00eancia Social (nacional, estaduais e municipais)","pai":398145,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415306,"slug":"servico-social-conselhos-de-assistencia-social-nacional-estaduais-e-municipais"}],"slug":"servico-social\/89744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir das afirmativas abaixo, assinale a alternativa correta. Sobre a t\u00e9cnica restauradora atraum\u00e1tica (ART), podemos afirmar: ","provas":[{"id":3030,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":89749,"hashId":"9995d1362b03b4ae141006d6e1138064","enunciado":"<P align=justify>A partir das afirmativas abaixo, assinale a alternativa correta. Sobre a t\u00e9cnica restauradora atraum\u00e1tica (ART), podemos afirmar:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3030\/Q42.JPG><\/P>","resposta":423460,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As alternativas I, III e V est\u00e3o corretas.","id":423459,"corpo":"<p align=justify>As alternativas I, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III est\u00e3o incorretas.","id":423460,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas II e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As alternativas I, II, III e V est\u00e3o incorretas.","id":423461,"corpo":"<p align=justify>As alternativas I, II, III e V est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alternativas III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":423462,"corpo":"<p align=justify>As alternativas III, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Tratamento Restaurador Atraum\u00e1tico (ART)","oab":false,"nome":"Tratamento Restaurador Atraum\u00e1tico (ART)","pai":399359,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417436,"slug":"odontologia-tratamento-restaurador-atraumatico-art"}],"slug":"odontologia\/89749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cimento de ion\u00f4mero de vidro \u00e9 o \u00fanico material restaurador que possui ades\u00e3o qu\u00edmica aos tecidos dentais e apresenta libera\u00e7\u00e3o de fl\u00faor, importante na preven\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie secund\u00e1ria. Assinale a alternativa que N\u00c3O representa uma indica\u00e7\u00e3o precisa para seu uso.","provas":[{"id":3030,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":89758,"hashId":"449a84bbb53668defe4b7ca52e73d71e","enunciado":"<p align=justify>O cimento de ion\u00f4mero de vidro \u00e9 o \u00fanico material restaurador que possui\r\nades\u00e3o qu\u00edmica aos tecidos dentais e apresenta libera\u00e7\u00e3o de fl\u00faor,\r\nimportante na preven\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie secund\u00e1ria. Assinale a alternativa que\r\nN\u00c3O representa uma indica\u00e7\u00e3o precisa para seu uso.<\/p>","resposta":423498,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Selamento de dentes parcialmente irrompidos, em pacientes de alto risco \u00e0 c\u00e1rie.","id":423492,"corpo":"<p align=justify>Selamento de dentes parcialmente irrompidos, em pacientes de alto\r\nrisco \u00e0 c\u00e1rie.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cimenta\u00e7\u00e3o de bandas e aparelhos ortod\u00f4nticos.","id":423494,"corpo":"<p align=justify>Cimenta\u00e7\u00e3o de bandas e aparelhos ortod\u00f4nticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Les\u00f5es de Classe III e Classe V.","id":423496,"corpo":"<p align=justify>Les\u00f5es de Classe III e Classe V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Restaura\u00e7\u00f5es extensas de classe II, com grande carga mastigat\u00f3ria.","id":423498,"corpo":"<p align=justify>Restaura\u00e7\u00f5es extensas de classe II, com grande carga mastigat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cimentos de Ion\u00f4mero de Vidro","oab":false,"nome":"Cimentos de Ion\u00f4mero de Vidro","pai":417645,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417646,"slug":"odontologia-cimentos-de-ionomero-de-vidro"}],"slug":"odontologia\/89758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num posto de sa\u00fade, o assistente social deseja\nfazer um curso de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. Compete \u00e0 chefia do servi\u00e7o social, tendo com par\u00e2metro o c\u00f3digo de \u00e9tica\nprofissional do assistente social em vigor:","provas":[{"id":3038,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2004-trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":89773,"hashId":"a26522bbb63442bc02590160d41a6b73","enunciado":"<p align=\"justify\">Num posto de sa\u00fade, o assistente social deseja\nfazer um curso de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. Compete \u00e0 chefia do servi\u00e7o social, tendo com par\u00e2metro o c\u00f3digo de \u00e9tica\nprofissional do assistente social em vigor:<\/p>","resposta":423567,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelecer um quadro de hor\u00e1rio que possa se\nadequar ao hor\u00e1rio estabelecido pelo programa de\np\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o;","id":423564,"corpo":"<p align=\"justify\">estabelecer um quadro de hor\u00e1rio que possa se\nadequar ao hor\u00e1rio estabelecido pelo programa de\np\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"observar as normas institucionais, garantindo o\nfuncionamento em hor\u00e1rio integral da institui\u00e7\u00e3o;","id":423565,"corpo":"<p align=\"justify\">observar as normas institucionais, garantindo o\nfuncionamento em hor\u00e1rio integral da institui\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prevalecer-se do cargo de chefia para impor sua\nautoridade funcional em benef\u00edcio do profissional;","id":423566,"corpo":"<p align=\"justify\">prevalecer-se do cargo de chefia para impor sua\nautoridade funcional em benef\u00edcio do profissional;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mobilizar sua autoridade funcional, afim de possibilitar\nao profissional o aprimoramento atrav\u00e9s de estudos e\npesquisas;","id":423567,"corpo":"<p align=\"justify\">mobilizar sua autoridade funcional, afim de possibilitar\nao profissional o aprimoramento atrav\u00e9s de estudos e\npesquisas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabelecer crit\u00e9rios profissionais e funcionais que\ngarantam a libera\u00e7\u00e3o para estudos de todos os\nprofissionais lotados no posto de sa\u00fade.","id":423568,"corpo":"<p align=\"justify\">estabelecer crit\u00e9rios profissionais e funcionais que\ngarantam a libera\u00e7\u00e3o para estudos de todos os\nprofissionais lotados no posto de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":"servico-social\/89773","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre a t\u00e9cnica restauradora com resina composta: ","provas":[{"id":3030,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":89777,"hashId":"8a01f970f2dc745c732fb7349b1ce5e5","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa correta sobre a t\u00e9cnica restauradora com resina composta:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3030\/Q45.JPG><\/P>","resposta":423585,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I e III est\u00e3o corretas e as afirmativas II, IV e V est\u00e3o incorretas.","id":423584,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I e III est\u00e3o corretas e as afirmativas II, IV e V est\u00e3o\r\nincorretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e III est\u00e3o incorretas.","id":423585,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":423586,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":423587,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Restaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Restaura\u00e7\u00e3o","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399345,"slug":"odontologia-tecnicas-de-restauracao"},{"nome_clean":"Resina Composta","oab":false,"nome":"Resina Composta","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417648,"slug":"odontologia-resina-composta"}],"slug":"odontologia\/89777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui-se em princ\u00edpios fundamentais\nexpressos no c\u00f3digo de \u00e9tica profissional do\nassistente social em vigor:","provas":[{"id":3038,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2004-trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":89788,"hashId":"e53acca131f51fd2960c114bffac7ddb","enunciado":"<p align=justify>Constitui-se em princ\u00edpios fundamentais\nexpressos no c\u00f3digo de \u00e9tica profissional do\nassistente social em vigor:<\/p>","resposta":423627,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a liberdade, a cidadania, a democracia e a equidade social;","id":423627,"corpo":"<p align=justify>a liberdade, a cidadania, a democracia e a equidade\r\nsocial;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o acesso universal da popula\u00e7\u00e3o aos bens e servi\u00e7os\ninstitucionais;","id":423628,"corpo":"<p align=justify>o acesso universal da popula\u00e7\u00e3o aos bens e servi\u00e7os\ninstitucionais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sigilo profissional, a democracia e o pluralismo;","id":423629,"corpo":"<p align=justify>o sigilo profissional, a democracia e o pluralismo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o desagravo p\u00fablico, o aprimoramento profissional e\nautonomia de trabalho;","id":423630,"corpo":"<p align=justify>o desagravo p\u00fablico, o aprimoramento profissional e\nautonomia de trabalho;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o planejamento, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais.","id":423631,"corpo":"<p align=justify>o planejamento, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas\r\nsociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/89788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o ao uso dos selantes de cicatr\u00edculas e fissuras resinosos.","provas":[{"id":3030,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":89801,"hashId":"8436c04912393836d54cdd4add87a912","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o ao uso dos selantes de\r\ncicatr\u00edculas e fissuras resinosos.<\/p>","resposta":423692,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o indicados para dentes permanentes rec\u00e9m irrompidos em crian\u00e7as de alto risco.","id":423691,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o indicados para dentes permanentes rec\u00e9m irrompidos em\r\ncrian\u00e7as de alto risco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devem ser indicados para dentes parcialmente irrompidos, ainda com cobertura parcial de tecido gengival.","id":423692,"corpo":"<p align=justify>Devem ser indicados para dentes parcialmente irrompidos, ainda\r\ncom cobertura parcial de tecido gengival.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Camadas espessas de selantes devem ser evitadas, pois favorecem \u00e0 fratura dos mesmos.","id":423693,"corpo":"<p align=justify>Camadas espessas de selantes devem ser evitadas, pois favorecem\r\n\u00e0 fratura dos mesmos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o de grandes quantidades de selante deve ser evitada, pois pode-se aprisionar bolhas de ar na massa do material.","id":423694,"corpo":"<p align=justify>A aplica\u00e7\u00e3o de grandes quantidades de selante deve ser evitada,\r\npois pode-se aprisionar bolhas de ar na massa do material.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Selantes Odontol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Selantes Odontol\u00f3gicos","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417644,"slug":"odontologia-selantes-odontologicos"}],"slug":"odontologia\/89801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mucocele, ou cisto de reten\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma les\u00e3o glandular salivar, geralmente localizada no l\u00e1bio inferior. Pode ser formada sem revestimento epitelial, sendo localizada no interior do tecido ou apresentar um revestimento epitelial. Assinale a alternativa que contenha a etiologia da mucocele.","provas":[{"id":3030,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":89821,"hashId":"e892fed09503144be3ce63934b88aea8","enunciado":"<p align=justify>A mucocele, ou cisto de reten\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma les\u00e3o glandular salivar,\r\ngeralmente localizada no l\u00e1bio inferior. Pode ser formada sem\r\nrevestimento epitelial, sendo localizada no interior do tecido ou apresentar\r\num revestimento epitelial. Assinale a alternativa que contenha a etiologia\r\nda mucocele.<\/p>","resposta":423795,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bacteriana.","id":423792,"corpo":"<p align=justify>Bacteriana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Qu\u00edmica","id":423793,"corpo":"<p align=justify>Qu\u00edmica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Medicamentosa","id":423794,"corpo":"<p align=justify>Medicamentosa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Traum\u00e1tica.","id":423795,"corpo":"<p align=justify>Traum\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Les\u00f5es da Mucosa Oral","oab":false,"nome":"Les\u00f5es da Mucosa Oral","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417415,"slug":"odontologia-lesoes-da-mucosa-oral"}],"slug":"odontologia\/89821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Jos\u00e9 Paulo Netto, as pol\u00edticas sociais do primeiro governo de Fernando Henrique Cardoso se configuraram como \"um desastre para as classes trabalhadoras\". Para justificar esta afirma\u00e7\u00e3o, o autor informa que:","provas":[{"id":3038,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","descricao":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda","sigla":"","oab":false,"id":218},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2004-trade-census-tecnologia-e-servicos-ltda-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"TRADE CENSUS Tecnologia e Servi\u00e7os Ltda - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":89831,"hashId":"6680f8a7c539f070e7d5c7234bcbc047","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Segundo Jos\u00e9 Paulo Netto, as pol\u00edticas sociais do\r\nprimeiro governo de Fernando Henrique Cardoso se\r\nconfiguraram como \"um desastre para as classes trabalhadoras\". Para justificar esta afirma\u00e7\u00e3o, o autor\r\ninforma que:<\/p><\/p>","resposta":423841,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o or\u00e7amento geral da Uni\u00e3o alocou verbas para as pol\u00edticas previdenci\u00e1rias e trabalhistas;","id":423840,"corpo":"<p align=justify>o or\u00e7amento geral da Uni\u00e3o alocou verbas para as\r\npol\u00edticas previdenci\u00e1rias e trabalhistas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as an\u00e1lises dos gastos ditos sociais demonstraram uma redu\u00e7\u00e3o dos recursos destinados \u00e0s pol\u00edticas sociais;","id":423841,"corpo":"<p align=justify>as an\u00e1lises dos gastos ditos sociais demonstraram\r\numa redu\u00e7\u00e3o dos recursos destinados \u00e0s pol\u00edticas\r\nsociais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"houve uma amplia\u00e7\u00e3o dos recursos destinados \u00e0 educa\u00e7\u00e3o com amplia\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito educativo;","id":423842,"corpo":"<p align=justify>houve uma amplia\u00e7\u00e3o dos recursos destinados \u00e0\r\neduca\u00e7\u00e3o com amplia\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito educativo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as pol\u00edticas destinadas ao idoso, \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente ganharam verbas devido \u00e0 prioridadede recursos para estas \u00e1reas;","id":423843,"corpo":"<p align=justify>as pol\u00edticas destinadas ao idoso, \u00e0 crian\u00e7a e ao\r\nadolescente ganharam verbas devido \u00e0 prioridadede\r\nrecursos para estas \u00e1reas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os recursos previdenci\u00e1rios foram destinados somente ao pagamento de aposentados e a corre\u00e7\u00f5es salariais.","id":423844,"corpo":"<p align=justify>os recursos previdenci\u00e1rios foram destinados somente\r\nao pagamento de aposentados e a corre\u00e7\u00f5es salariais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Vertentes Hist\u00f3ricas","oab":false,"nome":"Vertentes Hist\u00f3ricas","pai":398139,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398140,"slug":"servico-social-vertentes-historicas"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","pai":398178,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415299,"slug":"servico-social-politicas-sociais-pos-constituicao-federal-de-1988-e-no-contexto-neoliberal"}],"slug":"servico-social\/89831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":2866,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":81056,"hashId":"e33b96e214b096d16df2f828254a3493","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":383010,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A conduta do agente que, mediante mais de uma a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, pratica dois ou mais crimes da mesma esp\u00e9cie e, pelas condi\u00e7\u00f5es de tempo, lugar, maneira de execu\u00e7\u00e3o e outras semelhan\u00e7as, devem os subseq\u00fcentes ser havidos como continua\u00e7\u00e3o do primeiro, chamase concurso material.","id":383008,"corpo":"<p align=justify>A conduta do agente que, mediante mais de uma a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o,\r\npratica dois ou mais crimes da mesma esp\u00e9cie e, pelas condi\u00e7\u00f5es\r\nde tempo, lugar, maneira de execu\u00e7\u00e3o e outras semelhan\u00e7as, devem\r\nos subseq\u00fcentes ser havidos como continua\u00e7\u00e3o do primeiro, chamase\r\nconcurso material.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A conduta do agente que, mediante uma s\u00f3 a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, pratica dois ou mais crimes, id\u00eanticos ou n\u00e3o, chama-se crime formal.","id":383009,"corpo":"<p align=justify>A conduta do agente que, mediante uma s\u00f3 a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o,\r\npratica dois ou mais crimes, id\u00eanticos ou n\u00e3o, chama-se crime\r\nformal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O homic\u00eddio \u00e9 um crime material, uma vez que o resultado deve ser considerado para a caracteriza\u00e7\u00e3o do tipo.","id":383010,"corpo":"<p align=justify>O homic\u00eddio \u00e9 um crime material, uma vez que o resultado deve ser\r\nconsiderado para a caracteriza\u00e7\u00e3o do tipo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A conduta do agente que, mediante mais de uma a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, pratica dois ou mais crimes, id\u00eanticos ou n\u00e3o, chama-se crime continuado.","id":383011,"corpo":"<p align=justify>A conduta do agente que, mediante mais de uma a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o,\r\npratica dois ou mais crimes, id\u00eanticos ou n\u00e3o, chama-se crime\r\ncontinuado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Vida","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Vida","pai":418778,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406315,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-vida"},{"nome_clean":"Homic\u00eddio","oab":true,"nome":"Homic\u00eddio","pai":406315,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406316,"slug":"direito-penal-homicidio"}],"slug":"direito-penal\/81056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria","id":2516},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e3o corretas todas as formas verbais empregadas na frase:","provas":[{"id":3276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria","id":2516},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-portaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria - 2004"},{"id":3261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":103718,"hashId":"01036c8daf89739a6e18ffd4bde15055","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas todas as formas verbais empregadas na\r\nfrase:<\/p>","resposta":490174,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se ningu\u00e9m se dispor a discutir, n\u00e3o haver\u00e1 propostas capazes de levar \u00e0 solu\u00e7\u00e3o do problema.","id":490172,"corpo":"<p align=justify>Se ningu\u00e9m se dispor a discutir, n\u00e3o haver\u00e1 propostas\r\ncapazes de levar \u00e0 solu\u00e7\u00e3o do problema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tanta pol\u00eamica proviu do aumento da criminalidade entre os jovens, amplamente apontada pela imprensa.","id":490173,"corpo":"<p align=justify>Tanta pol\u00eamica proviu do aumento da criminalidade\r\nentre os jovens, amplamente apontada pela imprensa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os que detiverem o poder de legislar dever\u00e3o estar sempre atentos \u00e0 quest\u00e3o da crescente criminalidade de jovens.","id":490174,"corpo":"<p align=justify>Os que detiverem o poder de legislar dever\u00e3o estar\r\nsempre atentos \u00e0 quest\u00e3o da crescente criminalidade\r\nde jovens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 desej\u00e1vel, opinam alguns, que se prem\u00eaem os infratores com tamanha benevol\u00eancia.","id":490175,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 desej\u00e1vel, opinam alguns, que se prem\u00eaem\r\nos infratores com tamanha benevol\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tudo o que os projetos de redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal conterem de pol\u00eamico dever\u00e1 ser discutido em muitas sess\u00f5es.","id":490176,"corpo":"<p align=justify>Tudo o que os projetos de redu\u00e7\u00e3o da maioridade\r\npenal conterem de pol\u00eamico dever\u00e1 ser discutido em\r\nmuitas sess\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto que segue. ","id":91720,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3276\/1.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/103718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria","id":2516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a grava\u00e7\u00e3o de um arquivo de 1 MB num disquete formatado, com capacidade para 1,44 MB, sobrar\u00e1 espa\u00e7o, em valor aproximado, para gravar mais","provas":[{"id":3276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria","id":2516},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-portaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":103811,"hashId":"7d98a112a7d6e49775d8368bb562ca02","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s a grava\u00e7\u00e3o de um arquivo de 1 MB num disquete\r\nformatado, com capacidade para 1,44 MB, sobrar\u00e1\r\nespa\u00e7o, em valor aproximado, para gravar mais<\/p>","resposta":490569,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"440 bytes.","id":490567,"corpo":"<p align=justify>440 bytes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.000 bytes.","id":490568,"corpo":"<p align=justify>1.000 bytes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"440.000 bytes.","id":490569,"corpo":"<p align=justify>440.000 bytes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.000.000 bytes.","id":490570,"corpo":"<p align=justify>1.000.000 bytes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4.400.000 bytes.","id":490571,"corpo":"<p align=justify>4.400.000 bytes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/103811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o aos elementos do texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. \u00a0","provas":[{"id":3280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:15","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":103826,"hashId":"d7ca46c473c7105b9087716f034e0e07","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3280\/4.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos elementos do texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0<\/P>","resposta":490638,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Depreende-se das informa\u00e7\u00f5es do texto que a palavra qualificativa \"oce\u00e2nica\"(&#56256;&#56385;.2) \u00e9 adequada \u00e0 obra de Portinari porque ele tinha o mar como tema principal","id":490637,"corpo":"<p align=justify>Depreende-se das informa\u00e7\u00f5es do texto que a\r\npalavra qualificativa \"oce\u00e2nica\"(&#56256;&#56385;.2) \u00e9 adequada \u00e0\r\nobra de Portinari porque ele tinha o mar como\r\ntema principal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Infere-se do texto que Portinari, ao pintar os temas brasileiros, tanto registrou como estabeleceu contornos para a identidade nacional","id":490638,"corpo":"<p align=justify>Infere-se do texto que Portinari, ao pintar os temas\r\nbrasileiros, tanto registrou como estabeleceu\r\ncontornos para a identidade nacional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o da palavra \"enfrentou\" (l.6) por focalizou deixaria o per\u00edodo incoerente","id":490639,"corpo":"<P align=justify>A substitui\u00e7\u00e3o da palavra \"enfrentou\" (<EM>l.<\/EM>6) por focalizou deixaria o per\u00edodo incoerente<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se a v\u00edrgula ap\u00f3s \"pa\u00eds\" (l.7) for substitu\u00edda por sinal de dois pontos haver\u00e1 transgress\u00e3o das exig\u00eancias da norma culta escrita.","id":490640,"corpo":"<P align=justify>Se a v\u00edrgula ap\u00f3s \"pa\u00eds\" (<EM>l<\/EM>.7) for substitu\u00edda por sinal de dois pontos haver\u00e1 transgress\u00e3o das exig\u00eancias da norma culta escrita.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O emprego de \"\u00e0\" antes de \"vida\" (l.8) e de \"saga\"(l.9) justifica-se pela reg\u00eancia do verbo \"enfrentou\" (l.6).","id":490641,"corpo":"<P align=justify>O emprego de \"\u00e0\" antes de \"vida\" (<EM>l.<\/EM>8) e de \"saga\"(<EM>l<\/EM>.9) justifica-se pela reg\u00eancia do verbo \"enfrentou\" (<EM>l<\/EM>.6).<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/103826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Estatuto Social de uma determinada Cooperativa, figura o seguinte artigo: Artigo XX. O mandato da Diretoria ser\u00e1 de 4 (quatro) anos, contados da data da Assembl\u00e9ia que os elegeu. Analise o segmento sublinhado e marque com V para assertiva verdadeira e com F para falsa. Assinale, a seguir, a seq\u00fc\u00eancia correta.\n","provas":[{"id":3280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa","id":2058},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:15","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":103830,"hashId":"0bc727079c4c10b2800e01931740433c","enunciado":"No Estatuto Social de uma determinada Cooperativa, figura o seguinte artigo: <\/P>\n<P align=justify>Artigo XX. O mandato da Diretoria ser\u00e1 de 4 (quatro) anos, contados da data da Assembl\u00e9ia <U><EM>que os elegeu<\/EM><\/U>. <\/P>\n<P align=justify>Analise o segmento sublinhado e marque com V para assertiva verdadeira e com F para falsa. Assinale, a seguir, a seq\u00fc\u00eancia correta.<\/P>\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3280\/8.JPG><\/P>","resposta":1049089,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V,F,V","id":1049088,"corpo":"V,F,V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V,V,F","id":1049089,"corpo":"V,V,F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F,F,V","id":1049090,"corpo":"F,F,V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F,V,F","id":1049091,"corpo":"F,V,F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V,V,V","id":1049092,"corpo":"V,V,V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91888,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronome pessoal","oab":false,"nome":"Pronome pessoal","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409166,"slug":"lingua-portuguesa-pronome-pessoal"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/103830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria","id":2516},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um ve\u00edculo, \u00e0 velocidade m\u00e9dia de 120 km\/h, leva 2 horas para percorrer uma certa dist\u00e2ncia. Outro ve\u00edculo, \u00e0 velocidade m\u00e9dia de 100 km\/h, percorreria a ter\u00e7a parte daquela dist\u00e2ncia em","provas":[{"id":3276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria","id":2516},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-portaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria - 2004"},{"id":3261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":103773,"hashId":"0673bd0e44b5ed559b60d6ae53543b5a","enunciado":"<p align=justify>Um ve\u00edculo, \u00e0 velocidade m\u00e9dia de 120 km\/h, leva 2 horas\r\npara percorrer uma certa dist\u00e2ncia. Outro ve\u00edculo, \u00e0\r\nvelocidade m\u00e9dia de 100 km\/h, percorreria a ter\u00e7a parte\r\ndaquela dist\u00e2ncia em<\/p>","resposta":490399,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"48 minutos.","id":490399,"corpo":"<p align=justify>48 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 hora.","id":490400,"corpo":"<p align=justify>1 hora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 hora e 12 minutos.","id":490401,"corpo":"<p align=justify>1 hora e 12 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 hora e 18 minutos.","id":490402,"corpo":"<p align=justify>1 hora e 18 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 hora e 24 minutos.","id":490403,"corpo":"<p align=justify>1 hora e 24 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Movimento Retil\u00edneo Uniforme","oab":false,"nome":"Movimento Retil\u00edneo Uniforme","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416570,"slug":"fisica-movimento-retilineo-uniforme"}],"slug":"fisica\/103773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considere: \u00c9 correto o que se cont\u00e9m APENAS em ","provas":[{"id":3453,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas","id":12595},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-22-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-artes-graficas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 22 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Artes Gr\u00e1ficas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":115341,"hashId":"b8eb7de33c7084897d65c2fc02db0606","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Considere:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3453\/Q228.JPG><\/P>\u00c9 correto o que se cont\u00e9m APENAS em\r\n<P><\/P>","resposta":541218,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":541215,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":541216,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":541217,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":541218,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":541219,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":100795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/115341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Biologia","id":173}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modifica\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias por engenharia de DNA para s\u00edntese de uma prote\u00edna animal desejada pode trazer benef\u00edcios, tais como ","provas":[{"id":489,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Biologia","id":173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-pericial-biologia","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Biologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":115369,"hashId":"f248d54ac78ba128e1fbdf08fb7f1398","enunciado":"<P align=justify>A modifica\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias por engenharia de DNA para s\u00edntese de uma prote\u00edna animal desejada pode trazer benef\u00edcios, tais como<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/489\/59.JPG><\/P>","resposta":541275,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V","id":541273,"corpo":"<p align=justify>V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V","id":541274,"corpo":"<p align=justify>F, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F","id":541275,"corpo":"<p align=justify>V, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V","id":541276,"corpo":"<p align=justify>F, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, F","id":541277,"corpo":"<p align=justify>F, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":100802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"},{"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"},{"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"},{"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"}],"slug":"biologia\/115369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Biologia","id":173}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concess\u00e3o da carta de patente n\u00e3o \u00e9 vital\u00edcia e \u00e9 determinada pela legisla\u00e7\u00e3o de cada na\u00e7\u00e3o. Indique qual \u00e9 o prazo de vig\u00eancia de patentes no Brasil, de acordo com a Lei n\u00ba 9.279.","provas":[{"id":489,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Biologia","id":173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-pericial-biologia","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Biologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":115434,"hashId":"ae70cf76d18003b4d6e5ea99ac1b9782","enunciado":"<p align=justify>A concess\u00e3o da carta de patente n\u00e3o \u00e9 vital\u00edcia e \u00e9 determinada\r\npela legisla\u00e7\u00e3o de cada na\u00e7\u00e3o. Indique qual\r\n\u00e9 o prazo de vig\u00eancia de patentes no Brasil, de acordo\r\ncom a Lei n\u00ba 9.279.<\/p>","resposta":541447,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Patente de inven\u00e7\u00e3o tem validade de 20 anos a partir da data de dep\u00f3sito do pedido de patente.","id":541447,"corpo":"<p align=justify>Patente de inven\u00e7\u00e3o tem validade de 20 anos a partir\r\nda data de dep\u00f3sito do pedido de patente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Patente de inven\u00e7\u00e3o tem validade de 17 anos a partir da data de concess\u00e3o da patente.","id":541448,"corpo":"<p align=justify>Patente de inven\u00e7\u00e3o tem validade de 17 anos a partir\r\nda data de concess\u00e3o da patente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Patente de inven\u00e7\u00e3o tem validade de 20 anos a partir da data de concess\u00e3o da patente.","id":541449,"corpo":"<p align=justify>Patente de inven\u00e7\u00e3o tem validade de 20 anos a partir\r\nda data de concess\u00e3o da patente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Patente de inven\u00e7\u00e3o tem validade de 7 anos a partir da data de concess\u00e3o da patente.","id":541450,"corpo":"<p align=justify>Patente de inven\u00e7\u00e3o tem validade de 7 anos a partir\r\nda data de concess\u00e3o da patente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Patente de inven\u00e7\u00e3o tem validade de 15 anos a partir da data de dep\u00f3sito do pedido de patente.","id":541451,"corpo":"<p align=justify>Patente de inven\u00e7\u00e3o tem validade de 15 anos a partir\r\nda data de dep\u00f3sito do pedido de patente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":100828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/115434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Biologia","id":173}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de marca\u00e7\u00e3o e recaptura nos permite estimar o tamanho das popula\u00e7\u00f5es animais. Nesse m\u00e9todo uma amostra \u00e9 capturada, marcada e, depois, solta. O processo \u00e9 repetido, e o n\u00famero de animais marcados da segunda amostra \u00e9 anotado e essa propor\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionada com o tamanho da popula\u00e7\u00e3o. Apenas como ilustra\u00e7\u00e3o suponha que, em uma determinada \u00e1rea do cerrado, capturemos 4 lobos-guar\u00e1s, marquemo-los e os liberemos. Dias depois, na segunda amostra da coleta, 5 lobos foram capturados, dos quais 1 estava marcado. Indique quais s\u00e3o as probabilidades de recaptura de somente um lobo j\u00e1 marcado, se os tamanhos das popula\u00e7\u00f5es forem iguais a 8, 15 e 25 animais","provas":[{"id":489,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Biologia","id":173},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-pericial-biologia","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Biologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:29","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":115443,"hashId":"cb04a3045978cf8c1dc38c826a30549a","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo de marca\u00e7\u00e3o e recaptura nos permite estimar\r\no tamanho das popula\u00e7\u00f5es animais. Nesse m\u00e9todo\r\numa amostra \u00e9 capturada, marcada e, depois, solta. O\r\nprocesso \u00e9 repetido, e o n\u00famero de animais marcados\r\nda segunda amostra \u00e9 anotado e essa propor\u00e7\u00e3o est\u00e1\r\nrelacionada com o tamanho da popula\u00e7\u00e3o. Apenas como\r\nilustra\u00e7\u00e3o suponha que, em uma determinada \u00e1rea\r\ndo cerrado, capturemos 4 lobos-guar\u00e1s, marquemo-los\r\ne os liberemos. Dias depois, na segunda amostra da\r\ncoleta, 5 lobos foram capturados, dos quais 1 estava\r\nmarcado. Indique quais s\u00e3o as probabilidades de\r\nrecaptura de somente um lobo j\u00e1 marcado, se os tamanhos\r\ndas popula\u00e7\u00f5es forem iguais a 8, 15 e 25 animais<\/p>","resposta":541492,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,125; 0,066 e 0,040","id":541491,"corpo":"<p align=justify>0,125; 0,066 e 0,040<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,071; 0,439 e 0,450","id":541492,"corpo":"<p align=justify>0,071; 0,439 e 0,450<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,062; 0,033 e 0,020","id":541493,"corpo":"<p align=justify>0,062; 0,033 e 0,020<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,065; 0,372 e 0,390","id":541494,"corpo":"<p align=justify>0,065; 0,372 e 0,390<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,071; 0,142 e 0,284","id":541495,"corpo":"<p align=justify>0,071; 0,142 e 0,284<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":100834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"}],"slug":"estatistica\/115443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao infarto agudo do mioc\u00e1rdio \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":3009,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":88233,"hashId":"69a361f34561bdc87881f30c467c8da6","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao infarto agudo do mioc\u00e1rdio \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":416394,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na abordagem terap\u00eautica, n\u00e3o importa a distin\u00e7\u00e3o entre infarto do mioc\u00e1rdio com onda Q no ECG ou sem onda Q no ECG, tendo em vista que a evolu\u00e7\u00e3o destas duas categorias tende a ser muito semelhante.","id":416392,"corpo":"<p align=justify>Na abordagem terap\u00eautica, n\u00e3o importa a distin\u00e7\u00e3o entre infarto do\r\nmioc\u00e1rdio com onda Q no ECG ou sem onda Q no ECG, tendo em\r\nvista que a evolu\u00e7\u00e3o destas duas categorias tende a ser muito\r\nsemelhante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesmo com o advento dos fibrinol\u00edticos e dos novos processos de interven\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea, a mortalidade hospitalar pouco se modificou.","id":416393,"corpo":"<p align=justify>Mesmo com o advento dos fibrinol\u00edticos e dos novos processos de\r\ninterven\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea, a mortalidade hospitalar pouco se\r\nmodificou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode ser interrompido pela mastiga\u00e7\u00e3o de apenas um comprimido de aspirina.","id":416394,"corpo":"<p align=justify>Pode ser interrompido pela mastiga\u00e7\u00e3o de apenas um comprimido\r\nde aspirina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ocorre com maior freq\u00fc\u00eancia em \u00e1reas irrigadas por art\u00e9rias coron\u00e1rias que se apresentavam criticamente obstru\u00eddas (obstru\u00e7\u00f5es maiores do que 70% da luz do vaso).","id":416395,"corpo":"<p align=justify>Ocorre com maior freq\u00fc\u00eancia em \u00e1reas irrigadas por art\u00e9rias\r\ncoron\u00e1rias que se apresentavam criticamente obstru\u00eddas (obstru\u00e7\u00f5es\r\nmaiores do que 70% da luz do vaso).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/88233","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o controle da press\u00e3o arterial sist\u00eamica de pacientes com aneurisma cr\u00f4nico, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":3009,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":88247,"hashId":"4e8758ddecc5a239f4728f117b1d7922","enunciado":"<p align=justify>Para o controle da press\u00e3o arterial sist\u00eamica de pacientes com aneurisma\r\ncr\u00f4nico, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":416462,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os pacientes com s\u00edndrome de Marfan, desde que sejam crian\u00e7as e adultos jovens, est\u00e3o liberados para a pr\u00e1tica de exerc\u00edcios muito intensos, de natureza competitiva.","id":416459,"corpo":"<p align=justify>Os pacientes com s\u00edndrome de Marfan, desde que sejam crian\u00e7as e\r\nadultos jovens, est\u00e3o liberados para a pr\u00e1tica de exerc\u00edcios muito\r\nintensos, de natureza competitiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A alfa-metil-dopa \u00e9 droga contra-indicada para o tratamento de gr\u00e1vidas com hipertens\u00e3o arterial.","id":416460,"corpo":"<p align=justify>A alfa-metil-dopa \u00e9 droga contra-indicada para o tratamento de\r\ngr\u00e1vidas com hipertens\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os inibidores de enzima conversora da angiotensina s\u00e3o medicamentos recomendados, principalmente quando se tratar de gr\u00e1vidas.","id":416461,"corpo":"<p align=justify>Os inibidores de enzima conversora da angiotensina s\u00e3o\r\nmedicamentos recomendados, principalmente quando se tratar de\r\ngr\u00e1vidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os betabloqueadores s\u00e3o medicamentos de primeira escolha.","id":416462,"corpo":"<p align=justify>Os betabloqueadores s\u00e3o medicamentos de primeira escolha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/88247","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 insufici\u00eancia card\u00edaca com d\u00e9ficit de contratilidade \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":3009,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2004-esag-analista-judiciario-area-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"ESAG - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":88275,"hashId":"cf9426ffedd8efd75cf68b31e2cc1a91","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 insufici\u00eancia card\u00edaca com d\u00e9ficit de contratilidade \u00e9 correto\r\nafirmar:<\/p>","resposta":416603,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os betabloqueadores est\u00e3o formalmente contra-indicados.","id":416602,"corpo":"<p align=justify>Os betabloqueadores est\u00e3o formalmente contra-indicados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Programas de exerc\u00edcios f\u00edsicos fazem parte do esquema terap\u00eautico.","id":416603,"corpo":"<p align=justify>Programas de exerc\u00edcios f\u00edsicos fazem parte do esquema\r\nterap\u00eautico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Digit\u00e1licos est\u00e3o obsoletos, n\u00e3o sendo mais cogitado o seu uso.","id":416604,"corpo":"<p align=justify>Digit\u00e1licos est\u00e3o obsoletos, n\u00e3o sendo mais cogitado o seu uso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inibidores de enzima conversora da angiotensina devem ser usados somente quando houver concomitantemente hipertens\u00e3o arterial.","id":416605,"corpo":"<p align=justify>Inibidores de enzima conversora da angiotensina devem ser usados\r\nsomente quando houver concomitantemente hipertens\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/88275","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 Engenharia de Software: Est\u00e3o corretos os itens: ","provas":[{"id":324,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2004-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":107156,"hashId":"d098e1913920c5e281dab355bbf6bf2f","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 Engenharia de Software:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/324\/426.JPG><\/P>Est\u00e3o corretos os itens:\r\n<P><\/P>","resposta":506712,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":506710,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":506711,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV","id":506712,"corpo":"<p align=justify>III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":506713,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV","id":506714,"corpo":"<p align=justify>II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94727,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","oab":false,"nome":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7959,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-requisitos-gerencias-de-requisitos-de-softwares"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/107156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 internet: ( l ) TCP\/IP (Transmission Control Protocol \/ Internet Protocol) \u00e9 um conjunto de protocolos de comunica\u00e7\u00e3o usados pela internet. ( ll ) No TCP\/IP est\u00e3o inclu\u00eddas fun\u00e7\u00f5es de conectividade somente para redes locais. ( lll ) O sistema de transmiss\u00e3o de mensagens eletr\u00f4nicas na internet utiliza os protocolos SMTP (Simple Mail Transfer Protocol) e POP (Post Office Protocol). Assinale a alternativa que cont\u00e9m a afirma\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":3328,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":107161,"hashId":"3fb70549e1eeabeb3c16e9ffa886bdff","enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 internet: <\/P>\r\n<P align=justify>( l ) TCP\/IP (Transmission Control Protocol \/ Internet Protocol) \u00e9 um conjunto de protocolos de comunica\u00e7\u00e3o usados pela internet. <\/P>\r\n<P align=justify>( ll ) No TCP\/IP est\u00e3o inclu\u00eddas fun\u00e7\u00f5es de conectividade somente para redes locais. <\/P>\r\n<P align=justify>( lll ) O sistema de transmiss\u00e3o de mensagens eletr\u00f4nicas na internet utiliza os protocolos SMTP (Simple Mail Transfer Protocol) e POP (Post Office Protocol). <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a afirma\u00e7\u00e3o <STRONG>correta:<\/STRONG><\/P>","resposta":506726,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l e ll s\u00e3o verdadeiras.","id":506725,"corpo":"l e ll s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"l e lll s\u00e3o verdadeiras.","id":506726,"corpo":"l e lll s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"l e ll e lll s\u00e3o verdadeiras.","id":506727,"corpo":"l e ll e lll s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ll e lll s\u00e3o verdadeiras.","id":506728,"corpo":"ll e lll s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas l \u00e9 verdadeira.","id":506729,"corpo":"Apenas l \u00e9 verdadeira.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/107161","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa que cont\u00e9m somente navegadores para a internet \u00e9:","provas":[{"id":3328,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2004-acafe-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":107168,"hashId":"663a7bcf18ad87e19889fce5b20213bb","enunciado":"<P align=justify>A alternativa que cont\u00e9m <STRONG>somente<\/STRONG> navegadores para a internet \u00e9:<\/P>","resposta":506750,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Internet Explorer, Opera e Mozilla.","id":506750,"corpo":"Internet Explorer, Opera e Mozilla.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Internet Explorer, Netscape Navigator e Microsoft Access.","id":506751,"corpo":"<p align=justify>Internet Explorer, Netscape Navigator e Microsoft Access.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Netscape Navigator, Mozilla e Acrobat Reader.","id":506752,"corpo":"Netscape Navigator, Mozilla e Acrobat Reader.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Opera, Mozilla e Outlook Express.","id":506753,"corpo":"Opera, Mozilla e Outlook Express.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mozilla, Winrar e Internet Explorer.","id":506754,"corpo":"Mozilla, Winrar e Internet Explorer.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/107168","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o de comuta\u00e7\u00e3o em uma rede de comunica\u00e7\u00e3o de dados refere-se \u00e0 aloca\u00e7\u00e3o dos recursos da rede para a transmiss\u00e3o pelos diversos dispositivos conectados. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o via comuta\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":324,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2004-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":107184,"hashId":"ce13bba9481f6aef7a2bd45b3642b94e","enunciado":"<P align=justify>A fun\u00e7\u00e3o de comuta\u00e7\u00e3o em uma rede de comunica\u00e7\u00e3o de dados refere-se \u00e0 aloca\u00e7\u00e3o dos recursos da rede para a transmiss\u00e3o pelos diversos dispositivos conectados. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o via comuta\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar que<\/P>","resposta":506844,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma transmiss\u00e3o n\u00e3o orientada \u00e0 conex\u00e3o.","id":506843,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma transmiss\u00e3o n\u00e3o orientada \u00e0 conex\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pressup\u00f5e a exist\u00eancia de um caminho dedicado de comunica\u00e7\u00e3o entre duas esta\u00e7\u00f5es.","id":506844,"corpo":"<p align=justify>pressup\u00f5e a exist\u00eancia de um caminho dedicado\r\nde comunica\u00e7\u00e3o entre duas esta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dispensa a determina\u00e7\u00e3o e aloca\u00e7\u00e3o de uma rota entre as esta\u00e7\u00f5es.","id":506845,"corpo":"<p align=justify>dispensa a determina\u00e7\u00e3o e aloca\u00e7\u00e3o de uma rota\r\nentre as esta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esta forma de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 a que se utiliza para permitir a troca de informa\u00e7\u00f5es de rotas entre todos os roteadores ligados \u00e0 Internet.","id":506846,"corpo":"<p align=justify>esta forma de comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 a que se utiliza para\r\npermitir a troca de informa\u00e7\u00f5es de rotas entre\r\ntodos os roteadores ligados \u00e0 Internet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 um servi\u00e7o ilimitado quanto \u00e0 quantidade de conex\u00f5es estabelecidas entre esta\u00e7\u00f5es, o que evita a forma\u00e7\u00e3o de fila de mensagens aguardando sua transmiss\u00e3o.","id":506847,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um servi\u00e7o ilimitado quanto \u00e0 quantidade de\r\nconex\u00f5es estabelecidas entre esta\u00e7\u00f5es, o que\r\nevita a forma\u00e7\u00e3o de fila de mensagens aguardando\r\nsua transmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8247,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas de Transmiss\u00e3o de Dados.","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas de Transmiss\u00e3o de Dados.","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405136,"slug":"informatica-nocoes-basicas-de-transmissao-de-dados"},{"nome_clean":"Comuta\u00e7\u00e3o de Pacotes e Comuta\u00e7\u00e3o de Circuitos","oab":false,"nome":"Comuta\u00e7\u00e3o de Pacotes e Comuta\u00e7\u00e3o de Circuitos","pai":405136,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419861,"slug":"informatica-comutacao-de-pacotes-e-comutacao-de-circuitos"},{"nome_clean":"Comuta\u00e7\u00e3o de Pacotes e Comuta\u00e7\u00e3o de Circuitos","oab":false,"nome":"Comuta\u00e7\u00e3o de Pacotes e Comuta\u00e7\u00e3o de Circuitos","pai":8247,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429277,"slug":"tecnologia-da-informacao-comutacao-de-pacotes-e-comutacao-de-circuitos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/107184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as etapas relacionadas \u00e0 an\u00e1lise, administra\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o das medidas de seguran\u00e7a para proteger as informa\u00e7\u00f5es de uma empresa formam um ciclo que deve retornar ao seu ponto de partida sempre que houver uma falha real ou uma falha em potencial na seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o e este ciclo \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":324,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2004-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":107197,"hashId":"6ea4cd3616d7df6521b8acd98fb4bc50","enunciado":"<P align=justify>Todas as etapas relacionadas \u00e0 an\u00e1lise, administra\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o das medidas de seguran\u00e7a para proteger as informa\u00e7\u00f5es de uma empresa formam um ciclo que deve retornar ao seu ponto de partida sempre que houver uma falha real ou uma falha em potencial na seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o e este ciclo \u00e9 correto afirmar que<\/P>","resposta":506915,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entre as diversas formas de se implementar uma pol\u00edtica de seguran\u00e7a, aquela focada em amea\u00e7as tem como objetivo aumentar os riscos para que estes sejam detectados pela an\u00e1lise de risco ou pelos sistemas de auditoria.","id":506911,"corpo":"<p align=justify>entre as diversas formas de se implementar uma\r\npol\u00edtica de seguran\u00e7a, aquela focada em amea\u00e7as\r\ntem como objetivo aumentar os riscos para que\r\nestes sejam detectados pela an\u00e1lise de risco ou\r\npelos sistemas de auditoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a perda de integridade, confidencialidade e disponibilidade aumentam a vulnerabilidade e riscos do sistema.","id":506912,"corpo":"<p align=justify>a perda de integridade, confidencialidade e disponibilidade\r\naumentam a vulnerabilidade e riscos do\r\nsistema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as amea\u00e7as apresentam vulnerabilidades que podem causar perda de integridade.","id":506913,"corpo":"<p align=justify>as amea\u00e7as apresentam vulnerabilidades que\r\npodem causar perda de integridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a primeira medida de seguran\u00e7a a ser tomada por uma entidade \u00e9 implementar uma pol\u00edtica de seguran\u00e7a.","id":506914,"corpo":"<p align=justify>a primeira medida de seguran\u00e7a a ser tomada por\r\numa entidade \u00e9 implementar uma pol\u00edtica de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o objetivo da an\u00e1lise de risco \u00e9 identificar vulnerabilidades e amea\u00e7as associadas \u00e0s informa\u00e7\u00f5es, identificar o impacto nos neg\u00f3cios em caso de sua ocorr\u00eancia e sugerir planos de conting\u00eancias.","id":506915,"corpo":"<p align=justify>o objetivo da an\u00e1lise de risco \u00e9 identificar vulnerabilidades\r\ne amea\u00e7as associadas \u00e0s informa\u00e7\u00f5es,\r\nidentificar o impacto nos neg\u00f3cios em caso de sua\r\nocorr\u00eancia e sugerir planos de conting\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/107197","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas ao esquema de codifica\u00e7\u00e3o criptogr\u00e1fica ou criptosistema: Est\u00e3o corretos os itens:","provas":[{"id":324,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2004-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":107229,"hashId":"236ea02bd145f064640f67638612501b","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas ao esquema de codifica\u00e7\u00e3o criptogr\u00e1fica ou criptosistema:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/324\/35.JPG><\/P>\r\n<P>Est\u00e3o corretos os itens:<\/P>","resposta":507062,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":507062,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":507063,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV","id":507064,"corpo":"<p align=justify>III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":507065,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV","id":507066,"corpo":"<p align=justify>II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8170,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-e-criptoanalise"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"nome_clean":"Criptologia","oab":false,"nome":"Criptologia","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420648,"slug":"informatica-criptologia"},{"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":420648,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420651,"slug":"informatica-criptografia-e-criptoanalise"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/107229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s caracter\u00edsticas de um Firewall. ","provas":[{"id":324,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2004-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":107242,"hashId":"7b695e81467c138dd47b3b37c7cccbfe","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s caracter\u00edsticas de um Firewall.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/324\/Imagem_13.gif><\/P>","resposta":507126,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":507123,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III","id":507124,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III","id":507125,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV","id":507126,"corpo":"<p align=justify>II e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV","id":507127,"corpo":"<p align=justify>III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"}],"slug":"informatica\/107242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do recebimento da notifica\u00e7\u00e3o de uma autua\u00e7\u00e3o por infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, o propriet\u00e1rio do ve\u00edculo autuado deve indicar o condutor respons\u00e1vel pela infra\u00e7\u00e3o no prazo m\u00e1ximo de","provas":[{"id":3324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-4-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":107317,"hashId":"3c1fd83395436a361ac6dea24ab63e26","enunciado":"<p align=justify>A partir do recebimento da notifica\u00e7\u00e3o de uma autua\u00e7\u00e3o\r\npor infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, o propriet\u00e1rio do ve\u00edculo autuado\r\ndeve indicar o condutor respons\u00e1vel pela infra\u00e7\u00e3o no\r\nprazo m\u00e1ximo de<\/p>","resposta":507474,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7 dias.","id":507472,"corpo":"<p align=justify>7 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 dias.","id":507473,"corpo":"<p align=justify>10 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 dias.","id":507474,"corpo":"<p align=justify>15 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 dias.","id":507475,"corpo":"<p align=justify>30 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"45 dias.","id":507476,"corpo":"<p align=justify>45 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/107317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe uma forma muito poderosa de ataque a um sistema denominada DDoS, cujo principal objetivo \u00e9","provas":[{"id":324,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2004-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":107321,"hashId":"0f655af4a9b8c1896e57cec40a9d777a","enunciado":"<p align=justify>Existe uma forma muito poderosa de ataque a um\r\nsistema denominada DDoS, cujo principal objetivo \u00e9<\/p>","resposta":507508,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inserir usu\u00e1rios n\u00e3o autorizados em um sistema.","id":507505,"corpo":"<p align=justify>inserir usu\u00e1rios n\u00e3o autorizados em um sistema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"executar aplicativos em um sistema com os privil\u00e9gios de outro usu\u00e1rio.","id":507506,"corpo":"<p align=justify>executar aplicativos em um sistema com os privil\u00e9gios\r\nde outro usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enganar um servidor de um servi\u00e7o de rede ao inform\u00e1-lo um endere\u00e7o falso durante o processo de autentica\u00e7\u00e3o ou solicita\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.","id":507507,"corpo":"<p align=justify>enganar um servidor de um servi\u00e7o de rede ao\r\ninform\u00e1-lo um endere\u00e7o falso durante o processo\r\nde autentica\u00e7\u00e3o ou solicita\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"provocar uma sobrecarga com um n\u00famero inesperado de acessos a um site, o que torna o carregamento de suas p\u00e1ginas mais demorado e sujeito a erros, provocando, em alguns casos, a interrup\u00e7\u00e3o dos seus servi\u00e7os.","id":507508,"corpo":"<p align=justify>provocar uma sobrecarga com um n\u00famero inesperado\r\nde acessos a um site, o que torna o carregamento\r\nde suas p\u00e1ginas mais demorado e sujeito a\r\nerros, provocando, em alguns casos, a interrup\u00e7\u00e3o\r\ndos seus servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permitir acesso ao sistema pelo seu pr\u00f3prio projetista, utilizando uma porta introduzida por ele durante o processo de desenvolvimento, com a finalidade de furar a seguran\u00e7a normal implementada pela pol\u00edtica de seguran\u00e7a.","id":507509,"corpo":"<p align=justify>permitir acesso ao sistema pelo seu pr\u00f3prio projetista,\r\nutilizando uma porta introduzida por ele durante\r\no processo de desenvolvimento, com a\r\nfinalidade de furar a seguran\u00e7a normal implementada\r\npela pol\u00edtica de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8169,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataques-e-golpes"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405070,"slug":"informatica-ataques-e-golpes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/107321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se configurar um firewall para proteger e permitir acesso a uma DMZ que hospeda apenas um servidor WWW deve-se liberar:","provas":[{"id":324,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2004-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":107328,"hashId":"da2b9bda9a648de35ae9339b39c7e56b","enunciado":"<p align=justify>Ao se configurar um firewall para proteger e permitir\r\nacesso a uma DMZ que hospeda apenas um servidor\r\nWWW deve-se liberar:<\/p>","resposta":507536,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a porta de comunica\u00e7\u00e3o 110","id":507535,"corpo":"<p align=justify>a porta de comunica\u00e7\u00e3o 110<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a porta de comunica\u00e7\u00e3o 80","id":507536,"corpo":"<p align=justify>a porta de comunica\u00e7\u00e3o 80<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a porta de comunica\u00e7\u00e3o 25","id":507537,"corpo":"<p align=justify>a porta de comunica\u00e7\u00e3o 25<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as portas de comunica\u00e7\u00e3o de 21 at\u00e9 1023","id":507538,"corpo":"<p align=justify>as portas de comunica\u00e7\u00e3o de 21 at\u00e9 1023<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as portas","id":507539,"corpo":"<p align=justify>todas as portas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Firewalls","oab":false,"nome":"Firewalls","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8168,"slug":"tecnologia-da-informacao-firewalls"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/107328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o objetivo de restaurar informa\u00e7\u00f5es deve-se fazer c\u00f3pia de seguran\u00e7a (backup) que, no sistema operacional Windows, pode ser do tipo","provas":[{"id":324,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2004-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":107335,"hashId":"2d371c32c9a6072d6863d2a78a391654","enunciado":"<p align=justify>Com o objetivo de restaurar informa\u00e7\u00f5es deve-se\r\nfazer c\u00f3pia de seguran\u00e7a (backup) que, no sistema\r\noperacional Windows, pode ser do tipo<\/p>","resposta":507572,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diferencial, no qual s\u00e3o copiados somente, entre os arquivos selecionados, os arquivos modificados no dia corrente. O atributo arquivo \u00e9 desmarcado.","id":507568,"corpo":"<p align=justify>Diferencial, no qual s\u00e3o copiados somente, entre\r\nos arquivos selecionados, os arquivos modificados\r\nno dia corrente. O atributo arquivo \u00e9 desmarcado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diferencial, no qual todos os arquivos selecionados devem ser copiados, independentemente de estarem ou n\u00e3o com seu backup atualizado. Este tipo de backup n\u00e3o atualiza o atributo arquivo.","id":507569,"corpo":"<p align=justify>Diferencial, no qual todos os arquivos selecionados\r\ndevem ser copiados, independentemente de\r\nestarem ou n\u00e3o com seu backup atualizado. Este\r\ntipo de backup n\u00e3o atualiza o atributo arquivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00f3pia, no qual somente ser\u00e3o copiados, entre os arquivos selecionados, aqueles que estiverem desatualizados (com seu atributo arquivo marcado). Este tipo de backup n\u00e3o afeta o atributo arquivo.","id":507570,"corpo":"<p align=justify>C\u00f3pia, no qual somente ser\u00e3o copiados, entre os\r\narquivos selecionados, aqueles que estiverem\r\ndesatualizados (com seu atributo arquivo marcado).\r\nEste tipo de backup n\u00e3o afeta o atributo arquivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incremental, no qual todos os arquivos selecionados devem ser copiados, independentes de estarem ou n\u00e3o com seu backup atualizado. Todos os arquivos copiados ter\u00e3o seu atributo arquivo desmarcado.","id":507571,"corpo":"<p align=justify>Incremental, no qual todos os arquivos selecionados\r\ndevem ser copiados, independentes de estarem\r\nou n\u00e3o com seu backup atualizado. Todos os\r\narquivos copiados ter\u00e3o seu atributo arquivo desmarcado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Incremental, no qual somente ser\u00e3o copiados, entre os arquivos selecionados, aqueles que estiverem desatualizados (com seu atributo arquivo marcado). Todos os arquivos copiados ter\u00e3o seu atributo arquivo desmarcado.","id":507572,"corpo":"<p align=justify>Incremental, no qual somente ser\u00e3o copiados,\r\nentre os arquivos selecionados, aqueles que estiverem\r\ndesatualizados (com seu atributo arquivo\r\nmarcado). Todos os arquivos copiados ter\u00e3o seu\r\natributo arquivo desmarcado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"}],"slug":"informatica\/107335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O TCP \u00e9 o protocolo mais usado para servi\u00e7os na Internet. O TCP \u00e9 confi\u00e1vel por oferecer garantias \u00e0 camada de aplica\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a estas garantias \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":324,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2004-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":107375,"hashId":"c63b2194c7d803830f2db3d543ccd2bb","enunciado":"<p align=justify>O TCP \u00e9 o protocolo mais usado para servi\u00e7os na\r\nInternet. O TCP \u00e9 confi\u00e1vel por oferecer garantias \u00e0\r\ncamada de aplica\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a estas garantias\r\n\u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":507754,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"durante uma transmiss\u00e3o, se algum dado n\u00e3o puder ser recuperado, o restante dos dados ser\u00e3o recebidos at\u00e9 a conclus\u00e3o da transmiss\u00e3o. Na maioria das vezes, ap\u00f3s esta conclus\u00e3o, os dados recebidos ser\u00e3o analisados e informa\u00e7\u00f5es constantes nestes dados ser\u00e3o utilizadas para recuperar os pacotes perdidos sem a necessidade da retransmiss\u00e3o.","id":507751,"corpo":"<p align=justify>durante uma transmiss\u00e3o, se algum dado n\u00e3o\r\npuder ser recuperado, o restante dos dados ser\u00e3o\r\nrecebidos at\u00e9 a conclus\u00e3o da transmiss\u00e3o. Na\r\nmaioria das vezes, ap\u00f3s esta conclus\u00e3o, os dados\r\nrecebidos ser\u00e3o analisados e informa\u00e7\u00f5es constantes\r\nnestes dados ser\u00e3o utilizadas para recuperar\r\nos pacotes perdidos sem a necessidade da\r\nretransmiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"durante uma transmiss\u00e3o, se algum dado n\u00e3o puder ser recuperado, o restante dos dados ser\u00e3o recebidos at\u00e9 a conclus\u00e3o da transmiss\u00e3o. Ap\u00f3s esta conclus\u00e3o, os dados recebidos ser\u00e3o analisados e ser\u00e3o solicitados os pacotes perdidos.","id":507752,"corpo":"<p align=justify>durante uma transmiss\u00e3o, se algum dado n\u00e3o\r\npuder ser recuperado, o restante dos dados ser\u00e3o\r\nrecebidos at\u00e9 a conclus\u00e3o da transmiss\u00e3o. Ap\u00f3s\r\nesta conclus\u00e3o, os dados recebidos ser\u00e3o analisados\r\ne ser\u00e3o solicitados os pacotes perdidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o destino ir\u00e1 receber, do aplicativo, pacotes em duplicata. Este procedimento, apesar de aumentar o tr\u00e1fego na rede, garante a qualidade da transmiss\u00e3o pela compara\u00e7\u00e3o de pacotes.","id":507753,"corpo":"<p align=justify>o destino ir\u00e1 receber, do aplicativo, pacotes em\r\nduplicata. Este procedimento, apesar de aumentar\r\no tr\u00e1fego na rede, garante a qualidade da transmiss\u00e3o\r\npela compara\u00e7\u00e3o de pacotes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o destino s\u00f3 receber\u00e1 os dados do aplicativo na ordem em que foram enviados.","id":507754,"corpo":"<p align=justify>o destino s\u00f3 receber\u00e1 os dados do aplicativo na\r\nordem em que foram enviados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todos os dados s\u00e3o recebidos diretamente pela camada de aplica\u00e7\u00e3o, que ir\u00e1 efetuar uma an\u00e1lise para identificar os pacotes perdidos.","id":507755,"corpo":"<p align=justify>todos os dados s\u00e3o recebidos diretamente pela\r\ncamada de aplica\u00e7\u00e3o, que ir\u00e1 efetuar uma an\u00e1lise\r\npara identificar os pacotes perdidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","oab":false,"nome":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","pai":419931,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405141,"slug":"informatica-tcp-transmission-control-protocol"},{"nome_clean":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","oab":false,"nome":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","pai":429356,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429357,"slug":"tecnologia-da-informacao-tcp-transmission-control-protocol"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/107375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Movimenta\u00e7\u00e3o","id":1183}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os caminh\u00f5es s\u00e3o ve\u00edculos monoblocos que podem ter dois ou tr\u00eas eixos.","provas":[{"id":3886,"cargo":{"descricao":"Controlador de Movimenta\u00e7\u00e3o","id":1183},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-controlador-de-movimentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Controlador de Movimenta\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":144778,"hashId":"ba293def7fcac8fdcf96b50ee1f5c419","enunciado":"<p align=justify>Os caminh\u00f5es s\u00e3o ve\u00edculos monoblocos que podem ter dois\r\nou tr\u00eas eixos.<\/p>","resposta":647520,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":647520,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":647521,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos equipamentos de transporte e \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de cargas, julgue os itens que se seguem.","id":118478,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos equipamentos de transporte e \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de\r\ncargas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/144778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Movimenta\u00e7\u00e3o","id":1183}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O transporte por caminh\u00e3o \u00e9 recomendado para a movimenta\u00e7\u00e3o de mercadorias de m\u00e9dio e alto valor por longas dist\u00e2ncias.","provas":[{"id":3886,"cargo":{"descricao":"Controlador de Movimenta\u00e7\u00e3o","id":1183},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-controlador-de-movimentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Controlador de Movimenta\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":144784,"hashId":"917d1031c1fba4e8a805be6f3ef5bffb","enunciado":"<p align=justify>O transporte por caminh\u00e3o \u00e9 recomendado para a\r\nmovimenta\u00e7\u00e3o de mercadorias de m\u00e9dio e alto valor por\r\nlongas dist\u00e2ncias.<\/p>","resposta":647533,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":647532,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":647533,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos equipamentos de transporte e \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de cargas, julgue os itens que se seguem.","id":118478,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos equipamentos de transporte e \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de\r\ncargas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","pai":395601,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399010,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-antt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/144784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":510,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Controle Interno - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":144796,"hashId":"91e2bcc6773b22fe3ca8239d92c02c67","enunciado":"","resposta":647583,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas grandes sombras de Ouro Preto, aquelas em que pensamos invencivelmente a cada volta de rua, s\u00e3o o Tiradentes e o Aleijadinho.","id":647581,"corpo":"<p align=justify>As duas grandes sombras de Ouro Preto, aquelas\r\nem que pensamos invencivelmente a cada\r\nvolta de rua, s\u00e3o o Tiradentes e o Aleijadinho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 ainda hoje dif\u00edcil formar um ju\u00edzo seguro sobre Joaquim Jos\u00e9 da Silva Xavier.","id":647582,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 ainda hoje dif\u00edcil formar um ju\u00edzo seguro sobre\r\nJoaquim Jos\u00e9 da Silva Xavier.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cl\u00e1udio Manuel da Costa asseverou de que o alferes era homem de t\u00e3o fraco talento, que nunca serviria para tentar-se com ele um levante.","id":647583,"corpo":"<p align=justify>Cl\u00e1udio Manuel da Costa asseverou de que o\r\nalferes era homem de t\u00e3o fraco talento, que\r\nnunca serviria para tentar-se com ele um levante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Coronel Domingos Vieira chama-lhe \"malvado\".","id":647584,"corpo":"<p align=justify>O Coronel Domingos Vieira chama-lhe \"malvado\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alguns de seus companheiros da Inconfid\u00eancia falaram dele desdenhosamente nos depoimentos da devassa.","id":647585,"corpo":"<p align=justify>Alguns de seus companheiros da Inconfid\u00eancia\r\nfalaram dele desdenhosamente nos depoimentos\r\nda devassa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es 69 a 72, baseadas em Manuel Bandeira, escolha o segmento do texto que n\u00e3o est\u00e1 isento de erros gramaticais e de ortografia, considerando-se a ortodoxia gramatica","id":118491,"enunciado":"<P align=justify>Nas quest\u00f5es 69 a 72, baseadas em Manuel Bandeira, escolha o segmento do texto que <U>n\u00e3o<\/U> est\u00e1 isento de erros gramaticais e de ortografia, considerando-se a ortodoxia gramatica<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas da palavra \"que\"","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas da palavra \"que\"","pai":403677,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409450,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-sintaticas-da-palavra-que"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas da palavra \"se\"","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas da palavra \"se\"","pai":403676,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409452,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-sintaticas-da-palavra-se"}],"slug":"lingua-portuguesa\/144796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":510,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controle Interno","id":157},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Controle Interno - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":144798,"hashId":"203a3c7fd1dd986758b8e9b33e441bf7","enunciado":"","resposta":647609,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A verdade \u00e9 que Gonzaga, Cl\u00e1udio Manuel da Costa, Alvarenga eram homens requintados, letrados, a quem a vida corria f\u00e1cil, ao passo que o alferes sempre lutara pela subsist\u00eancia.","id":647608,"corpo":"<p align=justify>A verdade \u00e9 que Gonzaga, Cl\u00e1udio Manuel da\r\nCosta, Alvarenga eram homens requintados,\r\nletrados, a quem a vida corria f\u00e1cil, ao passo\r\nque o alferes sempre lutara pela subsist\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Descoberta a conspira\u00e7\u00e3o, enquanto os outros n\u00e3o procuravam outra coisa se n\u00e3o salvar-se, ele revelou a mais her\u00f3ica for\u00e7a de \u00e2nimo, chamando a si toda a culpa.","id":647609,"corpo":"<p align=justify>Descoberta a conspira\u00e7\u00e3o, enquanto os outros\r\nn\u00e3o procuravam outra coisa se n\u00e3o salvar-se,\r\nele revelou a mais her\u00f3ica for\u00e7a de \u00e2nimo, chamando\r\na si toda a culpa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o obstante, foi ele talvez o \u00fanico a demonstrar f\u00e9, entusiasmo e coragem na aventura de 89.","id":647610,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o obstante, foi ele talvez o \u00fanico a demonstrar\r\nf\u00e9, entusiasmo e coragem na aventura de 89.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Antes de alistar-se na tropa paga, vivera da profiss\u00e3o que lhe valera o apelido.","id":647611,"corpo":"<p align=justify>Antes de alistar-se na tropa paga, vivera da\r\nprofiss\u00e3o que lhe valera o apelido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com coragem, serenidade e lucidez, at\u00e9 o fim, enfrentou a pena \u00faltima.","id":647612,"corpo":"<p align=justify>Com coragem, serenidade e lucidez, at\u00e9 o fim,\r\nenfrentou a pena \u00faltima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es 69 a 72, baseadas em Manuel Bandeira, escolha o segmento do texto que n\u00e3o est\u00e1 isento de erros gramaticais e de ortografia, considerando-se a ortodoxia gramatica","id":118491,"enunciado":"<P align=justify>Nas quest\u00f5es 69 a 72, baseadas em Manuel Bandeira, escolha o segmento do texto que <U>n\u00e3o<\/U> est\u00e1 isento de erros gramaticais e de ortografia, considerando-se a ortodoxia gramatica<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Sen\u00e3o\/se n\u00e3o","oab":false,"nome":"Sen\u00e3o\/se n\u00e3o","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403689,"slug":"lingua-portuguesa-senao-se-nao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/144798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Sanit\u00e1ria","id":185}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que","provas":[{"id":3871,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Sanit\u00e1ria","id":185},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-pericial-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Sanit\u00e1ria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":144808,"hashId":"8f3f3b2782fe6f257a6e1f2dea828ba1","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar que<\/p>","resposta":647635,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um dos problemas dos aterros sanit\u00e1rios \u00e9 a prolifera\u00e7\u00e3o de vetores, como ratos, moscas, mosquitos e baratas","id":647633,"corpo":"<p align=justify>um dos problemas dos aterros sanit\u00e1rios \u00e9 a prolifera\u00e7\u00e3o\r\nde vetores, como ratos, moscas, mosquitos\r\ne baratas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a desvantagem dos aterros sanit\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o a algumas outras alternativas de disposi\u00e7\u00e3o e tratamento de res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o aproveitamento ou recupera\u00e7\u00e3o da energia contida nos res\u00edduos","id":647634,"corpo":"<p align=justify>a desvantagem dos aterros sanit\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o\r\na algumas outras alternativas de disposi\u00e7\u00e3o e tratamento\r\nde res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos \u00e9 que n\u00e3o \u00e9\r\nposs\u00edvel o aproveitamento ou recupera\u00e7\u00e3o da\r\nenergia contida nos res\u00edduos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se assume conceitualmente que ocorre nos aterros sanit\u00e1rios a degrada\u00e7\u00e3o anaer\u00f3bia do material org\u00e2nico bruto, com gera\u00e7\u00e3o de g\u00e1s","id":647635,"corpo":"<p align=justify>se assume conceitualmente que ocorre nos aterros\r\nsanit\u00e1rios a degrada\u00e7\u00e3o anaer\u00f3bia do material\r\norg\u00e2nico bruto, com gera\u00e7\u00e3o de g\u00e1s<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"normalmente a produ\u00e7\u00e3o de gases nos aterros sanit\u00e1rios \u00e9 t\u00e3o pequena que n\u00e3o h\u00e1 necessidade de constru\u00e7\u00e3o de sistemas de drenagem dos gases","id":647636,"corpo":"<p align=justify>normalmente a produ\u00e7\u00e3o de gases nos aterros\r\nsanit\u00e1rios \u00e9 t\u00e3o pequena que n\u00e3o h\u00e1 necessidade\r\nde constru\u00e7\u00e3o de sistemas de drenagem dos gases<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os l\u00edquidos provenientes dos aterros sanit\u00e1rios s\u00e3o produzidos em pequena quantidade e n\u00e3o cont\u00eam altas concentra\u00e7\u00f5es de poluentes, de forma que n\u00e3o se necessita prover seu tratamento","id":647637,"corpo":"<p align=justify>os l\u00edquidos provenientes dos aterros sanit\u00e1rios s\u00e3o\r\nproduzidos em pequena quantidade e n\u00e3o cont\u00eam\r\naltas concentra\u00e7\u00f5es de poluentes, de forma que\r\nn\u00e3o se necessita prover seu tratamento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":118494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00e3o Final","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00e3o Final","pai":403397,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403421,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-disposicao-final"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/144808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}