{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166552,"perPage":"100","pages":21666,"page":21118,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A coloca\u00e7\u00e3o e a grafia de \"DECRETA:\" e a repeti\u00e7\u00e3o de \"Art.\" nos par\u00e1grafos, alterando o padr\u00e3o regular, indica que se trata de um tipo espec\u00edfico de reda\u00e7\u00e3o: \u00e9 um texto legal, oficial.","provas":[{"id":4665,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-policial-federal-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Agente - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":185249,"hashId":"e203f1a7a76253eb87f127c89fc09daa","enunciado":"<p align=justify>A coloca\u00e7\u00e3o e a grafia de \"DECRETA:\" e a repeti\u00e7\u00e3o de\r\n\"Art.\" nos par\u00e1grafos, alterando o padr\u00e3o regular, indica que\r\nse trata de um tipo espec\u00edfico de reda\u00e7\u00e3o: \u00e9 um texto legal,\r\noficial.<\/p>","resposta":789698,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":789698,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":789699,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quanto ao texto acima, julgue os itens a seguir.","id":141834,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4481\/103.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Quanto ao texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 06 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411150,"slug":"redacao-oficial-padrao-oficio"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":"redacao-oficial\/185249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que o documento em edi\u00e7\u00e3o j\u00e1 foi associado a um arquivo por meio da op\u00e7\u00e3o Salvar como. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caso o bot\u00e3o seja clicado, todas as modifica\u00e7\u00f5es realizadas no documento desde a \u00faltima salvaguarda ser\u00e3o salvas no referido arquivo e o bot\u00e3o , que est\u00e1 ativado, passar\u00e1 ao modo inativo ou imposs\u00edvel desfazer .","provas":[{"id":4665,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-policial-federal-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Agente - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":185265,"hashId":"2b23a13a980aace77968b007d7b8d57b","enunciado":"<P align=justify>Considere que o documento em edi\u00e7\u00e3o j\u00e1 foi associado a um arquivo por meio da op\u00e7\u00e3o Salvar como. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caso o bot\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4481\/109.JPG> seja clicado, todas as modifica\u00e7\u00f5es realizadas no documento desde a \u00faltima salvaguarda ser\u00e3o salvas no referido arquivo e o bot\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4481\/110.JPG> , que est\u00e1 ativado, passar\u00e1 ao modo inativo ou imposs\u00edvel desfazer <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4481\/111.JPG> .<\/P>","resposta":789740,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":789739,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":789740,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que ilustra uma janela do Word 2000 com parte de um texto extra\u00eddo e adaptado do s\u00edtio http:\/\/www.dpf.gov.br, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":141840,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4481\/105.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que ilustra uma janela do Word 2000 com parte de um texto extra\u00eddo e adaptado do s\u00edtio http:\/\/www.dpf.gov.br, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/185265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um agente do DPF, em uma opera\u00e7\u00e3o de busca e apreens\u00e3o, apreendeu um computador a partir do qual eram realizados acessos \u00e0 Internet. O propriet\u00e1rio desse computador est\u00e1 sendo acusado de a\u00e7\u00f5es de invas\u00e3o a sistemas inform\u00e1ticos, mas alega nunca ter acessado uma p\u00e1gina sequer dos s\u00edtios desses sistemas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, uma forma de identificar se o referido propriet\u00e1rio acessou alguma p\u00e1gina dos referidos sistemas \u00e9 por meio do arquivo cookie do IE6, desde que o seu conte\u00fado n\u00e3o tenha sido deletado. Esse arquivo armazena dados referentes a todas as opera\u00e7\u00f5es de acesso a s\u00edtios da Internet.","provas":[{"id":4665,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-policial-federal-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Agente - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":185267,"hashId":"bc1991603213cd9b4d8bffd6f797ea59","enunciado":"<P align=justify>Um agente do DPF, em uma opera\u00e7\u00e3o de busca e apreens\u00e3o, apreendeu um computador a partir do qual eram realizados acessos \u00e0 Internet. O propriet\u00e1rio desse computador est\u00e1 sendo acusado de a\u00e7\u00f5es de invas\u00e3o a sistemas inform\u00e1ticos, mas alega nunca ter acessado uma p\u00e1gina sequer dos s\u00edtios desses sistemas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, uma forma de identificar se o referido propriet\u00e1rio acessou alguma p\u00e1gina dos referidos sistemas \u00e9 por meio do arquivo <EM>cookie<\/EM> do IE6, desde que o seu conte\u00fado n\u00e3o tenha sido deletado. Esse arquivo armazena dados referentes a todas as opera\u00e7\u00f5es de acesso a s\u00edtios da Internet.<\/P>","resposta":789747,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":789746,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":789747,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica relativa a tecnologias associadas \u00e0 Internet e ao Internet Explorer 6 (IE6), seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":141842,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica relativa a tecnologias associadas \u00e0 Internet e ao\r\nInternet Explorer 6 (IE6), seguida de uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/185267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um computador permitiu acesso \u00e0 Internet por meio de uma rede wi-fi, padr\u00e3o IEEE 802.11b, em que uma portadora de 2,4 GHz de freq\u00fc\u00eancia foi utilizada para a transmiss\u00e3o de dados a taxas de at\u00e9 11 Mbps. Nessa situa\u00e7\u00e3o, apesar de se poder transmitir a taxas de at\u00e9 11 Mbps, essa taxa \u00e9 compartilhada com os diversos usu\u00e1rios que est\u00e3o na mesma rede wi-fi e, na medida em que um usu\u00e1rio se distancia do access point dessa rede, a sua taxa de transmiss\u00e3o tende a diminuir.","provas":[{"id":4665,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-policial-federal-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Agente - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":185268,"hashId":"e26737140ab133cbe0392a97516231db","enunciado":"<P align=justify>Um computador permitiu acesso \u00e0 Internet por meio de uma rede wi-fi, padr\u00e3o IEEE 802.11b, em que uma portadora de 2,4 GHz de freq\u00fc\u00eancia foi utilizada para a transmiss\u00e3o de dados a taxas de at\u00e9 11 Mbps. Nessa situa\u00e7\u00e3o, apesar de se poder transmitir a taxas de at\u00e9 11 Mbps, essa taxa \u00e9 compartilhada com os diversos usu\u00e1rios que est\u00e3o na mesma rede <EM>wi-fi<\/EM> e, na medida em que um usu\u00e1rio se distancia do <EM>access point<\/EM> dessa rede, a sua taxa de transmiss\u00e3o tende a diminuir.<\/P>","resposta":789748,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":789748,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":789749,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica relativa a tecnologias associadas \u00e0 Internet e ao Internet Explorer 6 (IE6), seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":141842,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica relativa a tecnologias associadas \u00e0 Internet e ao\r\nInternet Explorer 6 (IE6), seguida de uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/185268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio disp\u00f5e de um celular que opera com as tecnologias GSM e GPRS. Nessa situa\u00e7\u00e3o, ele ser\u00e1 capaz de se conectar \u00e0 Internet por meio do IE6, utilizando os protocolos TCP\/IP e http, \u00e0 taxa de transmiss\u00e3o igual \u00e0 verificada em redes ADSL.","provas":[{"id":4665,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-policial-federal-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Agente - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":185269,"hashId":"60cbed2ec7578c2d51f587b0c8f17765","enunciado":"<p align=justify>Um usu\u00e1rio disp\u00f5e de um celular que opera com as\r\ntecnologias GSM e GPRS. Nessa situa\u00e7\u00e3o, ele ser\u00e1 capaz de\r\nse conectar \u00e0 Internet por meio do IE6, utilizando os\r\nprotocolos TCP\/IP e http, \u00e0 taxa de transmiss\u00e3o igual \u00e0\r\nverificada em redes ADSL.<\/p>","resposta":789751,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":789750,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":789751,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica relativa a tecnologias associadas \u00e0 Internet e ao Internet Explorer 6 (IE6), seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":141842,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica relativa a tecnologias associadas \u00e0 Internet e ao\r\nInternet Explorer 6 (IE6), seguida de uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/185269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se clicar a c\u00e9lula B2 e, em seguida, se clicar , o n\u00famero 1,4536 ser\u00e1 apresentado como 1,454. Caso, em seguida, se clique , o n\u00famero ser\u00e1 apresentado novamente como 1,4536.","provas":[{"id":4665,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-policial-federal-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Agente - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":185272,"hashId":"9e4951b18399c7bc24c70f2c599f0d2c","enunciado":"<P align=justify>Ao se clicar a c\u00e9lula B2 e, em seguida, se clicar <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4481\/116.JPG> , o n\u00famero 1,4536 ser\u00e1 apresentado como 1,454. Caso, em seguida, se clique <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4481\/117.JPG> , o n\u00famero ser\u00e1 apresentado novamente como 1,4536.<\/P>","resposta":789764,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":789764,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":789765,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra uma janela do Excel 2002 em que se iniciou a edi\u00e7\u00e3o de uma planilha. Quanto a essa figura e ao Excel 2002, julgue o item seguinte.","id":141847,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4481\/115.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra uma janela do Excel 2002 em que se iniciou a edi\u00e7\u00e3o de uma planilha. Quanto a essa figura e ao Excel 2002, julgue o item seguinte.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/185272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conex\u00e3o de computadores a redes ethernet, que permitem taxas de transfer\u00eancia de 100 Mbps, \u00e9 feita por meio de porta USB desses computadores.","provas":[{"id":4665,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-policial-federal-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Agente - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":185279,"hashId":"d19042a795267735f132efb7035cd729","enunciado":"<P align=justify>A conex\u00e3o de computadores a redes <EM>ethernet<\/EM>, que permitem taxas de transfer\u00eancia de 100 Mbps, \u00e9 feita por meio de porta USB desses computadores.<\/P>","resposta":789783,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":789782,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":789783,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma caracter\u00edstica fundamental dos computadores atuais \u00e9 a capacidade de trocar informa\u00e7\u00f5es com outros computadores por meio da Internet ou por meio de uma intranet. Acerca desse tema, julgue os itens seguintes.","id":141850,"enunciado":"<P align=justify>Uma caracter\u00edstica fundamental dos computadores atuais \u00e9 a capacidade de trocar informa\u00e7\u00f5es com outros computadores por meio da Internet ou por meio de uma <EM>intranet<\/EM>. Acerca desse tema, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Intranet","oab":false,"nome":"Intranet","pai":405157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405161,"slug":"informatica-intranet"}],"slug":"informatica\/185279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na realidade brasileira dos dias atuais, a a\u00e7\u00e3o do narcotr\u00e1fico n\u00e3o \u00e9 um fato isolado, estando muitas vezes entrela\u00e7ada com o processo de compra e venda ilegal de armas.","provas":[{"id":4665,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-policial-federal-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Agente - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":185283,"hashId":"dd668f81a38102c89031f60776bea2b9","enunciado":"<p align=justify>Na realidade brasileira dos dias atuais, a a\u00e7\u00e3o do\r\nnarcotr\u00e1fico n\u00e3o \u00e9 um fato isolado, estando muitas vezes\r\nentrela\u00e7ada com o processo de compra e venda ilegal de\r\narmas.<\/p>","resposta":789798,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":789798,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":789799,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando as diversas implica\u00e7\u00f5es do tema que ele focaliza, julgue os itens de 29 a 38.","id":141852,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4481\/122.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando as diversas implica\u00e7\u00f5es do tema que ele focaliza, julgue os itens de <STRONG>29<\/STRONG> a <STRONG>38<\/STRONG>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/185283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o brasileira sobre lavagem de dinheiro \u00e9 considerada uma das mais avan\u00e7adas do mundo porque, ao contr\u00e1rio do que ocorre em outros pa\u00edses, no Brasil n\u00e3o se especificam os tipos de crimes dos quais resulta o dinheiro il\u00edcito, o que facilita a a\u00e7\u00e3o policial e judici\u00e1ria.","provas":[{"id":4665,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-policial-federal-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Agente - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:51","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":185286,"hashId":"bf817f89809dab0beb2d2ed535fcc54c","enunciado":"<p align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o brasileira sobre lavagem de dinheiro \u00e9\r\nconsiderada uma das mais avan\u00e7adas do mundo porque, ao\r\ncontr\u00e1rio do que ocorre em outros pa\u00edses, no Brasil n\u00e3o se\r\nespecificam os tipos de crimes dos quais resulta o dinheiro\r\nil\u00edcito, o que facilita a a\u00e7\u00e3o policial e judici\u00e1ria.<\/p>","resposta":789805,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":789804,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":789805,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando as diversas implica\u00e7\u00f5es do tema que ele focaliza, julgue os itens de 29 a 38.","id":141852,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4481\/122.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando as diversas implica\u00e7\u00f5es do tema que ele focaliza, julgue os itens de <STRONG>29<\/STRONG> a <STRONG>38<\/STRONG>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/185286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00d3rg\u00e3o controlador de \u00e2mbito federal comandado pelo ministro Waldir Pires tem feito inspe\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica em prefeituras brasileiras, escolhidas por sorteio. Em muitos casos, verifica-se malversa\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos, quer por desconhecimento de normas e pr\u00e1ticas corretas, quer por inten\u00e7\u00e3o claramente dolosa.","provas":[{"id":4665,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-policial-federal-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Agente - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:51","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":185288,"hashId":"598bb60ce8f2210d7f2de5b5d735c734","enunciado":"<p align=justify>\u00d3rg\u00e3o controlador de \u00e2mbito federal comandado pelo\r\nministro Waldir Pires tem feito inspe\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica em\r\nprefeituras brasileiras, escolhidas por sorteio. Em muitos\r\ncasos, verifica-se malversa\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos, quer por\r\ndesconhecimento de normas e pr\u00e1ticas corretas, quer por\r\ninten\u00e7\u00e3o claramente dolosa.<\/p>","resposta":789808,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":789808,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":789809,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando as diversas implica\u00e7\u00f5es do tema que ele focaliza, julgue os itens de 29 a 38.","id":141852,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4481\/122.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando as diversas implica\u00e7\u00f5es do tema que ele focaliza, julgue os itens de <STRONG>29<\/STRONG> a <STRONG>38<\/STRONG>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/185288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se as proposi\u00e7\u00f5es P e Q s\u00e3o ambas verdadeiras, ent\u00e3o a proposi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 verdadeira.","provas":[{"id":4665,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-policial-federal-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Agente - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:51","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":185295,"hashId":"e1271a1a4b1ea7b0fe4e8b242ee0468a","enunciado":"<P align=justify>Se as proposi\u00e7\u00f5es P e Q s\u00e3o ambas verdadeiras, ent\u00e3o a proposi\u00e7\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4481\/124.JPG>tamb\u00e9m \u00e9 verdadeira.<\/P>","resposta":789825,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":789824,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":789825,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 39 a 46 Considere que as letras P, Q, R e T representem proposi\u00e7\u00f5es e que os s\u00edmbolos sejam operadores l\u00f3gicos que constroem novas proposi\u00e7\u00f5es e significam n\u00e3o, e, ou e ent\u00e3o, respectivamente. Na l\u00f3gica proposicional, cada proposi\u00e7\u00e3o assume um \u00fanico valor (valor-verdade), que pode ser verdadeiro (V) ou falso (F), mas nunca ambos. Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":141856,"enunciado":"<P align=justify><STRONG>Texto para os itens de 39 a 46<\/STRONG> <\/P>\r\n<P align=justify>       Considere que as letras P, Q, R e T representem proposi\u00e7\u00f5es e que os s\u00edmbolos <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4481\/123.JPG> sejam operadores l\u00f3gicos que constroem novas proposi\u00e7\u00f5es e significam <STRONG>n\u00e3o<\/STRONG>, <STRONG>e, ou<\/STRONG> e <STRONG>ent\u00e3o<\/STRONG>, respectivamente. Na l\u00f3gica proposicional, cada proposi\u00e7\u00e3o assume um \u00fanico valor (valor-verdade), que pode ser <STRONG>verdadeiro<\/STRONG> (V) ou <STRONG>falso<\/STRONG> (F), mas nunca ambos. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Tabelas Verdade","oab":false,"nome":"Tabelas Verdade","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404261,"slug":"raciocinio-logico-tabelas-verdade"}],"slug":"raciocinio-logico\/185295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A senten\u00e7a IV pode ser corretamente representada por .","provas":[{"id":4665,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-policial-federal-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Agente - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:51","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":185305,"hashId":"e9c9ef8c7f53e382694ddcf54c9ed51b","enunciado":"<P align=justify>A senten\u00e7a IV pode ser corretamente representada por <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4481\/130.JPG>.<\/P>","resposta":789861,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":789861,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":789862,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere as senten\u00e7as abaixo. I Fumar deve ser proibido, mas muitos europeus fumam. II Fumar n\u00e3o deve ser proibido e fumar faz bem \u00e0 sa\u00fade. III Se fumar n\u00e3o faz bem \u00e0 sa\u00fade, deve ser proibido. IV Se fumar n\u00e3o faz bem \u00e0 sa\u00fade e n\u00e3o \u00e9 verdade que muitos europeus fumam, ent\u00e3o fumar deve ser proibido. V Tanto \u00e9 falso que fumar n\u00e3o faz bem \u00e0 sa\u00fade como \u00e9 falso que fumar deve ser proibido; conseq\u00fcentemente, muitos europeus fumam. Considere tamb\u00e9m que P, Q, R e T representem as senten\u00e7as listadas na tabela a seguir. Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima e considerando a nota\u00e7\u00e3o introduzida no texto, julgue os itens seguintes.","id":141861,"enunciado":"<P align=justify>Considere as senten\u00e7as abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>I Fumar deve ser proibido, mas muitos europeus fumam. <\/P>\r\n<P align=justify>II Fumar n\u00e3o deve ser proibido e fumar faz bem \u00e0 sa\u00fade. <\/P>\r\n<P align=justify>III Se fumar n\u00e3o faz bem \u00e0 sa\u00fade, deve ser proibido. <\/P>\r\n<P align=justify>IV Se fumar n\u00e3o faz bem \u00e0 sa\u00fade e n\u00e3o \u00e9 verdade que muitos europeus fumam, ent\u00e3o fumar deve ser proibido. <\/P>\r\n<P align=justify>V Tanto \u00e9 falso que fumar n\u00e3o faz bem \u00e0 sa\u00fade como \u00e9 falso que fumar deve ser proibido; conseq\u00fcentemente, muitos europeus fumam. <\/P>\r\n<P align=justify>Considere tamb\u00e9m que P, Q, R e T representem as senten\u00e7as listadas na tabela a seguir.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4481\/127.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima e considerando a nota\u00e7\u00e3o introduzida no texto, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Linguagem da L\u00f3gica Proposicional","oab":false,"nome":"Linguagem da L\u00f3gica Proposicional","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411071,"slug":"raciocinio-logico-linguagem-da-logica-proposicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/185305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00famero m\u00e1ximo de poss\u00edveis listas contendo os trabalhos \"capturar a cor\u00e7a de Cerin\u00e9ia\" na primeira posi\u00e7\u00e3o e \"capturar o javali de Erimanto\" na terceira posi\u00e7\u00e3o \u00e9 inferior a 72 \u00d7 42 \u00d7 20 \u00d7 6.","provas":[{"id":4665,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-policial-federal-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Agente - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":185312,"hashId":"0c63b0eb069f71711845b57f89642d2c","enunciado":"<p align=justify>O n\u00famero m\u00e1ximo de poss\u00edveis listas contendo os trabalhos\r\n\"capturar a cor\u00e7a de Cerin\u00e9ia\" na primeira posi\u00e7\u00e3o e \"capturar o\r\njavali de Erimanto\" na terceira posi\u00e7\u00e3o \u00e9 inferior a\r\n72 \u00d7 42 \u00d7 20 \u00d7 6.<\/p>","resposta":789885,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":789884,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":789885,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Conta-se na mitologia grega que H\u00e9rcules, em um acesso de loucura, matou sua fam\u00edlia. Para expiar seu crime, foi enviado \u00e0 presen\u00e7a do rei Euristeu, que lhe apresentou uma s\u00e9rie de provas a serem cumpridas por ele, conhecidas como Os doze trabalhos de H\u00e9rcules. Entre esses trabalhos, encontram-se: matar o le\u00e3o de Nem\u00e9ia, capturar a cor\u00e7a de Cerin\u00e9ia e capturar o javali de Erimanto. Considere que a H\u00e9rcules seja dada a escolha de preparar uma lista colocando em ordem os doze trabalhos a serem executados, e que a escolha dessa ordem seja totalmente aleat\u00f3ria. Al\u00e9m disso, considere que somente um trabalho seja executado de cada vez. Com rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de poss\u00edveis listas que H\u00e9rcules poderia preparar, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":141866,"enunciado":"<P align=justify>       Conta-se na mitologia grega que H\u00e9rcules, em um acesso de loucura, matou sua fam\u00edlia. Para expiar seu crime, foi enviado \u00e0 presen\u00e7a do rei Euristeu, que lhe apresentou uma s\u00e9rie de provas a serem cumpridas por ele, conhecidas como <STRONG>Os doze trabalhos de H\u00e9rcules<\/STRONG>. Entre esses trabalhos, encontram-se: matar o le\u00e3o de Nem\u00e9ia, capturar a cor\u00e7a de Cerin\u00e9ia e capturar o javali de Erimanto. <\/P>\r\n<P align=justify>Considere que a H\u00e9rcules seja dada a escolha de preparar uma lista colocando em ordem os doze trabalhos a serem executados, e que a escolha dessa ordem seja totalmente aleat\u00f3ria. Al\u00e9m disso, considere que somente um trabalho seja executado de cada vez. Com rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de poss\u00edveis listas que H\u00e9rcules poderia preparar, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"},{"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404274,"slug":"raciocinio-logico-permutacao"}],"slug":"raciocinio-logico\/185312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O DPF exerce atividade de pol\u00edcia administrativa, visto que apura infra\u00e7\u00f5es penais contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.","provas":[{"id":4665,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-policial-federal-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Agente - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":185317,"hashId":"28b04f5259978ae10f41ba2da86a9f53","enunciado":"<p align=justify>O DPF exerce atividade de pol\u00edcia administrativa, visto que\r\napura infra\u00e7\u00f5es penais contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.<\/p>","resposta":789898,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":789897,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":789898,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, considerando que o Departamento de Pol\u00edcia Federal (DPF) \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a que tem compet\u00eancia para apurar infra\u00e7\u00f5es penais contra a ordem pol\u00edtica e social ou em detrimento de bens, servi\u00e7os e interesses da Uni\u00e3o ou de suas entidades aut\u00e1rquicas e empresas p\u00fablicas.","id":141868,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, considerando que o Departamento de\r\nPol\u00edcia Federal (DPF) \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a que tem\r\ncompet\u00eancia para apurar infra\u00e7\u00f5es penais contra a ordem pol\u00edtica\r\ne social ou em detrimento de bens, servi\u00e7os e interesses da Uni\u00e3o\r\nou de suas entidades aut\u00e1rquicas e empresas p\u00fablicas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Poderes Administrativos","oab":true,"nome":"Poderes Administrativos","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407952,"slug":"direito-administrativo-poderes-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/185317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A expedi\u00e7\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o de porte de arma de fogo constitui exerc\u00edcio de poder administrativo regulamentar.","provas":[{"id":4665,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-policial-federal-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Agente - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":185321,"hashId":"fab66372f9df9de57afa89fcfb140317","enunciado":"<p align=justify>A expedi\u00e7\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o de porte de arma de fogo constitui\r\nexerc\u00edcio de poder administrativo regulamentar.<\/p>","resposta":789914,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":789913,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":789914,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo, acerca da autoriza\u00e7\u00e3o do porte de arma de fogo.","id":141871,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens abaixo, acerca da autoriza\u00e7\u00e3o do porte de arma de\r\nfogo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 2.222\/1997 - Regula a Lei n\u00ba 9.437, de 20 de fevereiro de 1997","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 2.222\/1997 - Regula a Lei n\u00ba 9.437, de 20 de fevereiro de 1997","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418599,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-2-222-1997-regula-a-lei-no-9-437-de-20-de-fevereiro-de-1997"}],"slug":"legislacao-federal\/185321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por ser o policiamento ostensivo compet\u00eancia das pol\u00edcias militares estaduais, \u00e9 vedado aos integrantes das guardas municipais o porte de arma durante o servi\u00e7o.","provas":[{"id":4665,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-policial-federal-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Agente - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":185322,"hashId":"0d5479645196f968e433272ffef983c4","enunciado":"<p align=justify>Por ser o policiamento ostensivo compet\u00eancia das pol\u00edcias\r\nmilitares estaduais, \u00e9 vedado aos integrantes das guardas\r\nmunicipais o porte de arma durante o servi\u00e7o.<\/p>","resposta":789916,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":789915,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":789916,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens abaixo, acerca da autoriza\u00e7\u00e3o do porte de arma de fogo.","id":141871,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens abaixo, acerca da autoriza\u00e7\u00e3o do porte de arma de\r\nfogo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 2.222\/1997 - Regula a Lei n\u00ba 9.437, de 20 de fevereiro de 1997","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 2.222\/1997 - Regula a Lei n\u00ba 9.437, de 20 de fevereiro de 1997","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418599,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-2-222-1997-regula-a-lei-no-9-437-de-20-de-fevereiro-de-1997"}],"slug":"legislacao-federal\/185322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Antenor foi condenado a pena de reclus\u00e3o por crime decorrente de organiza\u00e7\u00e3o criminosa. Nessa situa\u00e7\u00e3o, ele dever\u00e1 cumprir toda sua pena em regime fechado e, portanto, ser-lhe-\u00e1 vedado trabalhar dentro ou fora da penitenci\u00e1ria, durante o cumprimento da pena.","provas":[{"id":4665,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-policial-federal-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Agente - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":185325,"hashId":"08df58e058c67f87acb7e788329901ca","enunciado":"<p align=justify>Antenor foi condenado a pena de reclus\u00e3o por crime\r\ndecorrente de organiza\u00e7\u00e3o criminosa. Nessa situa\u00e7\u00e3o, ele\r\ndever\u00e1 cumprir toda sua pena em regime fechado e, portanto,\r\nser-lhe-\u00e1 vedado trabalhar dentro ou fora da penitenci\u00e1ria,\r\ndurante o cumprimento da pena.<\/p>","resposta":789918,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":789917,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":789918,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":141873,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Temas de Execu\u00e7\u00e3o Penal","oab":false,"nome":"Temas de Execu\u00e7\u00e3o Penal","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418732,"slug":"direito-penal-temas-de-execucao-penal"},{"nome_clean":"Trabalho do Preso e Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":false,"nome":"Trabalho do Preso e Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":418732,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418736,"slug":"direito-penal-trabalho-do-preso-e-legislacao-especial"}],"slug":"direito-penal\/185325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os agentes de pol\u00edcia federal t\u00eam direito a f\u00e9rias anuais de 60 dias.","provas":[{"id":4665,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-policial-federal-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Agente - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":185336,"hashId":"acb328be7033f73e2eab24c2c5519e15","enunciado":"<p align=justify>Os agentes de pol\u00edcia federal t\u00eam direito a f\u00e9rias anuais de\r\n60 dias.<\/p>","resposta":789952,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":789951,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":789952,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que os agentes de pol\u00edcia federal s\u00e3o servidores p\u00fablicos federais que ocupam cargo de atividade policial, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":141877,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que os agentes de pol\u00edcia federal s\u00e3o servidores\r\np\u00fablicos federais que ocupam cargo de atividade policial, julgue\r\nos itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/185336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Kleber pode impugnar judicialmente a aplica\u00e7\u00e3o da mencionada penalidade, mesmo que se abstenha de oferecer recurso administrativo contra tal puni\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4665,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-policial-federal-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Agente - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":185342,"hashId":"c087a6901a643d2e17d32d16b1c8aaa8","enunciado":"<p align=justify>Kleber pode impugnar judicialmente a aplica\u00e7\u00e3o da\r\nmencionada penalidade, mesmo que se abstenha de oferecer\r\nrecurso administrativo contra tal puni\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":789973,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":789973,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":789974,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, considerando que Kleber \u00e9 servidor p\u00fablico federal administrativamente condenado a cinco dias de suspens\u00e3o.","id":141880,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, considerando que Kleber \u00e9 servidor\r\np\u00fablico federal administrativamente condenado a cinco dias de\r\nsuspens\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/185342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que o traficante preso n\u00e3o tivesse familiares, a sua pris\u00e3o e o local onde ele se encontrava deveriam ter sido comunicados ao juiz competente e \u00e0 pessoa pelo preso indicada.","provas":[{"id":4665,"cargo":{"descricao":"Policial Federal \/ Agente","id":86},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2004-cespe-cebraspe-policial-federal-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Policial Federal \/ Agente - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:56","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":185355,"hashId":"37b5ef887925508417f083195ade2eb6","enunciado":"<p align=justify>Considerando que o traficante preso n\u00e3o tivesse familiares, a\r\nsua pris\u00e3o e o local onde ele se encontrava deveriam ter sido\r\ncomunicados ao juiz competente e \u00e0 pessoa pelo preso\r\nindicada.<\/p>","resposta":790027,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":790027,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":790028,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um agente de pol\u00edcia federal, irritado com a postura arrogante de um traficante de subst\u00e2ncias entorpecentes preso durante uma opera\u00e7\u00e3o na fronteira, por iniciativa pr\u00f3pria, durante interrogat\u00f3rio levado a efeito no local da pris\u00e3o, agrediu o preso fisicamente para obter informa\u00e7\u00f5es que possibilitassem encontrar o laborat\u00f3rio onde a droga era processada. O fato ocorreu na presen\u00e7a do delegado que chefiava as opera\u00e7\u00f5es, o qual n\u00e3o autorizou ou incentivou a atitude do subordinado e se afastou do local logo ap\u00f3s o in\u00edcio das agress\u00f5es. Ao final, a informa\u00e7\u00e3o buscada foi obtida e a opera\u00e7\u00e3o atingiu sucesso total, com a apreens\u00e3o de grande quantidade de coca\u00edna e a destrui\u00e7\u00e3o do laborat\u00f3rio de refino da droga. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":141883,"enunciado":"<P align=justify>       Um agente de pol\u00edcia federal, irritado com a postura arrogante de um traficante de subst\u00e2ncias entorpecentes preso durante uma opera\u00e7\u00e3o na fronteira, por iniciativa pr\u00f3pria, durante interrogat\u00f3rio levado a efeito no local da pris\u00e3o, agrediu o preso fisicamente para obter informa\u00e7\u00f5es que possibilitassem encontrar o laborat\u00f3rio onde a droga era processada. O fato ocorreu na presen\u00e7a do delegado que chefiava as opera\u00e7\u00f5es, o qual n\u00e3o autorizou ou incentivou a atitude do subordinado e se afastou do local logo ap\u00f3s o in\u00edcio das agress\u00f5es. Ao final, a informa\u00e7\u00e3o buscada foi obtida e a opera\u00e7\u00e3o atingiu sucesso total, com a apreens\u00e3o de grande quantidade de coca\u00edna e a destrui\u00e7\u00e3o do laborat\u00f3rio de refino da droga. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 e 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Conceito de Pris\u00e3o em Flagrante","oab":false,"nome":"Conceito de Pris\u00e3o em Flagrante","pai":406673,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414677,"slug":"direito-processual-penal-conceito-de-prisao-em-flagrante"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o imediata da pris\u00e3o ao juiz competente e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o imediata da pris\u00e3o ao juiz competente e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico","pai":414701,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414708,"slug":"direito-processual-penal-comunicacao-imediata-da-prisao-ao-juiz-competente-e-ao-ministerio-publico"}],"slug":"direito-processual-penal\/185355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Digita\u00e7\u00e3o","id":2490},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao dobrar sua popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria em menos de uma d\u00e9cada, o Brasil prova que sua justi\u00e7a tornou-se mais \u00e1gil e que a impunidade deixou de existir no pa\u00eds.","provas":[{"id":3788,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"},{"id":3836,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Digita\u00e7\u00e3o","id":2490},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-digitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Digita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":3825,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2004"},{"id":3872,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":137497,"hashId":"d87a5b51b376e310078b66af65334274","enunciado":"<p align=justify>Ao dobrar sua popula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria em menos de uma\r\nd\u00e9cada, o Brasil prova que sua justi\u00e7a tornou-se mais \u00e1gil e\r\nque a impunidade deixou de existir no pa\u00eds.<\/p>","resposta":623995,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":623994,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":623995,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o quadro de viol\u00eancia atualmente existente no pa\u00eds e as caracter\u00edsticas do sistema penitenci\u00e1rio brasileiro, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":114775,"enunciado":"<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3797\/imagem_276.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o quadro de viol\u00eancia atualmente existente no pa\u00eds e as caracter\u00edsticas do sistema penitenci\u00e1rio brasileiro, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/137497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Digita\u00e7\u00e3o","id":2490},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, infratores menores de idade n\u00e3o t\u00eam seus casos julgados \u00e0 luz de uma legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, sujeitando-se aos mesmos procedimentos adotados para os maiores de idade.","provas":[{"id":3788,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"},{"id":3836,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Digita\u00e7\u00e3o","id":2490},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-digitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Digita\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":3825,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2004"},{"id":3872,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":137529,"hashId":"63b3800967e8babde02094c65f524499","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, infratores menores de idade n\u00e3o t\u00eam seus casos\r\njulgados \u00e0 luz de uma legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, sujeitando-se\r\naos mesmos procedimentos adotados para os maiores de\r\nidade.<\/p>","resposta":624083,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":624082,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":624083,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o quadro de viol\u00eancia atualmente existente no pa\u00eds e as caracter\u00edsticas do sistema penitenci\u00e1rio brasileiro, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":114775,"enunciado":"<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3797\/imagem_276.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o quadro de viol\u00eancia atualmente existente no pa\u00eds e as caracter\u00edsticas do sistema penitenci\u00e1rio brasileiro, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/137529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o existe rela\u00e7\u00e3o entre o desempenho e a motiva\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo e o estabelecimento de metas nas organiza\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":3788,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137563,"hashId":"965d833d6f1451046131295a62a06792","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o existe rela\u00e7\u00e3o entre o desempenho e a motiva\u00e7\u00e3o do\r\nindiv\u00edduo e o estabelecimento de metas nas organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":624182,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":624181,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":624182,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao comportamento organizacional, julgue os itens a seguir.","id":114800,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao comportamento organizacional, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Comportamento organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417240,"slug":"administracao-geral-comportamento-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/137563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lideran\u00e7a pode ser compreendida como a indu\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos para que ajam tendo em vista um objetivo comum.","provas":[{"id":3788,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137566,"hashId":"40a58a30885ccd3fe8ac5465f1b53252","enunciado":"<p align=justify>A lideran\u00e7a pode ser compreendida como a indu\u00e7\u00e3o de\r\nindiv\u00edduos para que ajam tendo em vista um objetivo\r\ncomum.<\/p>","resposta":624187,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":624187,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":624188,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao comportamento organizacional, julgue os itens a seguir.","id":114800,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao comportamento organizacional, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/137566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico estrat\u00e9gico, uma das principais etapas do processo de planejamento estrat\u00e9gico, est\u00e1 intimamente relacionado com a defini\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias e pol\u00edticas da empresa. Essa defini\u00e7\u00e3o dever\u00e1 preceder o diagn\u00f3stico estrat\u00e9gico.","provas":[{"id":3788,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137596,"hashId":"22d579e1552d43b602f844040363446c","enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico estrat\u00e9gico, uma das principais etapas do\r\nprocesso de planejamento estrat\u00e9gico, est\u00e1 intimamente\r\nrelacionado com a defini\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias e pol\u00edticas da\r\nempresa. Essa defini\u00e7\u00e3o dever\u00e1 preceder o diagn\u00f3stico\r\nestrat\u00e9gico.<\/p>","resposta":624269,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":624268,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":624269,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista aspectos gerais das organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":114813,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista aspectos gerais das organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico Estrat\u00e9gico \u2013 An\u00e1lise SWOT","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico Estrat\u00e9gico \u2013 An\u00e1lise SWOT","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404614,"slug":"administracao-geral-diagnostico-estrategico-analise-swot"}],"slug":"administracao-geral\/137596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a teoria arquiv\u00edstica, os atos de correspond\u00eancia, como os of\u00edcios, as cartas e os memorandos, devem ser arquivados obedecendo \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o de \"Recebidos\", para os documentos encaminhados \u00e0 institui\u00e7\u00e3o, e \"Expedidos\", para aqueles produzidos pela institui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":3788,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137630,"hashId":"fbd281d70e78fdb8cc54e8bf8367e9f0","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a teoria arquiv\u00edstica, os atos de\r\ncorrespond\u00eancia, como os of\u00edcios, as cartas e os\r\nmemorandos, devem ser arquivados obedecendo \u00e0\r\nclassifica\u00e7\u00e3o de \"Recebidos\", para os documentos\r\nencaminhados \u00e0 institui\u00e7\u00e3o, e \"Expedidos\", para aqueles\r\nproduzidos pela institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":624370,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":624369,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":624370,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do arquivamento de documentos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":114826,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do arquivamento de documentos, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das correspond\u00eancias","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das correspond\u00eancias","pai":404716,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404718,"slug":"arquivologia-classificacao-das-correspondencias"}],"slug":"arquivologia\/137630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cada ente federativo deve aprovar, anualmente, uma lei or\u00e7ament\u00e1ria.","provas":[{"id":3788,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137664,"hashId":"455c39c50442097c64fe1c137fee83c4","enunciado":"<p align=justify>Cada ente federativo deve aprovar, anualmente, uma lei\r\nor\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","resposta":624486,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":624486,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":624487,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No Brasil, o processo de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 demarcado por um conjunto de normas, t\u00e9cnicas, sistemas, princ\u00edpios e institutos que estabelece a abrang\u00eancia e a forma dos procedimentos a serem adotados. Acerca desse tema, julgue os itens a seguir.","id":114843,"enunciado":"<p align=justify>No Brasil, o processo de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9\r\ndemarcado por um conjunto de normas, t\u00e9cnicas, sistemas,\r\nprinc\u00edpios e institutos que estabelece a abrang\u00eancia e a forma dos\r\nprocedimentos a serem adotados. Acerca desse tema, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"PPA 2020-2023","oab":false,"nome":"PPA 2020-2023","pai":424678,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405631,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ppa-2020-2023"},{"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405634,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/137664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pagamento de despesas de exerc\u00edcios anteriores \u00e9 caracterizado como despesa extra-or\u00e7ament\u00e1ria.","provas":[{"id":3788,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137673,"hashId":"ccf612ef994dcd44da52bead5d3b3c43","enunciado":"<p align=justify>O pagamento de despesas de exerc\u00edcios anteriores \u00e9\r\ncaracterizado como despesa extra-or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","resposta":624505,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":624504,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":624505,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No Brasil, o processo de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 demarcado por um conjunto de normas, t\u00e9cnicas, sistemas, princ\u00edpios e institutos que estabelece a abrang\u00eancia e a forma dos procedimentos a serem adotados. Acerca desse tema, julgue os itens a seguir.","id":114843,"enunciado":"<p align=justify>No Brasil, o processo de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9\r\ndemarcado por um conjunto de normas, t\u00e9cnicas, sistemas,\r\nprinc\u00edpios e institutos que estabelece a abrang\u00eancia e a forma dos\r\nprocedimentos a serem adotados. Acerca desse tema, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores - DEA","oab":false,"nome":"Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores - DEA","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405653,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesas-de-exercicios-anteriores-dea"},{"nome_clean":"Pagamento","oab":false,"nome":"Pagamento","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411896,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-pagamento"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/137673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio ou regra de moralidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode ser definido como aquele que determina que os atos realizados pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ou por ela delegados, s\u00e3o imput\u00e1veis n\u00e3o ao funcion\u00e1rio que os pratica, mas ao \u00f3rg\u00e3o ou entidade administrativa em nome do qual age o funcion\u00e1rio.","provas":[{"id":3788,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":137714,"hashId":"aefa8dbdd9e83a899a686308c700d4d2","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio ou regra de moralidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\npode ser definido como aquele que determina que os atos\r\nrealizados pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ou por ela delegados,\r\ns\u00e3o imput\u00e1veis n\u00e3o ao funcion\u00e1rio que os pratica, mas ao\r\n\u00f3rg\u00e3o ou entidade administrativa em nome do qual age o\r\nfuncion\u00e1rio.<\/p>","resposta":624636,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":624635,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":624636,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Lan\u00e7ando m\u00e3o do conceito de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica em seu sentido org\u00e2nico, isto \u00e9, no sentido de conjunto de \u00f3rg\u00e3os e pessoas destinado ao exerc\u00edcio da totalidade da a\u00e7\u00e3o executiva do Estado, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal positivou os princ\u00edpios gerais norteadores da totalidade de fun\u00e7\u00f5es, considerando todos os entes que integram a Federa\u00e7\u00e3o brasileira (Uni\u00e3o, estados, Distrito Federal e munic\u00edpios). Assim, os princ\u00edpios inerentes \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica s\u00e3o aqueles expostos no art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Alguns foram positivados de forma expressa, e outros, de forma impl\u00edcita ou t\u00e1cita. Acerca do assunto abordado no texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":114869,"enunciado":"<P align=justify>         Lan\u00e7ando m\u00e3o do conceito de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica em seu sentido org\u00e2nico, isto \u00e9, no sentido de conjunto de \u00f3rg\u00e3os e pessoas destinado ao exerc\u00edcio da totalidade da a\u00e7\u00e3o executiva do Estado, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal positivou os princ\u00edpios gerais norteadores da totalidade de fun\u00e7\u00f5es, considerando todos os entes que integram a Federa\u00e7\u00e3o brasileira (Uni\u00e3o, estados, Distrito Federal e munic\u00edpios). <\/P>\r\n<P align=justify>        Assim, os princ\u00edpios inerentes \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica s\u00e3o aqueles expostos no art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Alguns foram positivados de forma expressa, e outros, de forma impl\u00edcita ou t\u00e1cita. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do assunto abordado no texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"},{"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/137714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"316.001.5-054.73(436=163.41)\"199\"=163.2 significa &#8212; Pesquisas sociol\u00f3gicas sobre refugiados s\u00e9rvios na \u00c1ustria, na d\u00e9cada de noventa do s\u00e9culo XX, escrito em b\u00falgaro.","provas":[{"id":1158,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":189812,"hashId":"88041fa9d2354692c5068a8f6bce1e4b","enunciado":"<p align=justify>316.001.5-054.73(436=163.41)\"199\"=163.2 significa &#8212;\r\nPesquisas sociol\u00f3gicas sobre refugiados s\u00e9rvios na \u00c1ustria,\r\nna d\u00e9cada de noventa do s\u00e9culo XX, escrito em b\u00falgaro.<\/p>","resposta":802768,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":802767,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":802768,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Seguindo a orienta\u00e7\u00e3o contida na Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Tabelas Sistem\u00e1ticas da CDU, Edi\u00e7\u00e3o-Padr\u00e3o Internacional em L\u00edngua Portuguesa, a regra mais simples para citar os elementos de um composto \u00e9: a ordem de cita\u00e7\u00e3o \u00e9 o inverso da ordem de arquivamento. Julgue os seguintes itens de acordo com a ordem de cita\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o.","id":143989,"enunciado":"<p align=justify>Seguindo a orienta\u00e7\u00e3o contida na Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Tabelas\r\nSistem\u00e1ticas da CDU, Edi\u00e7\u00e3o-Padr\u00e3o Internacional em L\u00edngua\r\nPortuguesa, a regra mais simples para citar os elementos de um\r\ncomposto \u00e9: a ordem de cita\u00e7\u00e3o \u00e9 o inverso da ordem de\r\narquivamento. Julgue os seguintes itens de acordo com a ordem\r\nde cita\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"}],"slug":"biblioteconomia\/189812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"T\u00edtulo uniforme \u00e9 um t\u00edtulo padronizado, convencional, abreviado ou n\u00e3o, repetido no alto de cada p\u00e1gina ou no verso das folhas do documento.","provas":[{"id":1158,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":189815,"hashId":"b75ea4fe3adb59e1f140578b9895a3db","enunciado":"<p align=justify>T\u00edtulo uniforme \u00e9 um t\u00edtulo padronizado, convencional,\r\nabreviado ou n\u00e3o, repetido no alto de cada p\u00e1gina ou no\r\nverso das folhas do documento.<\/p>","resposta":802774,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":802773,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":802774,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, julgue os itens seguintes.","id":143991,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/189815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A qualidade dos servi\u00e7os e produtos oferecidos pela biblioteca aparece diretamente relacionada com a quantidade de seu acervo e os tipos de documentos.","provas":[{"id":1158,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":189828,"hashId":"e5651c697547d6871a830651ab9a7850","enunciado":"<p align=justify>A qualidade dos servi\u00e7os e produtos oferecidos pela\r\nbiblioteca aparece diretamente relacionada com a quantidade\r\nde seu acervo e os tipos de documentos.<\/p>","resposta":802800,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":802799,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":802800,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":143996,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas, julgue\r\nos itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es administrativas em bibliotecas, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca, marketing","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397791,"slug":"biblioteconomia-principios-e-funcoes-administrativas-em-bibliotecas-estrutura-organizacional-as-grandes-areas-funcionais-da-biblioteca-marketing"}],"slug":"biblioteconomia\/189828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Bibliografia Brasileira de Direito come\u00e7ou a ser publicada pelo IBBD e depois pelo IBICT que o sucedeu. A partir de 1980, passou a ser publicada pela Subsecretaria de Biblioteca do Senado Federal.","provas":[{"id":1158,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":189859,"hashId":"79c60f986f8b67cfe789557114deaf04","enunciado":"<p align=justify>A Bibliografia Brasileira de Direito come\u00e7ou a ser publicada\r\npelo IBBD e depois pelo IBICT que o sucedeu. A partir de\r\n1980, passou a ser publicada pela Subsecretaria de\r\nBiblioteca do Senado Federal.<\/p>","resposta":802861,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":802861,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":802862,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das fontes de informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddicas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":144005,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das fontes de informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddicas, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 122"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Fontes de Informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","oab":false,"nome":"Fontes de Informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","pai":397773,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":417038,"slug":"biblioteconomia-fontes-de-informacao-juridica"}],"slug":"biblioteconomia\/189859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atualmente, o papel principal dos bibliotec\u00e1rios de refer\u00eancia \u00e9 o de interpretar o cat\u00e1logo para os usu\u00e1rios.","provas":[{"id":1158,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":189864,"hashId":"de287cadbcedc3c7e8287f0fe7828076","enunciado":"<p align=justify>Atualmente, o papel principal dos bibliotec\u00e1rios de\r\nrefer\u00eancia \u00e9 o de interpretar o cat\u00e1logo para os usu\u00e1rios.<\/p>","resposta":802872,"anulada":false,"rotulo":123,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":802871,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":802872,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do servi\u00e7o de refer\u00eancia, julgue os itens seguintes.","id":144006,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do servi\u00e7o de refer\u00eancia, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 123 a 127"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397800,"slug":"biblioteconomia-servico-de-referencia"}],"slug":"biblioteconomia\/189864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"MARC e CCF s\u00e3o formatos de registros especiais encontrados em bases de dados textuais.","provas":[{"id":1158,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":189873,"hashId":"bf7b124f2db4681a061c5ae0cda2b8a3","enunciado":"<p align=justify>MARC e CCF s\u00e3o formatos de registros especiais\r\nencontrados em bases de dados textuais.<\/p>","resposta":802890,"anulada":false,"rotulo":132,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":802889,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":802890,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das bases de dados, julgue os itens que se seguem.","id":144008,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das bases de dados, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 128 a 132"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Bases de dados bibliogr\u00e1ficas.","oab":false,"nome":"Bases de dados bibliogr\u00e1ficas.","pai":397804,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397805,"slug":"biblioteconomia-bases-de-dados-bibliograficas"},{"nome_clean":"MARC21","oab":false,"nome":"MARC21","pai":397810,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402311,"slug":"biblioteconomia-marc21"}],"slug":"biblioteconomia\/189873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As cinco etapas das metodologias da an\u00e1lise de sistemas de informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o defini\u00e7\u00e3o de objetivos, defini\u00e7\u00e3o de requisitos do sistema, elabora\u00e7\u00e3o do projeto, implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1158,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":189874,"hashId":"838fe93bfa26b7d370b6db164ab80271","enunciado":"<p align=justify>As cinco etapas das metodologias da an\u00e1lise de sistemas de\r\ninforma\u00e7\u00e3o s\u00e3o defini\u00e7\u00e3o de objetivos, defini\u00e7\u00e3o de\r\nrequisitos do sistema, elabora\u00e7\u00e3o do projeto, implementa\u00e7\u00e3o\r\ne avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":802891,"anulada":false,"rotulo":133,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":802891,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":802892,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relacionados com gerenciamento de sistemas de informa\u00e7\u00e3o.","id":144009,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relacionados com gerenciamento\r\nde sistemas de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 133 a 135"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de sistemas, recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de sistemas, recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":397778,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397779,"slug":"biblioteconomia-gestao-de-sistemas-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/189874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos novos modelos de bibliotecas virtuais, habilidades para manejo de computadores e redes devem estar incorporadas no dia-a-dia desse bibliotec\u00e1rio. Ele dever\u00e1 igualmente saber trabalhar com indiv\u00edduos e grupos das mais diversas \u00e1reas e estar habilitado ao manejo de bens culturais e intelectuais.","provas":[{"id":1158,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":189887,"hashId":"72aaf880fde2e4f76eee8a159d5c3f44","enunciado":"<p align=justify>Nos novos modelos de bibliotecas virtuais, habilidades para\r\nmanejo de computadores e redes devem estar incorporadas\r\nno dia-a-dia desse bibliotec\u00e1rio. Ele dever\u00e1 igualmente saber\r\ntrabalhar com indiv\u00edduos e grupos das mais diversas \u00e1reas e\r\nestar habilitado ao manejo de bens culturais e intelectuais.<\/p>","resposta":802919,"anulada":false,"rotulo":140,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":802919,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":802920,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um bibliotec\u00e1rio acaba de ser contratado como gerente de um sistema de bibliotecas, ligado a um tribunal federal, com sede em Bras\u00edlia &#8211; DF e representa\u00e7\u00f5es em todos os estados brasileiros. O referido \u00f3rg\u00e3o deseja que esse profissional coordene o pessoal t\u00e9cnico do sistema, no sentido de modernizar todos os seus processos e atividades, disponibilizando todas as informa\u00e7\u00f5es pass\u00edveis de serem acessadas, via rede de computadores, a WWW e via a Internet. Tendo em vista que a biblioteca virtual apresenta-se hoje como uma alternativa para ampliar as condi\u00e7\u00f5es de busca, disponibilidade e recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de maneira globalizada, qualitativa, pertinente e racional, aliando o acesso local ao acesso remoto, com base nas redes de telecomunica\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis, \u00e9 inten\u00e7\u00e3o desse \u00f3rg\u00e3o tornar virtual todos os servi\u00e7os prestados pelo sistema, incluindo sua participa\u00e7\u00e3o, de forma cooperativa, com outros sistemas cong\u00eaneres nacionais ou internacionais. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita e os diversos aspectos da moderniza\u00e7\u00e3o dos sistemas de informa\u00e7\u00f5es na \u00e1rea de biblioteconomia no contexto eletr\u00f4nico, julgue os itens a seguir.","id":144010,"enunciado":"<P align=justify>       Um bibliotec\u00e1rio acaba de ser contratado como gerente de um sistema de bibliotecas, ligado a um tribunal federal, com sede em Bras\u00edlia &#8211; DF e representa\u00e7\u00f5es em todos os estados brasileiros. O referido \u00f3rg\u00e3o deseja que esse profissional coordene o pessoal t\u00e9cnico do sistema, no sentido de modernizar todos os seus processos e atividades, disponibilizando todas as informa\u00e7\u00f5es pass\u00edveis de serem acessadas, via rede de computadores, a WWW e via a Internet. Tendo em vista que a biblioteca virtual apresenta-se hoje como uma alternativa para ampliar as condi\u00e7\u00f5es de busca, disponibilidade e recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de maneira globalizada, qualitativa, pertinente e racional, aliando o acesso local ao acesso remoto, com base nas redes de telecomunica\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis, \u00e9 inten\u00e7\u00e3o desse \u00f3rg\u00e3o tornar virtual todos os servi\u00e7os prestados pelo sistema, incluindo sua participa\u00e7\u00e3o, de forma cooperativa, com outros sistemas cong\u00eaneres nacionais ou internacionais. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita e os diversos aspectos da moderniza\u00e7\u00e3o dos sistemas de informa\u00e7\u00f5es na \u00e1rea de biblioteconomia no contexto eletr\u00f4nico, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 140"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de sistemas, recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de sistemas, recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":397778,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397779,"slug":"biblioteconomia-gestao-de-sistemas-recursos-e-servicos-de-informacao"},{"nome_clean":"Principais sistemas de informa\u00e7\u00e3o automatizados nacionais e internacionais.","oab":false,"nome":"Principais sistemas de informa\u00e7\u00e3o automatizados nacionais e internacionais.","pai":397804,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397807,"slug":"biblioteconomia-principais-sistemas-de-informacao-automatizados-nacionais-e-internacionais"}],"slug":"biblioteconomia\/189887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas bibliotecas virtuais, os recursos informacionais, incluindo as pr\u00f3prias cole\u00e7\u00f5es de bibliotecas, exigir\u00e3o atividades multiinstitucionais e multiconstitu\u00eddas, levando bibliotec\u00e1rios e outros especialistas de informa\u00e7\u00e3o de variadas forma\u00e7\u00f5es, institui\u00e7\u00f5es e fun\u00e7\u00f5es a trabalharem em conjunto, assim como utilizarem diferentes fontes e formatos de informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1158,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":189888,"hashId":"0dc29e1978efc40eed8a3c2b75ee67b5","enunciado":"<p align=justify>Nas bibliotecas virtuais, os recursos informacionais,\r\nincluindo as pr\u00f3prias cole\u00e7\u00f5es de bibliotecas, exigir\u00e3o\r\natividades multiinstitucionais e multiconstitu\u00eddas, levando\r\nbibliotec\u00e1rios e outros especialistas de informa\u00e7\u00e3o de\r\nvariadas forma\u00e7\u00f5es, institui\u00e7\u00f5es e fun\u00e7\u00f5es a trabalharem em\r\nconjunto, assim como utilizarem diferentes fontes e formatos\r\nde informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":802921,"anulada":false,"rotulo":141,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":802921,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":802922,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relacionados \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de novas tecnologias no sistema de bibliotecas de um tribunal.","id":144011,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relacionados \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de novas\r\ntecnologias no sistema de bibliotecas de um tribunal.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 144"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Bibliotecas Digitais e Virtuais","oab":false,"nome":"Bibliotecas Digitais e Virtuais","pai":397811,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400657,"slug":"biblioteconomia-bibliotecas-digitais-e-virtuais"}],"slug":"biblioteconomia\/189888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos recursos atuais da Internet \u00e9 o Bulletin Board for Libraries (BUBL), que \u00e9 um servi\u00e7o de informa\u00e7\u00e3o exclusivo para usu\u00e1rios de bibliotecas.","provas":[{"id":1158,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":189890,"hashId":"4a755862f786a1f3796791c5b757f546","enunciado":"<P align=justify>Um dos recursos atuais da Internet \u00e9 o <EM>Bulletin Board for Libraries<\/EM> (BUBL), que \u00e9 um servi\u00e7o de informa\u00e7\u00e3o exclusivo para usu\u00e1rios de bibliotecas.<\/P>","resposta":802926,"anulada":false,"rotulo":143,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":802925,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":802926,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relacionados \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de novas tecnologias no sistema de bibliotecas de um tribunal.","id":144011,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relacionados \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de novas\r\ntecnologias no sistema de bibliotecas de um tribunal.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 144"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":397810,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397814,"slug":"biblioteconomia-internet"},{"nome_clean":"Bibliotecas Digitais e Virtuais","oab":false,"nome":"Bibliotecas Digitais e Virtuais","pai":397811,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400657,"slug":"biblioteconomia-bibliotecas-digitais-e-virtuais"}],"slug":"biblioteconomia\/189890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Endocrinologia","id":3168}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Word 2000 permite salvar o documento em edi\u00e7\u00e3o como p\u00e1gina da Web. Antes de realizar esse procedimento, \u00e9 poss\u00edvel visualizar, em um navegador, a apar\u00eancia da p\u00e1gina que ser\u00e1 obtida por meio de op\u00e7\u00e3o encontrada no menu .","provas":[{"id":4870,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Endocrinologia","id":3168},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"stj-2004-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Endocrinologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":189987,"hashId":"be2b9d18af2ad940ae278e1d0f66fda8","enunciado":"<P align=justify>O Word 2000 permite salvar o documento em edi\u00e7\u00e3o como p\u00e1gina da Web. Antes de realizar esse procedimento, \u00e9 poss\u00edvel visualizar, em um navegador, a apar\u00eancia da p\u00e1gina que ser\u00e1 obtida por meio de op\u00e7\u00e3o encontrada no <EM>menu<\/EM> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1168\/147.JPG> .<\/P>","resposta":803142,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":803142,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":803143,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra uma janela do Word 2000, que cont\u00e9m parte de um texto extra\u00eddo e adaptado do s\u00edtio http:\/\/www.stj.gov.br. Considerando essa figura, julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos ao Word 2000.","id":144038,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1168\/145.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima ilustra uma janela do Word 2000, que cont\u00e9m parte de um texto extra\u00eddo e adaptado do s\u00edtio http:\/\/www.stj.gov.br. Considerando essa figura, julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos ao Word 2000.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/189987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PL\/SQL verifica se o valor \u00e0 esquerda est\u00e1 contido na lista \u00e0 direita usando o operador de compara\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":3366,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":109968,"hashId":"3b4e8f21376c700490cd412859d0c99a","enunciado":"<p align=justify>O PL\/SQL verifica se o valor \u00e0 esquerda est\u00e1 contido na\r\nlista \u00e0 direita usando o operador de compara\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":520491,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"any.","id":520487,"corpo":"<p align=justify><EM>any<\/EM>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"some.","id":520488,"corpo":"<p align=justify><EM>some<\/EM>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"from.","id":520489,"corpo":"<p align=justify><EM>from<\/EM>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"by.","id":520490,"corpo":"<p align=justify><EM>by<\/EM>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"in.","id":520491,"corpo":"<p align=justify><EM>in<\/EM>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":97231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/109968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma estrutura de repeti\u00e7\u00e3o ou la\u00e7o pode ser montada, no PL\/SQL, com o comando","provas":[{"id":3366,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":109983,"hashId":"ce9e48a3445e7c1170ac98630dc36155","enunciado":"<p align=justify>Uma estrutura de repeti\u00e7\u00e3o ou la\u00e7o pode ser montada, no\r\nPL\/SQL, com o comando<\/p>","resposta":520559,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"if\u2026then\u2026else","id":520556,"corpo":"<p align=justify><EM>if\u2026then\u2026else<\/EM><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"for\u2026until","id":520557,"corpo":"<p align=justify><EM>for\u2026until<\/EM><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"while\u2026until","id":520558,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><EM>while\u2026until<\/EM><\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"while\u2026loop","id":520559,"corpo":"<p align=justify><EM>while\u2026loop<\/EM><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"while\u2026for","id":520560,"corpo":"<p align=justify><EM>while\u2026for<\/EM><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":97247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/109983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Oracle Forms exibe as propriedades dos objetos por meio do menu","provas":[{"id":3366,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":110011,"hashId":"bade8446d60ae769fa36c9fb927dea5a","enunciado":"<p align=justify>O <EM>Oracle Forms<\/EM> exibe as propriedades dos objetos por\r\nmeio do <EM>menu<\/EM><\/p>","resposta":520684,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arquivo.","id":520682,"corpo":"<p align=justify>Arquivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Editar.","id":520683,"corpo":"<p align=justify>Editar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ferramentas.","id":520684,"corpo":"<p align=justify>Ferramentas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Janela.","id":520685,"corpo":"<p align=justify>Janela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Navigator.","id":520686,"corpo":"<p align=justify><EM>Navigator<\/EM>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":97272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Oracle RMAN","oab":false,"nome":"Oracle RMAN","pai":8139,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8071,"slug":"tecnologia-da-informacao-oracle-rman"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/110011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Chancelaria","id":705}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas a conceitos de Internet. I. \u00c9 imposs\u00edvel configurar um navegador de forma que ele rejeite todos os cookies. II. Um cookie \u00e9 uma pequena quantidade de dados, usualmente incluindo um identificador an\u00f4nimo \u00fanico, enviada ao computador do usu\u00e1rio por um site da Web e armazenada no computador desse usu\u00e1rio. III. Cada site pode enviar o seu pr\u00f3prio cookie para o computador do usu\u00e1rio, podendo acessar e ler, al\u00e9m dos cookies que ele j\u00e1 tenha enviado, aqueles enviados por outros sites. IV. Alguns sites armazenam em um cookie a senha e o nome do usu\u00e1rio, bem como outras informa\u00e7\u00f5es pessoais de identifica\u00e7\u00e3o. Portanto, se excluir um cookie, talvez voc\u00ea precise inserir novamente essas informa\u00e7\u00f5es na pr\u00f3xima vez que visitar o site. Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.","provas":[{"id":3376,"cargo":{"descricao":"Assistente de Chancelaria","id":705},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mre-2004-esaf-assistente-de-chancelaria-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - MRE - Assistente de Chancelaria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":110114,"hashId":"a159cb82d47bc876b620e02f7e9e55be","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas a conceitos de Internet.<\/P>\r\n<P align=justify> I. \u00c9 imposs\u00edvel configurar um navegador de forma que ele rejeite todos os cookies. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Um cookie \u00e9 uma pequena quantidade de dados, usualmente incluindo um identificador an\u00f4nimo \u00fanico, enviada ao computador do usu\u00e1rio por um site da Web e armazenada no computador desse usu\u00e1rio. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Cada site pode enviar o seu pr\u00f3prio cookie para o computador do usu\u00e1rio, podendo acessar e ler, al\u00e9m dos cookies que ele j\u00e1 tenha enviado, aqueles enviados por outros sites. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Alguns sites armazenam em um cookie a senha e o nome do usu\u00e1rio, bem como outras informa\u00e7\u00f5es pessoais de identifica\u00e7\u00e3o. Portanto, se excluir um cookie, talvez voc\u00ea precise inserir novamente essas informa\u00e7\u00f5es na pr\u00f3xima vez que visitar o site. <\/P>\r\n<P align=justify>Indique a op\u00e7\u00e3o que contenha todas as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras.<\/P>","resposta":521189,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":521185,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":521186,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV","id":521187,"corpo":"<p align=justify>III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":521188,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV","id":521189,"corpo":"<p align=justify>II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":97370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Navegadores ou Browsers","oab":false,"nome":"Navegadores ou Browsers","pai":405045,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405049,"slug":"informatica-navegadores-ou-browsers"},{"nome_clean":"Cookies","oab":false,"nome":"Cookies","pai":420018,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420027,"slug":"informatica-cookies"}],"slug":"informatica\/110114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, the latest worm refere-se a","provas":[{"id":3366,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":110116,"hashId":"fe66e133362fe2b62ae54dc4333dd0fc","enunciado":"<P align=justify>No texto, <EM><U>the latest worm<\/U><\/EM> refere-se a<\/P>","resposta":521263,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Netsky-B.","id":521260,"corpo":"<p align=justify><EM>Netsky-B<\/EM>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MyDoom-A.","id":521261,"corpo":"<p align=justify><EM>MyDoom-A<\/EM>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sober-C.","id":521262,"corpo":"<p align=justify><EM>Sober-C<\/EM>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Netsky-D","id":521263,"corpo":"<p align=justify><EM>Netsky<\/EM>-D<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pif files.","id":521264,"corpo":"<p align=justify><EM>pif files<\/EM>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 56 a 60. ","id":97343,"enunciado":"<P align=justify>Utilize o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 56 a 60.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3366\/399.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/110116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito classificada como grav\u00edssima:","provas":[{"id":3324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-4-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":107404,"hashId":"b08e65e3c6589d1c8be717f08b0d5c31","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 uma infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito classificada como grav\u00edssima:<\/p>","resposta":508019,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transitar com o ve\u00edculo sobre marcas de canaliza\u00e7\u00e3o.","id":508019,"corpo":"<p align=justify>transitar com o ve\u00edculo sobre marcas de canaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transitar em marcha \u00e0 r\u00e9, salvo na dist\u00e2ncia necess\u00e1ria a pequenas manobras e de forma a n\u00e3o causar riscos \u00e0 seguran\u00e7a.","id":508020,"corpo":"<p align=justify>transitar em marcha \u00e0 r\u00e9, salvo na dist\u00e2ncia necess\u00e1ria\r\na pequenas manobras e de forma a n\u00e3o causar\r\nriscos \u00e0 seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transitar em velocidade superior a quinze por cento do limite estabelecido em uma rodovia.","id":508021,"corpo":"<p align=justify>transitar em velocidade superior a quinze por cento\r\ndo limite estabelecido em uma rodovia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desobedecer \u00e0s ordens emanadas pelo agente da autoridade de tr\u00e2nsito.","id":508022,"corpo":"<p align=justify>desobedecer \u00e0s ordens emanadas pelo agente da\r\nautoridade de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ultrapassar outro ve\u00edculo pelo acostamento.","id":508023,"corpo":"<p align=justify>ultrapassar outro ve\u00edculo pelo acostamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/107404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deve ser de conhecimento dos administradores do sistema de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o de uma entidade que n\u00e3o \u00e9 suficiente montar um firewall e considerar que nunca vai ser invadido. Deve ser feito um acompanhamento do desempenho do firewall com a utiliza\u00e7\u00e3o de logs al\u00e9m de acompanhar com freq\u00fc\u00eancia o trabalho realizado pelo IDS. Utilizandose o sistema operacional Linux como firewall podese encontrar ferramentas capazes e eficazes para efetuar esta fun\u00e7\u00e3o. O iptables \u00e9 uma destas ferramentas e, com rela\u00e7\u00e3o a suas caracter\u00edsticas, \u00e9 correto afirmar que o iptables","provas":[{"id":324,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2004-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":107444,"hashId":"4fabd880fe494bbbcda16d57636477bb","enunciado":"<P align=justify>Deve ser de conhecimento dos administradores do sistema de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o de uma entidade que n\u00e3o \u00e9 suficiente montar um firewall e considerar que nunca vai ser invadido. Deve ser feito um acompanhamento do desempenho do firewall com a utiliza\u00e7\u00e3o de logs al\u00e9m de acompanhar com freq\u00fc\u00eancia o trabalho realizado pelo IDS. Utilizandose o sistema operacional Linux como firewall podese encontrar ferramentas capazes e eficazes para efetuar esta fun\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>O iptables \u00e9 uma destas ferramentas e, com rela\u00e7\u00e3o a suas caracter\u00edsticas, \u00e9 correto afirmar que o iptables<\/P>","resposta":508093,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o permite o servi\u00e7o de proxy na rede.","id":508091,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o permite o servi\u00e7o de proxy na rede.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possui mecanismos internos para aceitar e recuperar automaticamente pacotes duvidosos ou mal formados.","id":508092,"corpo":"<p align=justify>possui mecanismos internos para aceitar e recuperar\r\nautomaticamente pacotes duvidosos ou mal\r\nformados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mant\u00e9m suporte a detec\u00e7\u00e3o de fragmentos.","id":508093,"corpo":"<p align=justify>mant\u00e9m suporte a detec\u00e7\u00e3o de fragmentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mant\u00e9m suporte apenas para o protocolo TCP, garantindo assim a privacidade das comunica\u00e7\u00f5es controladas por conex\u00e3o.","id":508095,"corpo":"<p align=justify>mant\u00e9m suporte apenas para o protocolo TCP,\r\ngarantindo assim a privacidade das comunica\u00e7\u00f5es\r\ncontroladas por conex\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o exige que o kernel de sua m\u00e1quina tenha sido compilado com suporte ao iptables.","id":508097,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o exige que o kernel de sua m\u00e1quina tenha sido\r\ncompilado com suporte ao iptables.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Firewalls","oab":false,"nome":"Firewalls","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8168,"slug":"tecnologia-da-informacao-firewalls"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419899,"slug":"informatica-firewall"},{"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420646,"slug":"informatica-firewall"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/107444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O direito de defesa de um condutor autuado por infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito imposta pelo \u00f3rg\u00e3o municipal de tr\u00e2nsito \u00e9 assegurado por meio de um recurso que ser\u00e1 analisado, em primeira inst\u00e2ncia,","provas":[{"id":3324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-4-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":107445,"hashId":"5d919d1640077834aa66b3aa6c17bf79","enunciado":"<p align=justify>O direito de defesa de um condutor autuado por infra\u00e7\u00e3o\r\nde tr\u00e2nsito imposta pelo \u00f3rg\u00e3o municipal de tr\u00e2nsito \u00e9\r\nassegurado por meio de um recurso que ser\u00e1 analisado,\r\nem primeira inst\u00e2ncia,<\/p>","resposta":508114,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo delegado de pol\u00edcia.","id":508110,"corpo":"<p align=justify>pelo delegado de pol\u00edcia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo Detran &#8722; Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito.","id":508111,"corpo":"<p align=justify>pelo Detran &#8722; Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo prefeito.","id":508112,"corpo":"<p align=justify>pelo prefeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo Contran &#8722; Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito.","id":508113,"corpo":"<p align=justify>pelo Contran &#8722; Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pela Jari &#8722; Junta Administrativa de Recursos de Infra\u00e7\u00f5es","id":508114,"corpo":"<p align=justify>pela Jari &#8722; Junta Administrativa de Recursos de Infra\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/107445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611}],"orgaos":[{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas aos tipos de v\u00edrus de computador: Est\u00e3o corretos os itens:","provas":[{"id":324,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611},"orgao":{"nome":"ControladoriaGeral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2004-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-3-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":107461,"hashId":"b087c221e18a25f9a93087595c16b207","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas aos tipos de v\u00edrus de computador:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/324\/55.JPG><\/P>\r\n<P>Est\u00e3o corretos os itens:<\/P>","resposta":508170,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III","id":508169,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II","id":508170,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV","id":508171,"corpo":"<p align=justify>III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":508172,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV","id":508173,"corpo":"<p align=justify>II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Cavalo de Troia (Trojan Horse)","oab":false,"nome":"Cavalo de Troia (Trojan Horse)","pai":8169,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8162,"slug":"tecnologia-da-informacao-cavalo-de-troia-trojan-horse"},{"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8169,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataques-e-golpes"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"nome_clean":"Trojan Horse (cavalo de tr\u00f3ia)","oab":false,"nome":"Trojan Horse (cavalo de tr\u00f3ia)","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420614,"slug":"informatica-trojan-horse-cavalo-de-troia"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/107461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gen\u00e9sio trabalha como motorista. Foi escalado por sua chefia para levar o respons\u00e1vel pelo almoxarifado a uma reuni\u00e3o no centro da cidade. Durante o trajeto, o passageiro pede-lhe que desvie o percurso a fim de entregar uma encomenda particular. Gen\u00e9sio deve","provas":[{"id":3324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-4-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":107495,"hashId":"7877db502feec6964d743fd0b38dc59b","enunciado":"<p align=justify>Gen\u00e9sio trabalha como motorista. Foi escalado por sua\r\nchefia para levar o respons\u00e1vel pelo almoxarifado a uma\r\nreuni\u00e3o no centro da cidade. Durante o trajeto, o passageiro\r\npede-lhe que desvie o percurso a fim de entregar\r\numa encomenda particular. Gen\u00e9sio deve<\/p>","resposta":508413,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atender \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o do passageiro e sugerir que ele lhe proporcione algum benef\u00edcio em troca do favor realizado.","id":508410,"corpo":"<p align=justify>atender \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o do passageiro e sugerir que ele\r\nlhe proporcione algum benef\u00edcio em troca do favor\r\nrealizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atender \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o do passageiro e comunicar-lhe que cientificar\u00e1 a chefia imediata do almoxarifado sobre a irregularidade do fato.","id":508411,"corpo":"<p align=justify>atender \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o do passageiro e comunicar-lhe\r\nque cientificar\u00e1 a chefia imediata do almoxarifado\r\nsobre a irregularidade do fato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atender \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o do passageiro sem question\u00e1la, uma vez que, hierarquicamente, o chefe almoxarife \u00e9 seu superior.","id":508412,"corpo":"<p align=justify>atender \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o do passageiro sem question\u00e1la,\r\numa vez que, hierarquicamente, o chefe almoxarife\r\n\u00e9 seu superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"negar-se a atender a solicita\u00e7\u00e3o de seu passageiro e lev\u00e1-lo somente ao local designado por seu superior imediato.","id":508413,"corpo":"<p align=justify>negar-se a atender a solicita\u00e7\u00e3o de seu passageiro e\r\nlev\u00e1-lo somente ao local designado por seu superior\r\nimediato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"retornar ao local de origem imediatamente, para n\u00e3o ter problemas posteriormente.","id":508414,"corpo":"<p align=justify>retornar ao local de origem imediatamente, para n\u00e3o\r\nter problemas posteriormente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":95023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/107495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 \u00e9 um dos motoristas mais antigos do Tribunal em que trabalha e \u00e9 muito respeitado e querido por todos. Certo dia, retornando ao Tribunal em meio ao expediente, toma conhecimento, por meio do celular, de que algo s\u00e9rio ocorrera em sua casa e que sua presen\u00e7a l\u00e1 \u00e9 indispens\u00e1vel. Jos\u00e9 deve dirigir-se","provas":[{"id":3324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-4-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":107545,"hashId":"639a36cf47f65ad9f4dde068ee91fcde","enunciado":"<p align=justify>Jos\u00e9 \u00e9 um dos motoristas mais antigos do Tribunal em\r\nque trabalha e \u00e9 muito respeitado e querido por todos.\r\nCerto dia, retornando ao Tribunal em meio ao expediente,\r\ntoma conhecimento, por meio do celular, de que algo s\u00e9rio\r\nocorrera em sua casa e que sua presen\u00e7a l\u00e1 \u00e9 indispens\u00e1vel.\r\nJos\u00e9 deve dirigir-se<\/p>","resposta":508578,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a casa com a urg\u00eancia necess\u00e1ria e guardar o ve\u00edculo em sua garagem, retornando ao Tribunal somente quando poss\u00edvel.","id":508574,"corpo":"<p align=justify>a casa com a urg\u00eancia necess\u00e1ria e guardar o\r\nve\u00edculo em sua garagem, retornando ao Tribunal\r\nsomente quando poss\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prontamente \u00e0 sua resid\u00eancia e tomar as provid\u00eancias que se fizerem necess\u00e1rias, valendo-se do ve\u00edculo do Tribunal.","id":508575,"corpo":"<p align=justify>prontamente \u00e0 sua resid\u00eancia e tomar as provid\u00eancias\r\nque se fizerem necess\u00e1rias, valendo-se do\r\nve\u00edculo do Tribunal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao Tribunal para entregar o ve\u00edculo e, sem dar ci\u00eancia a ningu\u00e9m, sair imediatamente, a fim de apoiar a fam\u00edlia.","id":508576,"corpo":"<p align=justify>ao Tribunal para entregar o ve\u00edculo e, sem dar\r\nci\u00eancia a ningu\u00e9m, sair imediatamente, a fim de\r\napoiar a fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imediatamente \u00e0 sua casa e, posteriormente, comunicar o fato \u00e0 chefia imediata.","id":508577,"corpo":"<p align=justify>imediatamente \u00e0 sua casa e, posteriormente, comunicar\r\no fato \u00e0 chefia imediata.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao Tribunal, para entregar o ve\u00edculo e solicitar dispensa \u00e0 chefia imediata, a fim de tratar de interesses particulares.","id":508578,"corpo":"<p align=justify>ao Tribunal, para entregar o ve\u00edculo e solicitar dispensa\r\n\u00e0 chefia imediata, a fim de tratar de interesses\r\nparticulares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":95071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/107545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Qu\u00edmica","id":184}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tratamentos de efluentes l\u00edquidos podem ser classificados como prim\u00e1rios, secund\u00e1rios e terci\u00e1rios. Um exemplo de tratamento secund\u00e1rio \u00e9","provas":[{"id":3845,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Qu\u00edmica","id":184},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-pericial-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Qu\u00edmica - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":143274,"hashId":"7fb81a1ec9047cf13896ec638428f801","enunciado":"<p align=justify>Os tratamentos de efluentes l\u00edquidos podem ser\r\nclassificados como prim\u00e1rios, secund\u00e1rios e terci\u00e1rios.\r\nUm exemplo de tratamento secund\u00e1rio \u00e9<\/p>","resposta":642510,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"flota\u00e7\u00e3o.","id":642507,"corpo":"<p align=justify>flota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adsor\u00e7\u00e3o.","id":642508,"corpo":"<p align=justify>adsor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ozoniza\u00e7\u00e3o","id":642509,"corpo":"<p align=justify>ozoniza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tratamento em lagoas aer\u00f3bicas","id":642510,"corpo":"<p align=justify>tratamento em lagoas aer\u00f3bicas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"decanta\u00e7\u00e3o","id":642511,"corpo":"<p align=justify>decanta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":117665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Processos Industriais","oab":false,"nome":"Processos Industriais","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402736,"slug":"engenharia-quimica-processos-industriais"}],"slug":"engenharia-quimica\/143274","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Arquivologia","id":158}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 (s\u00e3o) \u00f3rg\u00e3o(s) do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","provas":[{"id":2736,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Arquivologia","id":158},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-documentacao-arquivologia","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Arquivologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":143304,"hashId":"b8f773e2a03fef53bbe88870c0444b3f","enunciado":"<U>N\u00e3o<\/U> \u00e9 (s\u00e3o) \u00f3rg\u00e3o(s) do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","resposta":642621,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os procuradores da Rep\u00fablica.","id":642617,"corpo":"os procuradores da Rep\u00fablica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os procuradores Regionais da Rep\u00fablica.","id":642618,"corpo":"os procuradores Regionais da Rep\u00fablica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal.","id":642619,"corpo":"o Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Col\u00e9gio de Procuradores da Rep\u00fablica.","id":642620,"corpo":"o Col\u00e9gio de Procuradores da Rep\u00fablica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o procurador distrital.","id":642621,"corpo":"o procurador distrital.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":117685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/143304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Arquivologia","id":158}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos afastamentos dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o, assinale a assertiva correta.","provas":[{"id":2736,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Arquivologia","id":158},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-documentacao-arquivologia","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Arquivologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":143307,"hashId":"21bdb22b611aa4df332f2126028f5261","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos afastamentos dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o, assinale a assertiva correta.","resposta":642647,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Podem afastar-se at\u00e9 oito dias consecutivos por motivo de casamento.","id":642647,"corpo":"<p align=justify>Podem afastar-se at\u00e9 oito dias consecutivos por motivo de casamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Podem afastar-se para comparecer a semin\u00e1rios ou congressos s\u00f3 no Pa\u00eds.","id":642648,"corpo":"<p align=justify>Podem afastar-se para comparecer a semin\u00e1rios ou congressos s\u00f3 no Pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Podem exercer cargo eletivo n\u00e3o devendo afastarem-se durante a campanha.","id":642649,"corpo":"<P align=justify>Podem exercer cargo eletivo n\u00e3o devendo afastarem-se durante a campanha.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Podem ministrar cursos e semin\u00e1rios destinados ao aperfei\u00e7oamento dos membros da institui\u00e7\u00e3o e de servidores da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em geral.","id":642650,"corpo":"<p align=justify>Podem ministrar cursos e semin\u00e1rios destinados ao aperfei\u00e7oamento dos membros da institui\u00e7\u00e3o e de servidores da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em geral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Podem, independente de autoriza\u00e7\u00e3o do procurador-geral, freq\u00fcentar curso de aperfei\u00e7oamento e estudo no exterior.","id":642651,"corpo":"<p align=justify>Podem, independente de autoriza\u00e7\u00e3o do procurador-geral, freq\u00fcentar curso de aperfei\u00e7oamento e estudo no exterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":117691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/143307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Arquivologia","id":158}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da estabilidade dos servidores p\u00fablicos e dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o (MPU) com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e legisla\u00e7\u00e3o correspondente, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":2736,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Arquivologia","id":158},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-documentacao-arquivologia","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Arquivologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":143357,"hashId":"9fc7ca3a6c8439f9466c894c7921c475","enunciado":"<p align=justify>A respeito da estabilidade dos servidores p\u00fablicos e dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o (MPU) com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e legisla\u00e7\u00e3o correspondente, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":642828,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ambos se tornam est\u00e1veis ap\u00f3s o decurso do mesmo lapso temporal de exerc\u00edcio.","id":642827,"corpo":"<p align=justify>Ambos se tornam est\u00e1veis ap\u00f3s o decurso do mesmo lapso temporal de exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o est\u00e1veis os servidores p\u00fablicos federais ap\u00f3s 3 anos de efetivo exerc\u00edcio.","id":642828,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o est\u00e1veis os servidores p\u00fablicos federais ap\u00f3s 3 anos de efetivo exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vitaliciedade \u00e9 um atributo comum aos servidores p\u00fablicos e aos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":642829,"corpo":"<p align=justify>A vitaliciedade \u00e9 um atributo comum aos servidores p\u00fablicos e aos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os est\u00e1veis n\u00e3o podem ser demitidos.","id":642830,"corpo":"<p align=justify>Os est\u00e1veis n\u00e3o podem ser demitidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os membros do MPU s\u00e3o est\u00e1veis ap\u00f3s tr\u00eas anos de exerc\u00edcio.","id":642831,"corpo":"<p align=justify>Os membros do MPU s\u00e3o est\u00e1veis ap\u00f3s tr\u00eas anos de exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":117724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/143357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Arquivologia","id":158}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a polissemia do termo arquivo, assinale qual das assertivas abaixo n\u00e3o corresponde a uma de suas defini\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":2736,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Arquivologia","id":158},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-documentacao-arquivologia","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Arquivologia - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":143370,"hashId":"074e2ebd71ede5cb0369c30c80b61190","enunciado":"Considerando a polissemia do termo <STRONG>arquivo<\/STRONG>, assinale qual das assertivas abaixo <U>n\u00e3o<\/U> corresponde a uma de suas defini\u00e7\u00f5es.","resposta":642882,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conjunto de documentos colecionados por pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas, p\u00fablicas ou privadas, ao longo de sua exist\u00eancia.","id":642882,"corpo":"<p align=justify>Conjunto de documentos colecionados por pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas, p\u00fablicas ou privadas, ao longo de sua exist\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o ordenada de documentos criados por uma institui\u00e7\u00e3o ou pessoa no curso de sua atividade e preservados para a consecu\u00e7\u00e3o de seus objetivos pol\u00edticos, legais e culturais.","id":642883,"corpo":"<p align=justify>Acumula\u00e7\u00e3o ordenada de documentos criados por uma institui\u00e7\u00e3o ou pessoa no curso de sua atividade e preservados para a consecu\u00e7\u00e3o de seus objetivos pol\u00edticos, legais e culturais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Documentos produzidos ou usados no curso de um ato administrativo ou executivo de que s\u00e3o parte constituinte.","id":642884,"corpo":"<p align=justify>Documentos produzidos ou usados no curso de um ato administrativo ou executivo de que s\u00e3o parte constituinte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entidade administrativa respons\u00e1vel pela cust\u00f3dia, pelo tratamento documental e pela utiliza\u00e7\u00e3o dos arquivos.","id":642885,"corpo":"<p align=justify>Entidade administrativa respons\u00e1vel pela cust\u00f3dia, pelo tratamento documental e pela utiliza\u00e7\u00e3o dos arquivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Edif\u00edcio onde s\u00e3o guardados os arquivos.","id":642886,"corpo":"<p align=justify>Edif\u00edcio onde s\u00e3o guardados os arquivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":117735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Tesauros e Terminologia Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Tesauros e Terminologia Arquiv\u00edstica","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416996,"slug":"arquivologia-tesauros-e-terminologia-arquivistica"}],"slug":"arquivologia\/143370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que o computador identifique um dos dois discos r\u00edgidos como mestre e o outro como escravo, \u00e9 necess\u00e1rio que seja efetivada a configura\u00e7\u00e3o correta dos jumpers dos discos r\u00edgidos.","provas":[{"id":3872,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":143434,"hashId":"7a6258cc3df1d2d80e4592d7fb5bedff","enunciado":"<P align=justify>Para que o computador identifique um dos dois discos r\u00edgidos como mestre e o outro como escravo, \u00e9 necess\u00e1rio que seja efetivada a configura\u00e7\u00e3o correta dos <EM>jumpers<\/EM> dos discos r\u00edgidos.<\/P>","resposta":643044,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":643044,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":643045,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao proceder \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de um computador padr\u00e3o Pentium III, o t\u00e9cnico respons\u00e1vel constatou a necessidade de se instalar, na esta\u00e7\u00e3o de trabalho, um segundo disco r\u00edgido, do tipo IDE (integrated drive electronics), a fim de aumentar a capacidade de armazenamento para o usu\u00e1rio. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 instala\u00e7\u00e3o do segundo disco r\u00edgido no computador acima mencionado.","id":117755,"enunciado":"<P align=justify>Ao proceder \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de um computador padr\u00e3o Pentium III, o t\u00e9cnico respons\u00e1vel constatou a necessidade de se instalar, na esta\u00e7\u00e3o de trabalho, um segundo disco r\u00edgido, do tipo IDE (<EM>integrated drive electronics<\/EM>), a fim de aumentar a capacidade de armazenamento para o usu\u00e1rio. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 instala\u00e7\u00e3o do segundo disco r\u00edgido no computador acima mencionado.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/143434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A configura\u00e7\u00e3o dos jumpers de um disco r\u00edgido permite que ele seja identificado como mestre ou escravo, de acordo com a ordem com a qual foi instalado no computador, definida pela conex\u00e3o realizada com o cabo IDE.","provas":[{"id":3872,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":143435,"hashId":"63d9a59cf182de4d036e8b6e38120d3b","enunciado":"<P align=justify>A configura\u00e7\u00e3o dos <EM>jumpers<\/EM> de um disco r\u00edgido permite que ele seja identificado como mestre ou escravo, de acordo com a ordem com a qual foi instalado no computador, definida pela conex\u00e3o realizada com o cabo IDE.<\/P>","resposta":643046,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":643046,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":643047,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao proceder \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de um computador padr\u00e3o Pentium III, o t\u00e9cnico respons\u00e1vel constatou a necessidade de se instalar, na esta\u00e7\u00e3o de trabalho, um segundo disco r\u00edgido, do tipo IDE (integrated drive electronics), a fim de aumentar a capacidade de armazenamento para o usu\u00e1rio. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 instala\u00e7\u00e3o do segundo disco r\u00edgido no computador acima mencionado.","id":117755,"enunciado":"<P align=justify>Ao proceder \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de um computador padr\u00e3o Pentium III, o t\u00e9cnico respons\u00e1vel constatou a necessidade de se instalar, na esta\u00e7\u00e3o de trabalho, um segundo disco r\u00edgido, do tipo IDE (<EM>integrated drive electronics<\/EM>), a fim de aumentar a capacidade de armazenamento para o usu\u00e1rio. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 instala\u00e7\u00e3o do segundo disco r\u00edgido no computador acima mencionado.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/143435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para instalar uma unidade de disquete de 3\u00bd&quot; ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o do segundo disco r\u00edgido, deve ser usado o mesmo cabo IDE utilizado nessa instala\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":3872,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":143437,"hashId":"d8ff1c3f256f67880b627bb160cc9dbd","enunciado":"<p align=justify>Para instalar uma unidade de disquete de 3\u00bd&quot; ap\u00f3s a\r\ninstala\u00e7\u00e3o do segundo disco r\u00edgido, deve ser usado o mesmo\r\ncabo IDE utilizado nessa instala\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":643050,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":643050,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":643051,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao proceder \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de um computador padr\u00e3o Pentium III, o t\u00e9cnico respons\u00e1vel constatou a necessidade de se instalar, na esta\u00e7\u00e3o de trabalho, um segundo disco r\u00edgido, do tipo IDE (integrated drive electronics), a fim de aumentar a capacidade de armazenamento para o usu\u00e1rio. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 instala\u00e7\u00e3o do segundo disco r\u00edgido no computador acima mencionado.","id":117755,"enunciado":"<P align=justify>Ao proceder \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de um computador padr\u00e3o Pentium III, o t\u00e9cnico respons\u00e1vel constatou a necessidade de se instalar, na esta\u00e7\u00e3o de trabalho, um segundo disco r\u00edgido, do tipo IDE (<EM>integrated drive electronics<\/EM>), a fim de aumentar a capacidade de armazenamento para o usu\u00e1rio. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 instala\u00e7\u00e3o do segundo disco r\u00edgido no computador acima mencionado.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Armazenamento de dados e indexa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Armazenamento de dados e indexa\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7950,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-de-dados-e-indexacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/143437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo de desenvolvimento em espiral engloba o que h\u00e1 de melhor no modelo cascata e no modelo de prototipa\u00e7\u00e3o, acrescentando a an\u00e1lise de risco, inexistente nestes dois modelos.","provas":[{"id":3872,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":143453,"hashId":"f593feec6804e6ee75c96483ecb30d77","enunciado":"<p align=justify>O modelo de desenvolvimento em espiral engloba o que h\u00e1\r\nde melhor no modelo cascata e no modelo de prototipa\u00e7\u00e3o,\r\nacrescentando a an\u00e1lise de risco, inexistente nestes dois\r\nmodelos.<\/p>","resposta":643097,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":643096,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":643097,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s metodologias de desenvolvimento de software, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":117761,"enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s metodologias de desenvolvimento de <EM>software<\/EM>, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/143453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A instru\u00e7\u00e3o UPDATE FUNC SET SALARIO=1.000,00 WHERE CARGO=&#39;DIRETOR&#39; somar\u00e1, na tabela FUNC, o valor 1.000,00 a todo campo SALARIO correspondente ao campo CARGO que tiver valor igual a DIRETOR.","provas":[{"id":3872,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":143465,"hashId":"ebdf9abefd577f22551a0db9482360b1","enunciado":"<p align=justify>A instru\u00e7\u00e3o UPDATE FUNC SET SALARIO=1.000,00 WHERE\r\nCARGO=&#39;DIRETOR&#39; somar\u00e1, na tabela FUNC, o valor\r\n1.000,00 a todo campo SALARIO correspondente ao campo\r\nCARGO que tiver valor igual a DIRETOR.<\/p>","resposta":643121,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":643121,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":643122,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao uso de SQL (structured query language), julgue os itens seguintes.","id":117765,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao uso de SQL (structured query language), julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/143465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 2, est\u00e1 declarada uma vari\u00e1vel denominada nome, que \u00e9 do tipo String.","provas":[{"id":3872,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":143471,"hashId":"252d32d011708fa287022e267e69a54a","enunciado":"<p align=justify>Na linha 2, est\u00e1 declarada uma vari\u00e1vel denominada nome,\r\nque \u00e9 do tipo String.<\/p>","resposta":643145,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":643144,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":643145,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 public class contador { 2 String nome; 3 int valor; 4 contaReq() 5 { 6 } 7 contaReq(String nome, int valor) 8 { 9 this.nome = nome; 10 this.valor = valor; 11 } 12 } Com rela\u00e7\u00e3o ao trecho de c\u00f3digo JAVA apresentado acima, julgue os itens que se seguem.","id":117769,"enunciado":"<P align=justify><SUP>1<\/SUP> public class contador { <\/P>\r\n<P align=justify><SUP>2<\/SUP> String nome; <\/P>\r\n<P align=justify><SUP>3<\/SUP> int valor; <\/P>\r\n<P align=justify><SUP>4<\/SUP> contaReq() <\/P>\r\n<P align=justify><SUP>5<\/SUP> { <\/P>\r\n<P align=justify><SUP>6<\/SUP> } <\/P>\r\n<P align=justify><SUP>7<\/SUP> contaReq(String nome, int valor) <\/P>\r\n<P align=justify><SUP>8 <\/SUP>{ <\/P>\r\n<P align=justify><SUP>9<\/SUP> this.nome = nome; <\/P>\r\n<P align=justify><SUP>10<\/SUP> this.valor = valor; <\/P>\r\n<P align=justify><SUP>11 <\/SUP>} <\/P>\r\n<P align=justify><SUP>12<\/SUP> } <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao trecho de c\u00f3digo JAVA apresentado acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/143471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 9, \u00e0 vari\u00e1vel nome da classe contador \u00e9 atribu\u00eddo o mesmo valor do argumento nome do m\u00e9todo contaReq.","provas":[{"id":3872,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":143475,"hashId":"f4c96283ca5b98de4dd78e5093e9497f","enunciado":"<p align=justify>Na linha 9, \u00e0 vari\u00e1vel nome da classe contador \u00e9 atribu\u00eddo o\r\nmesmo valor do argumento nome do m\u00e9todo contaReq.<\/p>","resposta":643152,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":643152,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":643153,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 public class contador { 2 String nome; 3 int valor; 4 contaReq() 5 { 6 } 7 contaReq(String nome, int valor) 8 { 9 this.nome = nome; 10 this.valor = valor; 11 } 12 } Com rela\u00e7\u00e3o ao trecho de c\u00f3digo JAVA apresentado acima, julgue os itens que se seguem.","id":117769,"enunciado":"<P align=justify><SUP>1<\/SUP> public class contador { <\/P>\r\n<P align=justify><SUP>2<\/SUP> String nome; <\/P>\r\n<P align=justify><SUP>3<\/SUP> int valor; <\/P>\r\n<P align=justify><SUP>4<\/SUP> contaReq() <\/P>\r\n<P align=justify><SUP>5<\/SUP> { <\/P>\r\n<P align=justify><SUP>6<\/SUP> } <\/P>\r\n<P align=justify><SUP>7<\/SUP> contaReq(String nome, int valor) <\/P>\r\n<P align=justify><SUP>8 <\/SUP>{ <\/P>\r\n<P align=justify><SUP>9<\/SUP> this.nome = nome; <\/P>\r\n<P align=justify><SUP>10<\/SUP> this.valor = valor; <\/P>\r\n<P align=justify><SUP>11 <\/SUP>} <\/P>\r\n<P align=justify><SUP>12<\/SUP> } <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao trecho de c\u00f3digo JAVA apresentado acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/143475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um switch gerenci\u00e1vel deve possuir porta de console para que se possa conectar um cabo, propriet\u00e1rio ou n\u00e3o, que permita realizar a sua ger\u00eancia.","provas":[{"id":3872,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":143481,"hashId":"f9bd69d9f5285e1ea2338d88c45c80a9","enunciado":"<P align=justify>Um <EM>switch<\/EM> gerenci\u00e1vel deve possuir porta de console para que se possa conectar um cabo, propriet\u00e1rio ou n\u00e3o, que permita realizar a sua ger\u00eancia.<\/P>","resposta":643165,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":643165,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":643166,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos a repetidores multiporta 10\/100 (switch), com tecnologia de enlace ethernet.","id":117770,"enunciado":"<P align=justify>Julgue os seguintes itens, relativos a repetidores multiporta 10\/100 (<EM>switch<\/EM>), com tecnologia de enlace <EM>ethernet<\/EM>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/143481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um servidor de arquivos pode utilizar discos com interface IDE (integrated drive electronics), SATA (serial advanced technology attachment) ou ainda SCSI (small computer system interface). O mais adequado para servidores de arquivos entre os tr\u00eas apresentados \u00e9 o SCSI.","provas":[{"id":3872,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":143483,"hashId":"766fd76b512f14b0a7ef1251aad7292d","enunciado":"<p align=justify>Um servidor de arquivos pode utilizar discos com interface IDE (<EM>integrated drive electronics<\/EM>), SATA (<EM>serial advanced technology attach<\/EM>ment) ou ainda SCSI (<EM>small computer system interface<\/EM>). O mais adequado para servidores de arquivos entre os tr\u00eas apresentados \u00e9 o SCSI.<\/p>","resposta":643172,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":643172,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":643173,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos a servidores de arquivo.","id":117771,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos a servidores de arquivo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8135,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-arquivos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/143483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O padr\u00e3o IDE permite ao computador o acesso aos dados localizados no disco r\u00edgido em velocidade superior \u00e0 velocidade permitida por um disco SATA, sob as mesmas condi\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":3872,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":143485,"hashId":"b98d6fc7d5ab9e1229487a5f464e8797","enunciado":"<p align=justify>O padr\u00e3o IDE permite ao computador o acesso aos dados\r\nlocalizados no disco r\u00edgido em velocidade superior \u00e0\r\nvelocidade permitida por um disco SATA, sob as mesmas\r\ncondi\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":643177,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":643176,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":643177,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos a servidores de arquivo.","id":117771,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos a servidores de arquivo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Armazenamento de dados e indexa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Armazenamento de dados e indexa\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7950,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-de-dados-e-indexacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/143485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que um cliente possa conectar-se \u00e0 esta\u00e7\u00e3o servidora, ambos devem estar fisicamente ligados ao mesmo segmento f\u00edsico de rede local.","provas":[{"id":3872,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":143498,"hashId":"105f4c2efa80273bea7be32c2638e4bb","enunciado":"<p align=justify>Para que um cliente possa conectar-se \u00e0 esta\u00e7\u00e3o servidora,\r\nambos devem estar fisicamente ligados ao mesmo segmento\r\nf\u00edsico de rede local.<\/p>","resposta":643218,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":643217,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":643218,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a esta\u00e7\u00e3o de trabalho mencionada no texto I fa\u00e7a parte de uma intranet como esta\u00e7\u00e3o servidora, julgue os itens seguintes.","id":117778,"enunciado":"<P align=justify>Considerando que a esta\u00e7\u00e3o de trabalho mencionada no texto I fa\u00e7a parte de uma <EM>intranet<\/EM> como esta\u00e7\u00e3o servidora, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Dimens\u00e3o, Tamanho ou \u00c1rea Geogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Dimens\u00e3o, Tamanho ou \u00c1rea Geogr\u00e1fica","pai":419882,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405162,"slug":"informatica-quanto-a-dimensao-tamanho-ou-area-geografica"}],"slug":"informatica\/143498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF) estabelece normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a responsabilidade na gest\u00e3o fiscal. Aponte a op\u00e7\u00e3o falsa no tocante \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es das normas da LRF.","provas":[{"id":3282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:07","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":104040,"hashId":"fdcd75f16ddc24f02a9b67a07550a319","enunciado":"<P align=justify>A Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF) estabelece normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a responsabilidade na gest\u00e3o fiscal. Aponte a op\u00e7\u00e3o <U>falsa<\/U> no tocante \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es das normas da LRF.<\/P>","resposta":491706,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Previs\u00e3o e arrecada\u00e7\u00e3o da receita p\u00fablica. ","id":491702,"corpo":"<p align=justify>Previs\u00e3o e arrecada\u00e7\u00e3o da receita p\u00fablica.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00f5es e limites da despesa p\u00fablica. ","id":491703,"corpo":"<p align=justify>Defini\u00e7\u00f5es e limites da despesa p\u00fablica.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Limites de endividamento p\u00fablico. ","id":491704,"corpo":"<p align=justify>Limites de endividamento p\u00fablico.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Equil\u00edbrio entre receita p\u00fablica e despesa p\u00fablica. ","id":491705,"corpo":"<p align=justify>Equil\u00edbrio entre receita p\u00fablica e despesa p\u00fablica.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o financeira e patrimonial de todas as empresas.","id":491706,"corpo":"<p align=justify>Gest\u00e3o financeira e patrimonial de todas as empresas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","oab":false,"nome":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405661,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-planejamento-ppa-ldo-e-loa-art-3o-ao-art-10"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405662,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica-art-11-ao-art-14"},{"nome_clean":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","oab":false,"nome":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405665,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-e-endividamento-art-29-ao-42"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Patrimonial (Art. 43 ao Art. 47)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Patrimonial (Art. 43 ao Art. 47)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405666,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-gestao-patrimonial-art-43-ao-art-47"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica (Art. 15 ao Art. 24)","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica (Art. 15 ao Art. 24)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411956,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica-art-15-ao-art-24"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/104040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A universalidade \u00e9 o princ\u00edpio do or\u00e7amento p\u00fablico que engloba todas as fases do processo econ\u00f4mico social e administrativo e, ainda, todos os setores e n\u00edveis de administra\u00e7\u00e3o. A Lei de Responsabilidade Fiscal refor\u00e7ou esse princ\u00edpio ao indicar o planejamento como um dos principais eixos em que se ap\u00f3ia. Nesse sentido, estabeleceu que a responsabilidade fiscal n\u00e3o pressup\u00f5e a","provas":[{"id":3282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:07","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":104041,"hashId":"1a6562918920ce9f16b5eb597fd79ff2","enunciado":"<P align=justify>A universalidade \u00e9 o princ\u00edpio do or\u00e7amento p\u00fablico que engloba todas as fases do processo econ\u00f4mico social e administrativo e, ainda, todos os setores e n\u00edveis de administra\u00e7\u00e3o. A Lei de Responsabilidade Fiscal refor\u00e7ou esse princ\u00edpio ao indicar o planejamento como um dos principais eixos em que se ap\u00f3ia. Nesse sentido, estabeleceu que a responsabilidade fiscal <U>n\u00e3o<\/U> pressup\u00f5e a<\/P>","resposta":491707,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o de mecanismos adicionais de controle das finan\u00e7as fora do ano de elei\u00e7\u00e3o. ","id":491707,"corpo":"<p align=justify>defini\u00e7\u00e3o de mecanismos adicionais de controle\r\ndas finan\u00e7as fora do ano de elei\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preven\u00e7\u00e3o de riscos e corre\u00e7\u00e3o de desvios que afetem o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas. ","id":491708,"corpo":"<p align=justify>preven\u00e7\u00e3o de riscos e corre\u00e7\u00e3o de desvios que\r\nafetem o equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o planejada e transparente. ","id":491709,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00e3o planejada e transparente.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obedi\u00eancia a limites no que tange \u00e0 concess\u00e3o de garantias. ","id":491710,"corpo":"<p align=justify>obedi\u00eancia a limites no que tange \u00e0 concess\u00e3o de\r\ngarantias.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obedi\u00eancia a limites e condi\u00e7\u00f5es na inscri\u00e7\u00e3o de restos a pagar.","id":491711,"corpo":"<p align=justify>obedi\u00eancia a limites e condi\u00e7\u00f5es na inscri\u00e7\u00e3o de\r\nrestos a pagar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Universalidade","oab":false,"nome":"Universalidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411821,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-universalidade"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/104041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A autonomia administrativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico, assegurada na Lei Complementar n\u00ba 75\/93, tem sua concre\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica, no exerc\u00edcio da compet\u00eancia de","provas":[{"id":3283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":104050,"hashId":"b132202eeade9e1aa2a6a6cee079cc22","enunciado":"A autonomia administrativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico,\r\nassegurada na Lei Complementar n\u00ba 75\/93, tem sua\r\nconcre\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica, no exerc\u00edcio da compet\u00eancia de","resposta":491755,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"criar seus cargos","id":491752,"corpo":"<p align=justify>criar seus cargos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"criar seus servi\u00e7os auxiliares.","id":491753,"corpo":"<p align=justify>criar seus servi\u00e7os auxiliares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"movimentar suas dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias","id":491754,"corpo":"<p align=justify>movimentar suas dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organizar seus servi\u00e7os auxiliares.","id":491755,"corpo":"<p align=justify>organizar seus servi\u00e7os auxiliares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prover todos os seus cargos","id":491756,"corpo":"<p align=justify>prover todos os seus cargos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - Lei Complementar n\u00ba 75\/1993","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - Lei Complementar n\u00ba 75\/1993","pai":395415,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394858,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-lei-complementar-no-75-1993"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/104050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 assist\u00eancia ao paciente no posicionamento e colheita de material para exames em geral, assinale a assertiva incorreta.","provas":[{"id":3283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":104058,"hashId":"cbf227ea811997d441eabab828ce59d4","enunciado":"<P align=justify>Quanto \u00e0 assist\u00eancia ao paciente no posicionamento e colheita de material para exames em geral, assinale a assertiva <U>incorreta<\/U>.<\/P>","resposta":491796,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As posi\u00e7\u00f5es para exames t\u00eam por finalidade a colheita para exames a fim de expor o paciente o menos poss\u00edvel durante o procedimento.","id":491792,"corpo":"<p align=justify>As posi\u00e7\u00f5es para exames t\u00eam por finalidade a\r\ncolheita para exames a fim de expor o paciente o\r\nmenos poss\u00edvel durante o procedimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A posi\u00e7\u00e3o de Sims \u00e9 indicada para exames retais, clister e lavagem intestinal, mantendo o paciente em dec\u00fabito lateral esquerdo","id":491793,"corpo":"<p align=justify>A posi\u00e7\u00e3o de Sims \u00e9 indicada para exames retais,\r\nclister e lavagem intestinal, mantendo o paciente\r\nem dec\u00fabito lateral esquerdo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A posi\u00e7\u00e3o de Fowler \u00e9 indicada em patologias respirat\u00f3rias em geral, para alimenta\u00e7\u00e3o, mantendo- se o paciente em dec\u00fabito dorsal.","id":491794,"corpo":"<p align=justify>A posi\u00e7\u00e3o de Fowler \u00e9 indicada em patologias\r\nrespirat\u00f3rias em geral, para alimenta\u00e7\u00e3o, mantendo-\r\nse o paciente em dec\u00fabito dorsal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A colheita de sangue para exames geralmente \u00e9 feita antes do desjejum, por meio de venopun\u00e7\u00e3o, e o sangue \u00e9 colocado em recipiente de acordo com o tipo de exame.","id":491795,"corpo":"<p align=justify>A colheita de sangue para exames geralmente \u00e9\r\nfeita antes do desjejum, por meio de venopun\u00e7\u00e3o,\r\ne o sangue \u00e9 colocado em recipiente de acordo\r\ncom o tipo de exame.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na colheita de fezes para cultura, o paciente deve ser orientado a evacuar em uma comadre limpa, e a amostra deve ser recolhida com o aux\u00edlio da esp\u00e1tula em recipiente adequado.","id":491796,"corpo":"<p align=justify>Na colheita de fezes para cultura, o paciente deve\r\nser orientado a evacuar em uma comadre limpa, e\r\na amostra deve ser recolhida com o aux\u00edlio da\r\nesp\u00e1tula em recipiente adequado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"},{"nome_clean":"Manobras de Leopold","oab":false,"nome":"Manobras de Leopold","pai":413328,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405791,"slug":"enfermagem-manobras-de-leopold"}],"slug":"enfermagem\/104058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das vias de administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, assinale a \u00fanica assertiva incorreta.","provas":[{"id":3283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":104059,"hashId":"c31100dfcd99e998c2cc6081339a4ed4","enunciado":"<P align=justify>Acerca das vias de administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, assinale a \u00fanica assertiva <U>incorreta<\/U>.<\/P>","resposta":491799,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A via oral \u00e9 usualmente a mais segura, al\u00e9m de ser considerada a mais econ\u00f4mica e adequada para a administra\u00e7\u00e3o de medicamentos.","id":491797,"corpo":"<p align=justify>A via oral \u00e9 usualmente a mais segura, al\u00e9m de\r\nser considerada a mais econ\u00f4mica e adequada\r\npara a administra\u00e7\u00e3o de medicamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A via intramuscular \u00e9 utilizada quando a subst\u00e2ncia \u00e9 muito irritante \u00e0 mucosa g\u00e1strica e de f\u00e1cil absor\u00e7\u00e3o.","id":491798,"corpo":"<p align=justify>A via intramuscular \u00e9 utilizada quando a subst\u00e2ncia\r\n\u00e9 muito irritante \u00e0 mucosa g\u00e1strica e de f\u00e1cil\r\nabsor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A via subcut\u00e2nea \u00e9 indicada quando n\u00e3o se quer uma absor\u00e7\u00e3o muito r\u00e1pida, sendo que as drogas podem ser irritantes aos tecidos.","id":491799,"corpo":"<p align=justify>A via subcut\u00e2nea \u00e9 indicada quando n\u00e3o se quer\r\numa absor\u00e7\u00e3o muito r\u00e1pida, sendo que as drogas\r\npodem ser irritantes aos tecidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na via endovenosa ou intravenosa os medicamentos devem ser aplicados bem dilu\u00eddos e lentamente, produzindo, assim, efeitos mais r\u00e1pidos.","id":491800,"corpo":"<p align=justify>Na via endovenosa ou intravenosa os medicamentos\r\ndevem ser aplicados bem dilu\u00eddos e lentamente,\r\nproduzindo, assim, efeitos mais r\u00e1pidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na via respirat\u00f3ria por inala\u00e7\u00e3o, as drogas devem ser vol\u00e1teis e tem-se a vantagem da absor\u00e7\u00e3o ser imediata.","id":491801,"corpo":"<p align=justify>Na via respirat\u00f3ria por inala\u00e7\u00e3o, as drogas devem\r\nser vol\u00e1teis e tem-se a vantagem da absor\u00e7\u00e3o ser\r\nimediata.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"anticoagulante","oab":false,"nome":"anticoagulante","pai":413293,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413292,"slug":"enfermagem-anticoagulante"},{"nome_clean":"Trauma tor\u00e1cico","oab":false,"nome":"Trauma tor\u00e1cico","pai":413295,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413356,"slug":"enfermagem-trauma-toracico"}],"slug":"enfermagem\/104059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ven\u00f3clise \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de uma veia, de quantidade vari\u00e1vel de l\u00edquidos no organismo, com v\u00e1rias finalidades. Analise as seguintes afirmativas, marque com F as falsas e com V as verdadeiras e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ( ) Tem como principais indica\u00e7\u00f5es a reposi\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos nos casos de hemorragias, choque, desidrata\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de medicamentos. ( ) Uma das solu\u00e7\u00f5es mais utilizada \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o hipert\u00f4nica de glicose a 5%. ( ) A solu\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser administrada em quaisquer veias perif\u00e9ricas dos membros superiores, evitando- se as articula\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":3283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":104060,"hashId":"45b219dc1be67f2525ad70d19b0bbc6b","enunciado":"<P align=justify>Ven\u00f3clise \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de uma veia, de quantidade vari\u00e1vel de l\u00edquidos no organismo, com v\u00e1rias finalidades. Analise as seguintes afirmativas, marque com F as falsas e com V as verdadeiras e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P><FONT size=2 face=Arial><FONT size=2 face=Arial>\r\n<P align=left>( ) Tem como principais indica\u00e7\u00f5es a reposi\u00e7\u00e3o de<\/P>\r\n<P align=left>l\u00edquidos nos casos de hemorragias, choque, desidrata\u00e7\u00e3o<\/P>\r\n<P align=left>e administra\u00e7\u00e3o de medicamentos.<\/P>\r\n<P align=left>( ) Uma das solu\u00e7\u00f5es mais utilizada \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o hipert\u00f4nica<\/P>\r\n<P align=left>de glicose a 5%.<\/P>\r\n<P align=left>( ) A solu\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser administrada em quaisquer<\/P>\r\n<P align=left>veias perif\u00e9ricas dos membros superiores, evitando-<\/P>\r\n<P>se as articula\u00e7\u00f5es.<\/P><\/FONT><\/FONT>","resposta":491803,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V","id":491802,"corpo":"<p align=justify>V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V","id":491803,"corpo":"<p align=justify>V, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V","id":491804,"corpo":"<p align=justify>F, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F","id":491805,"corpo":"<p align=justify>F, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, F","id":491806,"corpo":"<p align=justify>F, F, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"},{"nome_clean":"Trauma tor\u00e1cico","oab":false,"nome":"Trauma tor\u00e1cico","pai":413295,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413356,"slug":"enfermagem-trauma-toracico"}],"slug":"enfermagem\/104060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da esteriliza\u00e7\u00e3o de materiais hospitalares por meio de produtos qu\u00edmicos, assinale a \u00fanica assertiva incorreta.","provas":[{"id":3283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":104066,"hashId":"99cd76958bcd5f02792ad22a73772e78","enunciado":"<P align=justify>Acerca da esteriliza\u00e7\u00e3o de materiais hospitalares por meio de produtos qu\u00edmicos, assinale a \u00fanica assertiva <U>incorreta<\/U>.<\/P>","resposta":491836,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Este m\u00e9todo de esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 indicado somente para aqueles materiais que n\u00e3o podem sofrer a\u00e7\u00e3o do calor e quando n\u00e3o se disp\u00f5e do \u00f3xido de etileno e do per\u00f3xido de hidrog\u00eanio.","id":491832,"corpo":"<p align=justify>Este m\u00e9todo de esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 indicado somente\r\npara aqueles materiais que n\u00e3o podem sofrer a\u00e7\u00e3o\r\ndo calor e quando n\u00e3o se disp\u00f5e do \u00f3xido de\r\netileno e do per\u00f3xido de hidrog\u00eanio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estes produtos n\u00e3o devem ser irritantes e t\u00f3xicos para os tecidos humanos, devem ser est\u00e1veis, quando em solu\u00e7\u00e3o, por tempo prolongado, e ter o poder de destruir os microrganismos patog\u00eanicos em todas as suas formas.","id":491833,"corpo":"<p align=justify>Estes produtos n\u00e3o devem ser irritantes e t\u00f3xicos\r\npara os tecidos humanos, devem ser est\u00e1veis,\r\nquando em solu\u00e7\u00e3o, por tempo prolongado, e ter\r\no poder de destruir os microrganismos patog\u00eanicos\r\nem todas as suas formas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um mesmo produto qu\u00edmico, considerando a concentra\u00e7\u00e3o em que \u00e9 usado, pode ter a propriedade esterilizante ou desinfectante.","id":491834,"corpo":"<p align=justify>Um mesmo produto qu\u00edmico, considerando a concentra\u00e7\u00e3o\r\nem que \u00e9 usado, pode ter a propriedade\r\nesterilizante ou desinfectante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O material precisa estar totalmente coberto pelo produto qu\u00edmico, e o tempo de exposi\u00e7\u00e3o depende da concentra\u00e7\u00e3o desse produto","id":491835,"corpo":"<p align=justify>O material precisa estar totalmente coberto pelo\r\nproduto qu\u00edmico, e o tempo de exposi\u00e7\u00e3o depende\r\nda concentra\u00e7\u00e3o desse produto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de mat\u00e9ria org\u00e2nica n\u00e3o altera a\u00e7\u00e3o do produto qu\u00edmico, n\u00e3o tendo necessidade do material estar rigorosamente limpo e seco.","id":491836,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de mat\u00e9ria org\u00e2nica n\u00e3o altera a\u00e7\u00e3o\r\ndo produto qu\u00edmico, n\u00e3o tendo necessidade do\r\nmaterial estar rigorosamente limpo e seco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Acidente de Trabalho","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405793,"slug":"enfermagem-acidente-de-trabalho"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":"enfermagem\/104066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao conhecimento das caracter\u00edsticas f\u00edsicas e fisiol\u00f3gicas do rec\u00e9m-nascido, para a presta\u00e7\u00e3o de cuidados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":3283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":104077,"hashId":"465132466b5c5a83148b6ed766866e55","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao conhecimento das caracter\u00edsticas f\u00edsicas\r\ne fisiol\u00f3gicas do rec\u00e9m-nascido, para a presta\u00e7\u00e3o de\r\ncuidados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":491891,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O rec\u00e9m-nascido apresenta mic\u00e7\u00e3o freq\u00fcente devido a pouca capacidade da bexiga, que, ao nascer, n\u00e3o cont\u00e9m urina, devendo a elimina\u00e7\u00e3o ser iniciada at\u00e9 em 24 horas.","id":491887,"corpo":"<p align=justify>O rec\u00e9m-nascido apresenta mic\u00e7\u00e3o freq\u00fcente devido\r\na pouca capacidade da bexiga, que, ao nascer,\r\nn\u00e3o cont\u00e9m urina, devendo a elimina\u00e7\u00e3o ser\r\niniciada at\u00e9 em 24 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A icter\u00edcia fisiol\u00f3gica pode surgir do segundo ao quarto dia de vida, sendo geralmente benigna e raramente auto-revers\u00edvel.","id":491888,"corpo":"<p align=justify>A icter\u00edcia fisiol\u00f3gica pode surgir do segundo ao\r\nquarto dia de vida, sendo geralmente benigna e\r\nraramente auto-revers\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A respira\u00e7\u00e3o do lactente \u00e9 nasal, regular e predominantemente abdominal (diafragm\u00e1tica).","id":491889,"corpo":"<p align=justify>A respira\u00e7\u00e3o do lactente \u00e9 nasal, regular e predominantemente\r\nabdominal (diafragm\u00e1tica).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tr\u00e2nsito gastrintestinal \u00e9 lento pela imaturidade, sendo o leite materno ideal neste per\u00edodo, uma vez que a digest\u00e3o \u00e9 inicialmente limitada.","id":491890,"corpo":"<p align=justify>O tr\u00e2nsito gastrintestinal \u00e9 lento pela imaturidade,\r\nsendo o leite materno ideal neste per\u00edodo, uma\r\nvez que a digest\u00e3o \u00e9 inicialmente limitada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inicialmente o per\u00edmetro cef\u00e1lico \u00e9 maior do que o tor\u00e1cico, invertendo-se posteriormente.","id":491891,"corpo":"<p align=justify>Inicialmente o per\u00edmetro cef\u00e1lico \u00e9 maior do que o\r\ntor\u00e1cico, invertendo-se posteriormente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405801,"slug":"enfermagem-diarreia-e-desidratacao"}],"slug":"enfermagem\/104077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos conhecimentos espec\u00edficos para o tratamento e cuidado ao paciente com asma, assinale a \u00fanica assertiva incorreta.","provas":[{"id":3283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":104079,"hashId":"dd777a4fa7f0fd5a5a0dac86bb9c3254","enunciado":"<P align=justify>Acerca dos conhecimentos espec\u00edficos para o tratamento e cuidado ao paciente com asma, assinale a \u00fanica assertiva <U>incorreta<\/U>.<\/P>","resposta":491900,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A asma \u00e9 uma doen\u00e7a obstrutiva das vias a\u00e9reas, na qual a traqu\u00e9ia e os br\u00f4nquios respondem de forma hiperativa a certos est\u00edmulos.","id":491897,"corpo":"<p align=justify>A asma \u00e9 uma doen\u00e7a obstrutiva das vias a\u00e9reas,\r\nna qual a traqu\u00e9ia e os br\u00f4nquios respondem de\r\nforma hiperativa a certos est\u00edmulos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os tr\u00eas sintomas mais comuns da asma s\u00e3o a tosse, a dispn\u00e9ia e os sibilos, e a crise ocorre com maior freq\u00fc\u00eancia \u00e0 noite.","id":491898,"corpo":"<p align=justify>Os tr\u00eas sintomas mais comuns da asma s\u00e3o a\r\ntosse, a dispn\u00e9ia e os sibilos, e a crise ocorre com\r\nmaior freq\u00fc\u00eancia \u00e0 noite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pneumonia, telectasia, enfisema, arritmias card\u00edacas e desidrata\u00e7\u00e3o s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es caracter\u00edsticas da asma.","id":491899,"corpo":"<p align=justify>Pneumonia, telectasia, enfisema, arritmias card\u00edacas\r\ne desidrata\u00e7\u00e3o s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es caracter\u00edsticas\r\nda asma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A terapia com oxig\u00eanio \u00e9 indicada para tratar a dispn\u00e9ia, a cianose e a hipoxemia e os sedativos servem para tranq\u00fcilizar o paciente.","id":491900,"corpo":"<p align=justify>A terapia com oxig\u00eanio \u00e9 indicada para tratar a\r\ndispn\u00e9ia, a cianose e a hipoxemia e os sedativos\r\nservem para tranq\u00fcilizar o paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O est\u00edmulo \u00e0 hidrata\u00e7\u00e3o oral \u00e9 importante para combater a desidrata\u00e7\u00e3o, diluir as secre\u00e7\u00f5es e facilitar a expectora\u00e7\u00e3o.","id":491901,"corpo":"<p align=justify>O est\u00edmulo \u00e0 hidrata\u00e7\u00e3o oral \u00e9 importante para\r\ncombater a desidrata\u00e7\u00e3o, diluir as secre\u00e7\u00f5es e\r\nfacilitar a expectora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Respirat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Respirat\u00f3rias","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405823,"slug":"enfermagem-doencas-respiratorias"}],"slug":"enfermagem\/104079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atendimento \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e cuidados a pacientes com edema agudo de pulm\u00e3o requer conhecimentos espec\u00edficos. Assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":3283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":104082,"hashId":"d96369f1de083cf1f2ea317fbc16baac","enunciado":"<P align=justify>O atendimento \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e cuidados a pacientes com edema agudo de pulm\u00e3o requer conhecimentos espec\u00edficos. Assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o incorreta.<\/P>","resposta":491914,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Edema pulmonar \u00e9 o ac\u00famulo anormal de l\u00edquidos nos pulm\u00f5es, tanto nos alv\u00e9olos como no espa\u00e7o intesticial.","id":491912,"corpo":"<p align=justify>Edema pulmonar \u00e9 o ac\u00famulo anormal de l\u00edquidos\r\nnos pulm\u00f5es, tanto nos alv\u00e9olos como no espa\u00e7o\r\nintesticial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tosse, agita\u00e7\u00e3o durante o sono, dispn\u00e9ia, respira\u00e7\u00e3o ruidosa e cianose com sudorese profunda s\u00e3o as principais manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas.","id":491913,"corpo":"<p align=justify>Tosse, agita\u00e7\u00e3o durante o sono, dispn\u00e9ia, respira\u00e7\u00e3o\r\nruidosa e cianose com sudorese profunda s\u00e3o\r\nas principais manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O edema pulmonar geralmente tem desenvolvimento s\u00fabito, sem sintomas premonit\u00f3rios de congest\u00e3o pulmonar, por isso, \u00e9 considerado emergencial","id":491914,"corpo":"<p align=justify>O edema pulmonar geralmente tem desenvolvimento\r\ns\u00fabito, sem sintomas premonit\u00f3rios de\r\ncongest\u00e3o pulmonar, por isso, \u00e9 considerado emergencial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 importante manter o paciente em posi\u00e7\u00e3o ereta ou em Fowler para diminuir o retorno venoso ao cora\u00e7\u00e3o.","id":491915,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 importante manter o paciente em posi\u00e7\u00e3o ereta\r\nou em Fowler para diminuir o retorno venoso ao\r\ncora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve ser administrado oxig\u00eanio em concentra\u00e7\u00e3o elevada para aliviar a hip\u00f3xia e a dispn\u00e9ia.","id":491916,"corpo":"<p align=justify>Deve ser administrado oxig\u00eanio em concentra\u00e7\u00e3o\r\nelevada para aliviar a hip\u00f3xia e a dispn\u00e9ia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"},{"nome_clean":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","oab":false,"nome":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413353,"slug":"enfermagem-acidente-vascular-encefalico-ou-cerebral"}],"slug":"enfermagem\/104082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conhecimentos e cuidados de enfermagem nos urolit\u00edases, assinale a op\u00e7\u00e3o correta","provas":[{"id":3283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":104084,"hashId":"c790db0984bdf358a1606ae0a2b3a71c","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos conhecimentos e cuidados de enfermagem\r\nnos urolit\u00edases, assinale a op\u00e7\u00e3o correta<\/p>","resposta":491922,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pedras ou c\u00e1lculos s\u00e3o formados nas vias urin\u00e1rias desde o rim at\u00e9 a bexiga, pela cristaliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias excretadas na urina.","id":491922,"corpo":"<p align=justify>As pedras ou c\u00e1lculos s\u00e3o formados nas vias urin\u00e1rias\r\ndesde o rim at\u00e9 a bexiga, pela cristaliza\u00e7\u00e3o\r\nde subst\u00e2ncias excretadas na urina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A estase urin\u00e1ria e a imobiliza\u00e7\u00e3o no leito n\u00e3o interferem no metabolismo do c\u00e1lcio, mas favorecem a forma\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos.","id":491923,"corpo":"<p align=justify>A estase urin\u00e1ria e a imobiliza\u00e7\u00e3o no leito n\u00e3o interferem\r\nno metabolismo do c\u00e1lcio, mas favorecem\r\na forma\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os c\u00e1lculos alojados na bexiga n\u00e3o est\u00e3o associados a c\u00f3licas, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria e hemat\u00faria.","id":491924,"corpo":"<p align=justify>Os c\u00e1lculos alojados na bexiga n\u00e3o est\u00e3o associados\r\na c\u00f3licas, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria e hemat\u00faria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os pacientes s\u00e3o orientados a ingerir muito l\u00edquido para diminuir a concentra\u00e7\u00e3o das subst\u00e2ncias envolvidas na forma\u00e7\u00e3o do c\u00e1lculo e a estimular dieta rica em a\u00e7\u00facar e prote\u00ednas","id":491925,"corpo":"<p align=justify>Os pacientes s\u00e3o orientados a ingerir muito l\u00edquido\r\npara diminuir a concentra\u00e7\u00e3o das subst\u00e2ncias envolvidas\r\nna forma\u00e7\u00e3o do c\u00e1lculo e a estimular dieta\r\nrica em a\u00e7\u00facar e prote\u00ednas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A litotripsia \u00e9 uma t\u00e9cnica n\u00e3o-invasiva e o tratamento preferido para c\u00e1lculos inferiores a 2 cent\u00edmetros, sem nenhum relato de complica\u00e7\u00f5es.","id":491926,"corpo":"<p align=justify>A litotripsia \u00e9 uma t\u00e9cnica n\u00e3o-invasiva e o tratamento\r\npreferido para c\u00e1lculos inferiores a 2\r\ncent\u00edmetros, sem nenhum relato de complica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/104084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os trechos a seguir comp\u00f5em um texto, mas est\u00e3o desordenados. Ordene-os nos par\u00eanteses e assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 ordem correta. ( ) A pol\u00edtica n\u00e3o \u00e9 uma exce\u00e7\u00e3o a essa \"teoria\". Nela, os momentos dos grandes consensos t\u00eam sido tamb\u00e9m e, invariavelmente, de grande mediocridade intelectual. ( ) Nesses per\u00edodos, o debate de id\u00e9ias \u00e9 substitu\u00eddo por uma curiosa combina\u00e7\u00e3o de mesmice e ambig\u00fcidade. ( ) As express\u00f5es e palavras desprovidas de qualquer significado preciso, proferidas por essas pessoas, podem, portanto, ir se transformando nas pedras angulares de uma nova sabedoria convencional e dominante. ( ) Mesmo as cabe\u00e7as mais l\u00facidas n\u00e3o conseguem resistir por muito tempo a essa repeti\u00e7\u00e3o incessante dos mais irrelevantes lugares-comuns, quando n\u00e3o se tornam elas pr\u00f3prias pe\u00e7as decisivas da efic\u00e1cia conservadora em horas de fadiga ideol\u00f3gica das for\u00e7as pol\u00edticas de esquerda. ( ) Antes de se tornar ele mesmo uma unanimidade nacional, at\u00e9 um tipo pol\u00eamico como N\u00e9lson Rodrigues chegou a desconfiar que \"toda unanimidade \u00e9 burra\". (Jos\u00e9 Lu\u00eds de Fiori)","provas":[{"id":3283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2004-esaf-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":104092,"hashId":"731ea7678cef27e868749b61814f4580","enunciado":"<P align=justify>Os trechos a seguir comp\u00f5em um texto, mas est\u00e3o desordenados. Ordene-os nos par\u00eanteses e assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 ordem correta.<\/P><FONT size=2 face=Arial><FONT size=2 face=Arial>\r\n<P align=left>( ) A pol\u00edtica n\u00e3o \u00e9 uma exce\u00e7\u00e3o a essa \"teoria\". Nela,<\/P>\r\n<P align=left>os momentos dos grandes consensos t\u00eam sido<\/P>\r\n<P align=left>tamb\u00e9m e, invariavelmente, de grande mediocridade<\/P>\r\n<P align=left>intelectual.<\/P>\r\n<P align=left>( ) Nesses per\u00edodos, o debate de id\u00e9ias \u00e9 substitu\u00eddo<\/P>\r\n<P align=left>por uma curiosa combina\u00e7\u00e3o de mesmice e ambig\u00fcidade.<\/P>\r\n<P align=left>( ) As express\u00f5es e palavras desprovidas de qualquer<\/P>\r\n<P align=left>significado preciso, proferidas por essas pessoas,<\/P>\r\n<P align=left>podem, portanto, ir se transformando nas<\/P>\r\n<P align=left>pedras angulares de uma nova sabedoria convencional<\/P>\r\n<P align=left>e dominante.<\/P>\r\n<P align=left>( ) Mesmo as cabe\u00e7as mais l\u00facidas n\u00e3o conseguem<\/P>\r\n<P align=left>resistir por muito tempo a essa repeti\u00e7\u00e3o<\/P>\r\n<P align=left>incessante dos mais irrelevantes lugares-comuns,<\/P>\r\n<P align=left>quando n\u00e3o se tornam elas pr\u00f3prias pe\u00e7as decisivas<\/P>\r\n<P align=left>da efic\u00e1cia conservadora em horas de fadiga<\/P>\r\n<P align=left>ideol\u00f3gica das for\u00e7as pol\u00edticas de esquerda.<\/P>\r\n<P align=left>( ) Antes de se tornar ele mesmo uma unanimidade<\/P>\r\n<P align=left>nacional, at\u00e9 um tipo pol\u00eamico como N\u00e9lson Rodrigues<\/P>\r\n<P align=left>chegou a desconfiar que \"toda unanimidade<\/P>\r\n<P align=left>\u00e9 burra\".<\/P><\/FONT><\/FONT><I><FONT size=1 face=Arial,Italic><FONT size=1 face=Arial,Italic>\r\n<P>(Jos\u00e9 Lu\u00eds de Fiori)<\/P><\/I><\/FONT><\/FONT>","resposta":491963,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3\u00ba, 1\u00ba, 5\u00ba, 2\u00ba, 4\u00ba","id":491962,"corpo":"<p align=justify>3\u00ba, 1\u00ba, 5\u00ba, 2\u00ba, 4\u00ba<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2\u00ba, 3\u00ba, 5\u00ba, 4\u00ba, 1\u00ba","id":491963,"corpo":"<p align=justify>2\u00ba, 3\u00ba, 5\u00ba, 4\u00ba, 1\u00ba<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4\u00ba, 2\u00ba, 1\u00ba, 3\u00ba, 5\u00ba","id":491964,"corpo":"<p align=justify>4\u00ba, 2\u00ba, 1\u00ba, 3\u00ba, 5\u00ba<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3\u00ba, 2\u00ba, 4\u00ba, 5\u00ba, 1\u00ba","id":491965,"corpo":"<p align=justify>3\u00ba, 2\u00ba, 4\u00ba, 5\u00ba, 1\u00ba<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4\u00ba, 5\u00ba, 3\u00ba, 1\u00ba, 2\u00ba","id":491966,"corpo":"<p align=justify>4\u00ba, 5\u00ba, 3\u00ba, 1\u00ba, 2\u00ba<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Clareza","oab":false,"nome":"Clareza","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409563,"slug":"lingua-portuguesa-clareza"}],"slug":"lingua-portuguesa\/104092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria","id":2516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows, o ponteiro do mouse, quando assume o formato de ampulheta (rel\u00f3gio de areia), indica que","provas":[{"id":3276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria","id":2516},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-portaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":104156,"hashId":"e6585e5fa430356fb8879b1fc165674c","enunciado":"<p align=justify>No Windows, o ponteiro do <EM>mouse<\/EM>, quando assume o\r\nformato de ampulheta (rel\u00f3gio de areia), indica que<\/p>","resposta":492292,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o computador est\u00e1 ocupado executando uma opera\u00e7\u00e3o.","id":492292,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>o computador est\u00e1 ocupado executando uma\r\nopera\u00e7\u00e3o.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o computador est\u00e1 trabalhando em segundo plano.","id":492293,"corpo":"<p align=justify>o computador est\u00e1 trabalhando em segundo plano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel no computador.","id":492294,"corpo":"<p align=justify>uma opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel no computador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma opera\u00e7\u00e3o de sele\u00e7\u00e3o normal ser\u00e1 executada.","id":492295,"corpo":"<p align=justify>uma opera\u00e7\u00e3o de sele\u00e7\u00e3o normal ser\u00e1 executada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma opera\u00e7\u00e3o de redimensionamento diagonal ser\u00e1 executada.","id":492296,"corpo":"<p align=justify>uma opera\u00e7\u00e3o de redimensionamento diagonal ser\u00e1\r\nexecutada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92211,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/104156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria","id":2516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em mat\u00e9ria de Justi\u00e7a do Trabalho, estabelece que a elei\u00e7\u00e3o de \u00e1rbitros","provas":[{"id":3276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria","id":2516},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-portaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":104219,"hashId":"d4a0a5a4eb91412c65f3f893bb030463","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em mat\u00e9ria de Justi\u00e7a do Trabalho,\r\nestabelece que a elei\u00e7\u00e3o de \u00e1rbitros<\/p>","resposta":492596,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 permitida na fase de conhecimento da reclama\u00e7\u00e3o, mas admitida na fase de execu\u00e7\u00e3o.","id":492592,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 permitida na fase de conhecimento da reclama\u00e7\u00e3o,\r\nmas admitida na fase de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 acolhida pelo Poder Judici\u00e1rio, visto que se trata de administra\u00e7\u00e3o privada de justi\u00e7a.","id":492593,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 acolhida pelo Poder Judici\u00e1rio, visto que se\r\ntrata de administra\u00e7\u00e3o privada de justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 cab\u00edvel em qualquer fase de qualquer tipo de processo de compet\u00eancia dessa justi\u00e7a especializada.","id":492594,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 cab\u00edvel em qualquer fase de qualquer tipo de processo\r\nde compet\u00eancia dessa justi\u00e7a especializada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ser feita, desde que o eleito seja um magistrado da pr\u00f3pria Justi\u00e7a do Trabalho.","id":492595,"corpo":"<p align=justify>pode ser feita, desde que o eleito seja um magistrado\r\nda pr\u00f3pria Justi\u00e7a do Trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 faculdade das partes, quando frustrada a negocia\u00e7\u00e3o coletiva.","id":492596,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 faculdade das partes, quando frustrada a negocia\u00e7\u00e3o\r\ncoletiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Tribunal Superior do Trabalho, Tribunais Regionais do Trabalho e ju\u00edzes do trabalho (artigos 111 a 117)","oab":true,"nome":"Do Tribunal Superior do Trabalho, Tribunais Regionais do Trabalho e ju\u00edzes do trabalho (artigos 111 a 117)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405277,"slug":"direito-constitucional-do-tribunal-superior-do-trabalho-tribunais-regionais-do-trabalho-e-juizes-do-trabalho-artigos-111-a-117"}],"slug":"direito-constitucional\/104219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria","id":2516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 el\u00e1stica a reserva de vagas a serem preenchidas, em cada concurso p\u00fablico de provimento de cargos, por pessoas portadoras de defici\u00eancia. O limite legal m\u00e1ximo sobre as vagas \u00e9 fixado em","provas":[{"id":3276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria","id":2516},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-portaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":104251,"hashId":"30fcf741d96d56c4f5a973c79d1d8d1b","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 el\u00e1stica a reserva de vagas a serem preenchidas, em\r\ncada concurso p\u00fablico de provimento de cargos, por\r\npessoas portadoras de defici\u00eancia. O limite legal m\u00e1ximo\r\nsobre as vagas \u00e9 fixado em<\/p>","resposta":492729,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5%","id":492726,"corpo":"<p align=justify>5%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10%","id":492727,"corpo":"<p align=justify>10%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15%","id":492728,"corpo":"<p align=justify>15%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20%","id":492729,"corpo":"<p align=justify>20%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25%","id":492730,"corpo":"<p align=justify>25%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Concurso P\u00fablico","oab":true,"nome":"Concurso P\u00fablico","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408018,"slug":"direito-administrativo-concurso-publico"},{"nome_clean":"Reserva de percentual de cargos para candidatos com defici\u00eancia","oab":true,"nome":"Reserva de percentual de cargos para candidatos com defici\u00eancia","pai":408018,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408026,"slug":"direito-administrativo-reserva-de-percentual-de-cargos-para-candidatos-com-deficiencia"}],"slug":"direito-administrativo\/104251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria","id":2516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A exonera\u00e7\u00e3o de of\u00edcio, causa de vac\u00e2ncia, ocorre","provas":[{"id":3276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria","id":2516},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-portaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":104258,"hashId":"7c2abec5e30410f730ac6210c49ca114","enunciado":"<p align=justify>A exonera\u00e7\u00e3o de of\u00edcio, causa de vac\u00e2ncia, ocorre<\/p>","resposta":492764,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pedido do ocupante do cargo de provimento efetivo.","id":492763,"corpo":"<p align=justify>a pedido do ocupante do cargo de provimento efetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando n\u00e3o satisfeitas as condi\u00e7\u00f5es do est\u00e1gio probat\u00f3rio.","id":492764,"corpo":"<p align=justify>quando n\u00e3o satisfeitas as condi\u00e7\u00f5es do est\u00e1gio probat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no caso de readapta\u00e7\u00e3o.","id":492765,"corpo":"<p align=justify>no caso de readapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na posse em outro cargo inacumul\u00e1vel.","id":492766,"corpo":"<p align=justify>na posse em outro cargo inacumul\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quando declarada a disponibilidade.","id":492767,"corpo":"<p align=justify>quando declarada a disponibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"}],"slug":"direito-administrativo\/104258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria","id":2516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prazo para interposi\u00e7\u00e3o pelo servidor p\u00fablico de pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o de um ato \u00e9 contado da publica\u00e7\u00e3o ou da ci\u00eancia pelo interessado. Esse prazo \u00e9 de","provas":[{"id":3276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria","id":2516},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2004-fcc-tecnico-judiciario-area-portaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Portaria - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":104266,"hashId":"b83a53d3fcf4295dc801f0e3befacc48","enunciado":"<p align=justify>O prazo para interposi\u00e7\u00e3o pelo servidor p\u00fablico de pedido\r\nde reconsidera\u00e7\u00e3o de um ato \u00e9 contado da publica\u00e7\u00e3o ou\r\nda ci\u00eancia pelo interessado. Esse prazo \u00e9 de<\/p>","resposta":492796,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 dias.","id":492796,"corpo":"<p align=justify>30 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 dias.","id":492797,"corpo":"<p align=justify>20 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 dias.","id":492798,"corpo":"<p align=justify>15 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 dias.","id":492799,"corpo":"<p align=justify>10 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 dias.","id":492800,"corpo":"<p align=justify>5 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/104266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Digita\u00e7\u00e3o","id":2490}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se clicar o bot\u00e3o , ser\u00e1 iniciado um processo de acesso \u00e0 p\u00e1gina cujo endere\u00e7o eletr\u00f4nico \u00e9 dado por http:\/\/www.microsoft.com.","provas":[{"id":3836,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Digita\u00e7\u00e3o","id":2490},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-digitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Digita\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":141462,"hashId":"9741ca56b97c76fea261e85209948d50","enunciado":"<P align=justify>Ao se clicar o bot\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3836\/149.JPG> , ser\u00e1 iniciado um processo de acesso \u00e0 p\u00e1gina cujo endere\u00e7o eletr\u00f4nico \u00e9 dado por http:\/\/www.microsoft.com.<\/P>","resposta":636118,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":636117,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":636118,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es e aos recursos acess\u00edveis a partir da janela do Internet Explorer 6 (IE6) ilustrada na figura acima, julgue os itens subseq\u00fcentes, considerando que as informa\u00e7\u00f5es apresentadas nessa janela n\u00e3o foram alteradas ap\u00f3s a sua abertura.","id":116635,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3836\/148.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es e aos recursos acess\u00edveis a partir da janela do Internet Explorer 6 (IE6) ilustrada na figura acima, julgue os itens subseq\u00fcentes, considerando que as informa\u00e7\u00f5es apresentadas nessa janela n\u00e3o foram alteradas ap\u00f3s a sua abertura.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/141462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Digita\u00e7\u00e3o","id":2490}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se selecionar a op\u00e7\u00e3o , a transi\u00e7\u00e3o de slides da referida apresenta\u00e7\u00e3o, quando em modo de Apresenta\u00e7\u00e3o de slides, ser\u00e1 realizada automaticamente em um intervalo de tempo que deve ser ajustado na caixa de di\u00e1logo que \u00e9 aberta no ato da sele\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":3836,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Digita\u00e7\u00e3o","id":2490},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-digitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Digita\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":141497,"hashId":"ec06151bace10f6006b75f0edb7c4d3e","enunciado":"<P align=justify>Ao se selecionar a op\u00e7\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3836\/161.JPG> , a transi\u00e7\u00e3o de slides da referida apresenta\u00e7\u00e3o, quando em modo de Apresenta\u00e7\u00e3o de <EM>slides<\/EM>, ser\u00e1 realizada automaticamente em um intervalo de tempo que deve ser ajustado na caixa de di\u00e1logo que \u00e9 aberta no ato da sele\u00e7\u00e3o.<\/P>","resposta":636253,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":636252,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":636253,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s op\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00e3o de uma apresenta\u00e7\u00e3o que podem ser definidas a partir da janela do aplicativo PowerPoint 2002 ilustrada acima, julgue os itens que se seguem.","id":116661,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3836\/160.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s op\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00e3o de uma apresenta\u00e7\u00e3o que podem ser definidas a partir da janela do aplicativo PowerPoint 2002 ilustrada acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/141497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Digita\u00e7\u00e3o","id":2490}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para inserir no texto uma tabela contendo apenas valores num\u00e9ricos, o usu\u00e1rio pode utilizar o bot\u00e3o ; j\u00e1 para criar uma tabela com conte\u00fado alfanum\u00e9rico, \u00e9 necess\u00e1rio que ele utilize as op\u00e7\u00f5es encontradas no menu .","provas":[{"id":3836,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Digita\u00e7\u00e3o","id":2490},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-digitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Digita\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":141565,"hashId":"742e32258771d79f4662f550c4d5590a","enunciado":"<P align=justify>Para inserir no texto uma tabela contendo apenas valores num\u00e9ricos, o usu\u00e1rio pode utilizar o bot\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3836\/11.JPG> ; j\u00e1 para criar uma tabela com conte\u00fado alfanum\u00e9rico, \u00e9 necess\u00e1rio que ele utilize as op\u00e7\u00f5es encontradas no <EM>menu <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3836\/12.JPG><\/EM> .<\/P>","resposta":636467,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":636466,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":636467,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com o aux\u00edlio da figura acima, que mostra parte de uma janela do Word 2000, julgue os itens a seguir, considerando que o Word 2000 est\u00e1 sendo usado para a edi\u00e7\u00e3o de um documento.","id":116691,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3836\/1.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com o aux\u00edlio da figura acima, que mostra parte de uma janela do Word 2000, julgue os itens a seguir, considerando que o Word 2000 est\u00e1 sendo usado para a edi\u00e7\u00e3o de um documento.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/141565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Digita\u00e7\u00e3o","id":2490}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A m\u00eddia CD-ROM tem capacidade de armazenamento de dados superior \u00e0 m\u00eddia DVD.","provas":[{"id":3836,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Digita\u00e7\u00e3o","id":2490},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-digitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Digita\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":141588,"hashId":"f7da705e35f52a1e1fddc54df115be1b","enunciado":"<p align=justify>A m\u00eddia CD-ROM tem capacidade de armazenamento de\r\ndados superior \u00e0 m\u00eddia DVD.<\/p>","resposta":636541,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":636540,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":636541,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a hardware de computadores do tipo PC, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":116702,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a hardware de computadores do tipo PC, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Ctrl + X","oab":false,"nome":"Ctrl + X","pai":420750,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405031,"slug":"informatica-ctrl-x"}],"slug":"informatica\/141588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Digita\u00e7\u00e3o","id":2490}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Paint \u00e9 um acess\u00f3rio do Windows XP e pode ser instalado a partir do CD de instala\u00e7\u00e3o deste software.","provas":[{"id":3836,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Digita\u00e7\u00e3o","id":2490},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Alagoas","sigla":"TRE AL","id":1185,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-al-2004-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-digitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AL - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Digita\u00e7\u00e3o - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:08:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":141614,"hashId":"19d21cbea1be67b17ba3107ec3619545","enunciado":"<P align=justify>O Paint \u00e9 um acess\u00f3rio do Windows XP e pode ser instalado a partir do CD de instala\u00e7\u00e3o deste <EM>software<\/EM>.<\/P>","resposta":636606,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":636606,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":636607,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Windows XP, julgue os itens a seguir.","id":116715,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao Windows XP, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405096,"slug":"informatica-windows-xp"}],"slug":"informatica\/141614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Ambiental","id":180}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 geologia dos ambientes fluviais, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":3907,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Ambiental","id":180},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-pericial-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Ambiental - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":147492,"hashId":"fd36d5f88f1e69f82b0ade6d630003b6","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 geologia dos ambientes fluviais, \u00e9 correto\r\nafirmar que<\/p>","resposta":656511,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os rios subseq\u00fcentes s\u00e3o rios cujo sentido de fluxo \u00e9 inverso ao sentido de mergulho das camadas geol\u00f3gicas, isto \u00e9, correm em sentido oposto ao dos rios conseq\u00fcentes.","id":656510,"corpo":"<p align=justify>os rios subseq\u00fcentes s\u00e3o rios cujo sentido de fluxo\r\n\u00e9 inverso ao sentido de mergulho das camadas\r\ngeol\u00f3gicas, isto \u00e9, correm em sentido oposto ao\r\ndos rios conseq\u00fcentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em muitos casos, \u00e9 poss\u00edvel identificar-se o ambiente de sedimenta\u00e7\u00e3o fluvial por meio de medi\u00e7\u00f5es de v\u00e1rios aspectos geom\u00e9tricos das marcas onduladas formadas. Por exemplo, um dos \u00edndices utilizados para isso \u00e9 o \u00cdndice de Marca Ondulada, que \u00e9 representado pelo quociente entre o comprimento de onda e a altura de onda.","id":656511,"corpo":"<p align=justify>em muitos casos, \u00e9 poss\u00edvel identificar-se o ambiente\r\nde sedimenta\u00e7\u00e3o fluvial por meio de medi\u00e7\u00f5es\r\nde v\u00e1rios aspectos geom\u00e9tricos das marcas\r\nonduladas formadas. Por exemplo, um dos \u00edndices\r\nutilizados para isso \u00e9 o \u00cdndice de Marca Ondulada,\r\nque \u00e9 representado pelo quociente entre o comprimento\r\nde onda e a altura de onda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 quatro tipos b\u00e1sicos de sistemas deposicionais fluviais: meandrante pel\u00edtico, meandrante psam\u00edtico, anastosomado, e distribut\u00e1rio deltaico. O sistema meandrante pel\u00edtico \u00e9 constitu\u00eddo por rios de sinuosidade moderada a baixa, com predomin\u00e2ncia das f\u00e1cies de canal sobre as de transbordamento.","id":656512,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 quatro tipos b\u00e1sicos de sistemas deposicionais\r\nfluviais: meandrante pel\u00edtico, meandrante psam\u00edtico,\r\nanastosomado, e distribut\u00e1rio deltaico. O sistema\r\nmeandrante pel\u00edtico \u00e9 constitu\u00eddo por rios de\r\nsinuosidade moderada a baixa, com predomin\u00e2ncia\r\ndas f\u00e1cies de canal sobre as de transbordamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os dep\u00f3sitos de corridas de detritos (debris flow deposits) s\u00e3o isentos de materiais finos, sendo constitu\u00eddos basicamente de seixos e mata\u00e7\u00f5es, s\u00e3o localizados, e possuem \u00e2ngulos suaves em forma de len\u00e7ol abaixo do leque fluvial.","id":656513,"corpo":"<p align=justify>os dep\u00f3sitos de corridas de detritos (debris flow\r\ndeposits) s\u00e3o isentos de materiais finos, sendo\r\nconstitu\u00eddos basicamente de seixos e mata\u00e7\u00f5es,\r\ns\u00e3o localizados, e possuem \u00e2ngulos suaves em\r\nforma de len\u00e7ol abaixo do leque fluvial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os terra\u00e7os s\u00e3o produzidos basicamente pela eros\u00e3o fluvial e pelo encaixamento do talvegue, e consistem em uma \u00e1rea plana ou em bancadas, limitadas de um lado por um terreno mais elevado e do outro lado por escarpas em dire\u00e7\u00e3o ao curso atual do rio. Os terra\u00e7os encaixados n\u00e3o s\u00e3o entalhados no embasamento rochoso do fundo do vale, e tanto o terra\u00e7o como a plan\u00edcie de inunda\u00e7\u00e3o se localizam sobre a mesma calha rochosa.","id":656514,"corpo":"<p align=justify>os terra\u00e7os s\u00e3o produzidos basicamente pela eros\u00e3o\r\nfluvial e pelo encaixamento do talvegue, e\r\nconsistem em uma \u00e1rea plana ou em bancadas,\r\nlimitadas de um lado por um terreno mais elevado\r\ne do outro lado por escarpas em dire\u00e7\u00e3o ao curso\r\natual do rio. Os terra\u00e7os encaixados n\u00e3o s\u00e3o entalhados\r\nno embasamento rochoso do fundo do vale,\r\ne tanto o terra\u00e7o como a plan\u00edcie de inunda\u00e7\u00e3o\r\nse localizam sobre a mesma calha rochosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":119916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia Ambiental","oab":false,"nome":"Geologia Ambiental","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402752,"slug":"geologia-geologia-ambiental"}],"slug":"geologia\/147492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Ambiental","id":180}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Federal n\u00ba 9.605 de 2 de fevereiro de 1998, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":3907,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Ambiental","id":180},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2004-esaf-analista-area-pericial-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"ESAF - MPU - Analista - \u00c1rea Pericial Engenharia Ambiental - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":147629,"hashId":"9a5bf0ebacf2bc47488a5661690055b3","enunciado":"<P align=justify>Segundo a Lei Federal n\u00ba 9.605 de 2 de fevereiro de 1998, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente, \u00e9 <U>incorreto<\/U> afirmar que<\/P>","resposta":656976,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as pessoas jur\u00eddicas ser\u00e3o responsabilizadas administrativa, civil e penalmente conforme o disposto na Lei, nos casos em que a infra\u00e7\u00e3o seja cometida por decis\u00e3o de seu representante legal ou contratual, ou de seu \u00f3rg\u00e3o colegiado, no interesse ou benef\u00edcio de sua entidade.","id":656975,"corpo":"<p align=justify>as pessoas jur\u00eddicas ser\u00e3o responsabilizadas administrativa,\r\ncivil e penalmente conforme o disposto\r\nna Lei, nos casos em que a infra\u00e7\u00e3o seja cometida\r\npor decis\u00e3o de seu representante legal ou\r\ncontratual, ou de seu \u00f3rg\u00e3o colegiado, no interesse\r\nou benef\u00edcio de sua entidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a responsabilidade das pessoas jur\u00eddicas exclui a das pessoas f\u00edsicas, co-autoras ou part\u00edcipes do mesmo fato.","id":656976,"corpo":"<p align=justify>a responsabilidade das pessoas jur\u00eddicas exclui a\r\ndas pessoas f\u00edsicas, co-autoras ou part\u00edcipes do\r\nmesmo fato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as penas aplic\u00e1veis isolada, cumulativa ou alternativamente \u00e0s pessoas jur\u00eddicas s\u00e3o a multa, penas restritivas de direitos e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade.","id":656977,"corpo":"<p align=justify>as penas aplic\u00e1veis isolada, cumulativa ou alternativamente\r\n\u00e0s pessoas jur\u00eddicas s\u00e3o a multa, penas\r\nrestritivas de direitos e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0\r\ncomunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pessoa jur\u00eddica constitu\u00edda ou utilizada, preponderantemente, com o fim de permitir, facilitar ou ocultar a pr\u00e1tica de crime definido na Lei ter\u00e1 decretada sua liquida\u00e7\u00e3o for\u00e7ada, seu patrim\u00f4nio ser\u00e1 considerado instrumento do crime e como tal perdido em favor do Fundo Penitenci\u00e1rio Nacional.","id":656978,"corpo":"<p align=justify>a pessoa jur\u00eddica constitu\u00edda ou utilizada, preponderantemente,\r\ncom o fim de permitir, facilitar ou\r\nocultar a pr\u00e1tica de crime definido na Lei ter\u00e1 decretada\r\nsua liquida\u00e7\u00e3o for\u00e7ada, seu patrim\u00f4nio\r\nser\u00e1 considerado instrumento do crime e como tal\r\nperdido em favor do Fundo Penitenci\u00e1rio Nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a pena para o respons\u00e1vel por causar polui\u00e7\u00e3o de qualquer natureza em n\u00edveis tais que resultem ou possam resultar em danos \u00e0 sa\u00fade humana, ou que provoquem a mortandade de animais ou a destrui\u00e7\u00e3o significativa da flora, se o crime for culposo, \u00e9 a reclus\u00e3o de um a quatro anos e multa.","id":656979,"corpo":"<p align=justify>a pena para o respons\u00e1vel por causar polui\u00e7\u00e3o de\r\nqualquer natureza em n\u00edveis tais que resultem ou\r\npossam resultar em danos \u00e0 sa\u00fade humana, ou\r\nque provoquem a mortandade de animais ou a\r\ndestrui\u00e7\u00e3o significativa da flora, se o crime for culposo,\r\n\u00e9 a reclus\u00e3o de um a quatro anos e multa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":119992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Politicas P\u00fablicas e Aspectos Legais","oab":false,"nome":"Politicas P\u00fablicas e Aspectos Legais","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401115,"slug":"meio-ambiente-politicas-publicas-e-aspectos-legais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"}],"slug":"meio-ambiente\/147629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os objetivos atribu\u00eddos ao North American Free Trade Agreement (NAFTA) incluem-se o estabelecimento de uma zona de livre com\u00e9rcio, a promo\u00e7\u00e3o da justa competi\u00e7\u00e3o dentro dessa \u00e1rea, a prote\u00e7\u00e3o dos direitos de propriedade intelectual nos territ\u00f3rios dos pa\u00edses membros e a elabora\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica comercial externa comum.","provas":[{"id":1252,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Economista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:47","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":202403,"hashId":"4a15ce1119b75889d2d762d57b929488","enunciado":"<p align=justify>Entre os objetivos atribu\u00eddos ao North American Free Trade\r\nAgreement (NAFTA) incluem-se o estabelecimento de uma\r\nzona de livre com\u00e9rcio, a promo\u00e7\u00e3o da justa competi\u00e7\u00e3o\r\ndentro dessa \u00e1rea, a prote\u00e7\u00e3o dos direitos de propriedade\r\nintelectual nos territ\u00f3rios dos pa\u00edses membros e a elabora\u00e7\u00e3o\r\nde uma pol\u00edtica comercial externa comum.<\/p>","resposta":838429,"anulada":false,"rotulo":148,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838428,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838429,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A globaliza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o econ\u00f4mico e o surgimento de blocos econ\u00f4micos tornam importante o entendimento dos fen\u00f4menos monet\u00e1rios e das institui\u00e7\u00f5es que regem as rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas entre pa\u00edses. Sobre os assunto, julgue os itens a seguir.","id":149394,"enunciado":"<p align=justify>A globaliza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o econ\u00f4mico e o surgimento de blocos\r\necon\u00f4micos tornam importante o entendimento dos fen\u00f4menos\r\nmonet\u00e1rios e das institui\u00e7\u00f5es que regem as rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas\r\nentre pa\u00edses. Sobre os assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 140 a 148"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Blocos inter-regionais & de geometria vari\u00e1vel","oab":false,"nome":"Blocos inter-regionais & de geometria vari\u00e1vel","pai":397265,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":397377,"slug":"politica-internacional-blocos-inter-regionais-e-de-geometria-variavel"},{"nome_clean":"Tratado Norte-Americano de Livre Com\u00e9rcio - NAFTA","oab":false,"nome":"Tratado Norte-Americano de Livre Com\u00e9rcio - NAFTA","pai":397377,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":397387,"slug":"politica-internacional-tratado-norte-americano-de-livre-comercio-nafta"}],"slug":"politica-internacional\/202403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os elementos da mesma natureza e os pequenos saldos ser\u00e3o agrupados, desde que seja indicada a sua natureza e nunca ultrapassem, no total, um quinto do valor do respectivo grupo de contas, permitida, nesse caso, a utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos gen\u00e9ricos, como diversas contas ou contas correntes.","provas":[{"id":1252,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Economista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:49","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":202416,"hashId":"86acd8119038bdaf547f2cb3bd6087fa","enunciado":"<p align=justify>Os elementos da mesma natureza e os pequenos saldos ser\u00e3o\r\nagrupados, desde que seja indicada a sua natureza e nunca\r\nultrapassem, no total, um quinto do valor do respectivo grupo de\r\ncontas, permitida, nesse caso, a utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos gen\u00e9ricos,\r\ncomo diversas contas ou contas correntes.<\/p>","resposta":838455,"anulada":false,"rotulo":161,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838454,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838455,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria e das normas emanadas do Conselho Federal de Contabilidade (CFC), julgue os itens seguintes.","id":149396,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, nos\r\ntermos da legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria e das normas emanadas do Conselho\r\nFederal de Contabilidade (CFC), julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 158 a 161"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/202416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O objetivo da demonstra\u00e7\u00e3o de fluxo de caixa \u00e9 destacar as principais atividades que, direta ou indiretamente, causam impacto no mesmo e, assim, influenciam o saldo geral de caixa. Caixa \u00e9 utilizado em sentido amplo, ou seja, devem ser considerados n\u00e3o apenas o dinheiro em esp\u00e9cie, mas tamb\u00e9m os demais ativos equivalentes de caixa que possuam liquidez imediata.","provas":[{"id":1252,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Economista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:49","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":202419,"hashId":"0d60032244d22db0674d1d6b36411bc2","enunciado":"<p align=justify>O objetivo da demonstra\u00e7\u00e3o de fluxo de caixa \u00e9 destacar as\r\nprincipais atividades que, direta ou indiretamente, causam\r\nimpacto no mesmo e, assim, influenciam o saldo geral de caixa.\r\nCaixa \u00e9 utilizado em sentido amplo, ou seja, devem ser\r\nconsiderados n\u00e3o apenas o dinheiro em esp\u00e9cie, mas tamb\u00e9m os\r\ndemais ativos equivalentes de caixa que possuam liquidez\r\nimediata.<\/p>","resposta":838460,"anulada":false,"rotulo":164,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838460,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838461,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com fundamento na doutrina cont\u00e1bil acerca das demonstra\u00e7\u00f5es do fluxo de caixa e do valor adicionado, julgue os itens a seguir.","id":149397,"enunciado":"<p align=justify>Com fundamento na doutrina cont\u00e1bil acerca das demonstra\u00e7\u00f5es do\r\nfluxo de caixa e do valor adicionado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 162 a 165"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/202419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, em 10\/3\/2004, a a\u00e7\u00e3o atingiu a cota\u00e7\u00e3o de R$ 3,00 e o pr\u00eamio subiu para R$ 0,40 por a\u00e7\u00e3o, o rendimento obtido no investimento feito por Ant\u00f4nio foi inferior ao obtido no feito por Bernardo .","provas":[{"id":1252,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Economista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:49","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":202430,"hashId":"a652c1013b8c28587bf40f73f4aaf95c","enunciado":"<p align=justify>Se, em 10\/3\/2004, a a\u00e7\u00e3o atingiu a cota\u00e7\u00e3o de R$ 3,00 e\r\no pr\u00eamio subiu para R$ 0,40 por a\u00e7\u00e3o, o rendimento\r\nobtido no investimento feito por Ant\u00f4nio foi inferior ao\r\nobtido no feito por Bernardo .<\/p>","resposta":838483,"anulada":false,"rotulo":174,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838482,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838483,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O investidor de uma op\u00e7\u00e3o de compra procura auferir ganhos com uma eventual alta no pre\u00e7o do ativo-objeto. Seu risco \u00e9 limitado \u00e0 perda do pr\u00eamio pago, caso n\u00e3o seja de seu interesse exercer o direito de op\u00e7\u00e3o. Suponha que, em 10\/2\/2004, uma a\u00e7\u00e3o estava cotada no mercado por R$ 2,50. A op\u00e7\u00e3o de compra dessa a\u00e7\u00e3o podia ser adquirida por um pr\u00eamio de R$ 0,25 por a\u00e7\u00e3o e a unidade de negocia\u00e7\u00e3o de mercado (lote-padr\u00e3o) era definida como 50.000 a\u00e7\u00f5es. Nessa data, Ant\u00f4nio adquiriu a op\u00e7\u00e3o de compra de um lote-padr\u00e3o e Bernardo adquiriu um lotepadr\u00e3o dessas a\u00e7\u00f5es. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue itens subseq\u00fcentes.","id":149400,"enunciado":"<P align=justify>O investidor de uma op\u00e7\u00e3o de compra procura auferir ganhos com uma eventual alta no pre\u00e7o do ativo-objeto. Seu risco \u00e9 limitado \u00e0 perda do pr\u00eamio pago, caso n\u00e3o seja de seu interesse exercer o direito de op\u00e7\u00e3o. Suponha que, em 10\/2\/2004, uma a\u00e7\u00e3o estava cotada no mercado por R$ 2,50. A op\u00e7\u00e3o de compra dessa a\u00e7\u00e3o podia ser adquirida por um pr\u00eamio de R$ 0,25 por a\u00e7\u00e3o e a unidade de negocia\u00e7\u00e3o de mercado (lote-padr\u00e3o) era definida como 50.000 a\u00e7\u00f5es. Nessa data, Ant\u00f4nio adquiriu a op\u00e7\u00e3o de compra de um lote-padr\u00e3o e Bernardo adquiriu um lotepadr\u00e3o dessas a\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 172 a 175"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Deb\u00eantures de garantia flutuante","oab":false,"nome":"Deb\u00eantures de garantia flutuante","pai":404905,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404903,"slug":"conhecimentos-bancarios-debentures-de-garantia-flutuante"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/202430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O recrutamento e a sele\u00e7\u00e3o s\u00e3o formas de suprir trabalhadores em uma organiza\u00e7\u00e3o. O primeiro significa a busca do trabalhador ideal para aquela organiza\u00e7\u00e3o e o segundo, geralmente, se d\u00e1 quando h\u00e1 excesso de oferta de candidatos, de modo a garantir que os melhores ingressem na organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":202433,"hashId":"75c0bc7d0a7ab2452a12cb1408660a2e","enunciado":"<p align=justify>O recrutamento e a sele\u00e7\u00e3o s\u00e3o formas de suprir\r\ntrabalhadores em uma organiza\u00e7\u00e3o. O primeiro significa a\r\nbusca do trabalhador ideal para aquela organiza\u00e7\u00e3o e o\r\nsegundo, geralmente, se d\u00e1 quando h\u00e1 excesso de oferta de\r\ncandidatos, de modo a garantir que os melhores ingressem na\r\norganiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":838488,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838488,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838489,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) tem proporcionado in\u00fameras conquistas sociais, por\u00e9m, ainda s\u00e3o v\u00e1rias as dificuldades enfrentadas na sua implanta\u00e7\u00e3o, tanto ligadas ao financiamento quanto \u00e0 efici\u00eancia administrativa. A gest\u00e3o dos recursos humanos deve voltar-se para novos modelos aplic\u00e1veis ao setor, a fim de se garantir menos desperd\u00edcio e melhoria da qualidade dos servi\u00e7os oferecidos. No que se refere \u00e0 gest\u00e3o dos recursos humanos na \u00e1rea da sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":149401,"enunciado":"<p align=justify>O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) tem proporcionado in\u00fameras\r\nconquistas sociais, por\u00e9m, ainda s\u00e3o v\u00e1rias as dificuldades\r\nenfrentadas na sua implanta\u00e7\u00e3o, tanto ligadas ao financiamento\r\nquanto \u00e0 efici\u00eancia administrativa. A gest\u00e3o dos recursos humanos\r\ndeve voltar-se para novos modelos aplic\u00e1veis ao setor, a fim de\r\nse garantir menos desperd\u00edcio e melhoria da qualidade dos\r\nservi\u00e7os oferecidos. No que se refere \u00e0 gest\u00e3o dos recursos\r\nhumanos na \u00e1rea da sa\u00fade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/202433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das vantagens do prontu\u00e1rio eletr\u00f4nico do paciente \u00e9 que ele praticamente n\u00e3o est\u00e1 sujeito a falhas, pois, nos \u00faltimos anos, foi vertiginoso o desenvolvimento tanto de hardware quanto de software est\u00e1veis.","provas":[{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":202448,"hashId":"f3a4862d2dd4492711ab6b67986b1ffc","enunciado":"<p align=justify>Uma das vantagens do prontu\u00e1rio eletr\u00f4nico do paciente \u00e9\r\nque ele praticamente n\u00e3o est\u00e1 sujeito a falhas, pois, nos\r\n\u00faltimos anos, foi vertiginoso o desenvolvimento tanto de\r\nhardware quanto de software est\u00e1veis.<\/p>","resposta":838519,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838518,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838519,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A sociedade tem progressivamente migrado de um modelo centrado na produ\u00e7\u00e3o industrial para um modelo marcado pela informa\u00e7\u00e3o e pelo conhecimento. A inform\u00e1tica em sa\u00fade oferece recursos pelos quais h\u00e1 adequada manipula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, visando coloc\u00e1-las \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do profissional da sa\u00fade. Julgue os itens que se seguem, acerca da inform\u00e1tica em sa\u00fade.","id":149404,"enunciado":"<p align=justify>A sociedade tem progressivamente migrado de um modelo\r\ncentrado na produ\u00e7\u00e3o industrial para um modelo marcado pela\r\ninforma\u00e7\u00e3o e pelo conhecimento. A inform\u00e1tica em sa\u00fade oferece\r\nrecursos pelos quais h\u00e1 adequada manipula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es,\r\nvisando coloc\u00e1-las \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do profissional da sa\u00fade. Julgue\r\nos itens que se seguem, acerca da inform\u00e1tica em sa\u00fade.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/202448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No setor da pesquisa biom\u00e9dica, a inform\u00e1tica em sa\u00fade pode contribuir nas \u00e1reas de acesso digital a bases bibliogr\u00e1ficas e a bancos de dados informatizados, al\u00e9m de programas estat\u00edsticos computadorizados, entre outras.","provas":[{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":202454,"hashId":"b4ccf4943821353f372aa972a81d1e53","enunciado":"<p align=justify>No setor da pesquisa biom\u00e9dica, a inform\u00e1tica em sa\u00fade\r\npode contribuir nas \u00e1reas de acesso digital a bases\r\nbibliogr\u00e1ficas e a bancos de dados informatizados, al\u00e9m de\r\nprogramas estat\u00edsticos computadorizados, entre outras.<\/p>","resposta":838530,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838530,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838531,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A sociedade tem progressivamente migrado de um modelo centrado na produ\u00e7\u00e3o industrial para um modelo marcado pela informa\u00e7\u00e3o e pelo conhecimento. A inform\u00e1tica em sa\u00fade oferece recursos pelos quais h\u00e1 adequada manipula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, visando coloc\u00e1-las \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do profissional da sa\u00fade. Julgue os itens que se seguem, acerca da inform\u00e1tica em sa\u00fade.","id":149404,"enunciado":"<p align=justify>A sociedade tem progressivamente migrado de um modelo\r\ncentrado na produ\u00e7\u00e3o industrial para um modelo marcado pela\r\ninforma\u00e7\u00e3o e pelo conhecimento. A inform\u00e1tica em sa\u00fade oferece\r\nrecursos pelos quais h\u00e1 adequada manipula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es,\r\nvisando coloc\u00e1-las \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do profissional da sa\u00fade. Julgue\r\nos itens que se seguem, acerca da inform\u00e1tica em sa\u00fade.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/202454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ergonomia \u00e9 um campo de conhecimento multidisciplinar integrado, aplicado, focado na adequa\u00e7\u00e3o da tarefa \u00e0s caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas dos trabalhadores\/usu\u00e1rios, para se atingir efici\u00eancia e desempenho dos sistemas, podendo assim contribuir para a seguran\u00e7a biol\u00f3gica em v\u00e1rios cen\u00e1rios de trabalho.","provas":[{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":202463,"hashId":"b81cea81c3e8b27b3c15a3369d52df26","enunciado":"<p align=justify>A ergonomia \u00e9 um campo de conhecimento multidisciplinar\r\nintegrado, aplicado, focado na adequa\u00e7\u00e3o da tarefa \u00e0s\r\ncaracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas dos trabalhadores\/usu\u00e1rios,\r\npara se atingir efici\u00eancia e desempenho dos sistemas,\r\npodendo assim contribuir para a seguran\u00e7a biol\u00f3gica em\r\nv\u00e1rios cen\u00e1rios de trabalho.<\/p>","resposta":838548,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838548,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838549,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A biosseguran\u00e7a ou seguran\u00e7a biol\u00f3gica relaciona-se \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de conhecimento, t\u00e9cnicas e equipamentos, com o objetivo de prevenir a exposi\u00e7\u00e3o do trabalhador, laborat\u00f3rio e ambiente a agentes potencialmente infecciosos ou biorriscos, que podem comprometer a sa\u00fade do homem, dos animais, das plantas e do meio ambiente. Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos gerais envolvidos na biosseguran\u00e7a, julgue os itens a seguir.","id":149405,"enunciado":"<p align=justify>A biosseguran\u00e7a ou seguran\u00e7a biol\u00f3gica relaciona-se \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o\r\nde conhecimento, t\u00e9cnicas e equipamentos, com o objetivo de\r\nprevenir a exposi\u00e7\u00e3o do trabalhador, laborat\u00f3rio e ambiente a\r\nagentes potencialmente infecciosos ou biorriscos, que podem\r\ncomprometer a sa\u00fade do homem, dos animais, das plantas e do\r\nmeio ambiente. Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos gerais envolvidos na\r\nbiosseguran\u00e7a, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de biosseguran\u00e7a","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417184,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nocoes-de-biosseguranca"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/202463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere as seguintes anota\u00e7\u00f5es. Cliente apresentou dor em incis\u00e3o cir\u00fargica, administrado item 7 da prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica (Demerol, 100 mg IM). Permaneceu todo per\u00edodo sonolento, queixoso, dispn\u00e9ico e afebril. Sonda nasog\u00e1strica mantida aberta, drenando secre\u00e7\u00e3o amarelada, 150 mL no per\u00edodo. Esse tipo de documenta\u00e7\u00e3o dos cuidados do cliente \u00e9 o mais tradicional, foi desenvolvido por um grupo de enfermeiras na cidade de Minneapolis (Estados Unidos da Am\u00e9rica &#8211; EUA) e \u00e9 denominado de diagrama dos focos.","provas":[{"id":1251,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2004-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Enfermeiro - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:08:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":202474,"hashId":"c1a2fcdd3a78b12bdd1b7df9dd28684d","enunciado":"<p align=justify><P>Considere as seguintes anota\u00e7\u00f5es.<\/P>\r\n<P> Cliente apresentou dor em incis\u00e3o cir\u00fargica, administrado item 7 da prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica (Demerol, 100 mg IM). Permaneceu todo per\u00edodo sonolento, queixoso, dispn\u00e9ico e afebril. Sonda nasog\u00e1strica mantida aberta, drenando secre\u00e7\u00e3o amarelada, 150 mL no per\u00edodo. Esse tipo de documenta\u00e7\u00e3o dos cuidados do cliente \u00e9 o mais tradicional, foi desenvolvido por um grupo de enfermeiras na cidade de Minneapolis (Estados Unidos da Am\u00e9rica &#8211; EUA) e \u00e9 denominado de diagrama dos focos.<\/P><\/p>","resposta":838571,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":838570,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":838571,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, os enfermeiros t\u00eam buscado a aplica\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios cient\u00edficos para nortear a pr\u00e1tica de enfermagem, surgindo, por volta da metade do s\u00e9culo XX, o processo de enfermagem. Desde ent\u00e3o, o planejamento da assist\u00eancia permeia a profiss\u00e3o e est\u00e1 presente em qualquer situa\u00e7\u00e3o de cuidado. Na d\u00e9cada passada, deu-se prefer\u00eancia pela terminologia Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem (SAE) e atualmente se retoma o termo processo de enfermagem. Em face desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":149407,"enunciado":"<p align=justify>Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, os enfermeiros t\u00eam buscado a aplica\u00e7\u00e3o de\r\nprinc\u00edpios cient\u00edficos para nortear a pr\u00e1tica de enfermagem,\r\nsurgindo, por volta da metade do s\u00e9culo XX, o processo de\r\nenfermagem. Desde ent\u00e3o, o planejamento da assist\u00eancia permeia\r\na profiss\u00e3o e est\u00e1 presente em qualquer situa\u00e7\u00e3o de cuidado.\r\nNa d\u00e9cada passada, deu-se prefer\u00eancia pela terminologia\r\nSistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem (SAE) e atualmente\r\nse retoma o termo processo de enfermagem. Em face desse\r\nassunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Ascarid\u00edase","oab":false,"nome":"Ascarid\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405757,"slug":"enfermagem-ascaridiase"}],"slug":"enfermagem\/202474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}