{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2166552,"perPage":"100","pages":21666,"page":21130,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para especificar o n\u00famero de p\u00e1gina virtual, ser\u00e3o necess\u00e1rios 21 bits e, para especificar o n\u00famero de p\u00e1gina f\u00edsica, ser\u00e3o necess\u00e1rios 17 bits.","provas":[{"id":19298,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cohab-bauru-sp-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COHAB\/BAURU - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":668998,"hashId":"8b175014f0ce206f1fca04d6c7db89d7","enunciado":"<p align=justify>Para especificar o n\u00famero de p\u00e1gina virtual, ser\u00e3o\r\nnecess\u00e1rios 21 bits e, para especificar o n\u00famero de p\u00e1gina\r\nf\u00edsica, ser\u00e3o necess\u00e1rios 17 bits.<\/p>","resposta":2293382,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2293382,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2293383,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O gerenciamento de mem\u00f3ria com base em mem\u00f3ria virtual \u00e9 feito normalmente considerando duas possibilidades principais: pagina\u00e7\u00e3o e segmenta\u00e7\u00e3o. Considere um sistema computacional que emprega pagina\u00e7\u00e3o e permite que p\u00e1ginas de 2 kbytes possam ser movidas entre a mem\u00f3ria principal e o disco r\u00edgido, tendo como base a tabela de p\u00e1ginas de n\u00edvel \u00fanico. S\u00e3o definidas, ent\u00e3o, numera\u00e7\u00f5es de p\u00e1ginas virtuais e de p\u00e1ginas f\u00edsicas, de forma que o mapeamento entre essas p\u00e1ginas seja adequado. Suponha que os endere\u00e7os virtuais sejam de 32 bits e que os endere\u00e7os f\u00edsicos sejam de 28 bits. A respeito desse sistema, julgue os itens a seguir.","id":307525,"enunciado":"O gerenciamento de mem\u00f3ria com base em mem\u00f3ria virtual \u00e9\r\nfeito normalmente considerando duas possibilidades principais:\r\npagina\u00e7\u00e3o e segmenta\u00e7\u00e3o. Considere um sistema computacional\r\nque emprega pagina\u00e7\u00e3o e permite que p\u00e1ginas de 2 kbytes possam\r\nser movidas entre a mem\u00f3ria principal e o disco r\u00edgido, tendo\r\ncomo base a tabela de p\u00e1ginas de n\u00edvel \u00fanico. S\u00e3o definidas,\r\nent\u00e3o, numera\u00e7\u00f5es de p\u00e1ginas virtuais e de p\u00e1ginas f\u00edsicas, de\r\nforma que o mapeamento entre essas p\u00e1ginas seja adequado.\r\nSuponha que os endere\u00e7os virtuais sejam de 32 bits e que os\r\nendere\u00e7os f\u00edsicos sejam de 28 bits. A respeito desse sistema,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/668998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das formas de se obter alto desempenho computacional envolve o agrupamento de computadores de pequeno porte em clusters de v\u00e1rias m\u00e1quinas. Para isso, pode-se empregar o sistema operacional Linux, complementado por bibliotecas de livre distribui\u00e7\u00e3o para troca de mensagens.","provas":[{"id":19298,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cohab-bauru-sp-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COHAB\/BAURU - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":669006,"hashId":"daeedc13f919fb922effed300e814cc1","enunciado":"<p align=justify>Uma das formas de se obter alto desempenho computacional\r\nenvolve o agrupamento de computadores de pequeno porte\r\nem clusters de v\u00e1rias m\u00e1quinas. Para isso, pode-se empregar\r\no sistema operacional Linux, complementado por bibliotecas\r\nde livre distribui\u00e7\u00e3o para troca de mensagens.<\/p>","resposta":2293398,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2293398,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2293399,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O gerenciamento de mem\u00f3ria com base em mem\u00f3ria virtual \u00e9 feito normalmente considerando duas possibilidades principais: pagina\u00e7\u00e3o e segmenta\u00e7\u00e3o. Considere um sistema computacional que emprega pagina\u00e7\u00e3o e permite que p\u00e1ginas de 2 kbytes possam ser movidas entre a mem\u00f3ria principal e o disco r\u00edgido, tendo como base a tabela de p\u00e1ginas de n\u00edvel \u00fanico. S\u00e3o definidas, ent\u00e3o, numera\u00e7\u00f5es de p\u00e1ginas virtuais e de p\u00e1ginas f\u00edsicas, de forma que o mapeamento entre essas p\u00e1ginas seja adequado. Suponha que os endere\u00e7os virtuais sejam de 32 bits e que os endere\u00e7os f\u00edsicos sejam de 28 bits. A respeito desse sistema, julgue os itens a seguir.","id":307525,"enunciado":"O gerenciamento de mem\u00f3ria com base em mem\u00f3ria virtual \u00e9\r\nfeito normalmente considerando duas possibilidades principais:\r\npagina\u00e7\u00e3o e segmenta\u00e7\u00e3o. Considere um sistema computacional\r\nque emprega pagina\u00e7\u00e3o e permite que p\u00e1ginas de 2 kbytes possam\r\nser movidas entre a mem\u00f3ria principal e o disco r\u00edgido, tendo\r\ncomo base a tabela de p\u00e1ginas de n\u00edvel \u00fanico. S\u00e3o definidas,\r\nent\u00e3o, numera\u00e7\u00f5es de p\u00e1ginas virtuais e de p\u00e1ginas f\u00edsicas, de\r\nforma que o mapeamento entre essas p\u00e1ginas seja adequado.\r\nSuponha que os endere\u00e7os virtuais sejam de 32 bits e que os\r\nendere\u00e7os f\u00edsicos sejam de 28 bits. A respeito desse sistema,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8128,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-memoria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/669006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ciclo b\u00e1sico de execu\u00e7\u00e3o de instru\u00e7\u00f5es envolve as seguintes fases: o processador solicita a instru\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria, utilizando o endere\u00e7o no contador de programa; a mem\u00f3ria retorna a instru\u00e7\u00e3o; o processador decodifica a instru\u00e7\u00e3o; o resultado da instru\u00e7\u00e3o \u00e9 escrito; o contador de programa \u00e9 atualizado para a pr\u00f3xima instru\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19298,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cohab-bauru-sp-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COHAB\/BAURU - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":669007,"hashId":"31999a8e98675b63b7590c85bedc7205","enunciado":"<p align=justify>O ciclo b\u00e1sico de execu\u00e7\u00e3o de instru\u00e7\u00f5es envolve as\r\nseguintes fases: o processador solicita a instru\u00e7\u00e3o da\r\nmem\u00f3ria, utilizando o endere\u00e7o no contador de programa; a\r\nmem\u00f3ria retorna a instru\u00e7\u00e3o; o processador decodifica a\r\ninstru\u00e7\u00e3o; o resultado da instru\u00e7\u00e3o \u00e9 escrito; o contador de\r\nprograma \u00e9 atualizado para a pr\u00f3xima instru\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2293400,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2293400,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2293401,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O gerenciamento de mem\u00f3ria com base em mem\u00f3ria virtual \u00e9 feito normalmente considerando duas possibilidades principais: pagina\u00e7\u00e3o e segmenta\u00e7\u00e3o. Considere um sistema computacional que emprega pagina\u00e7\u00e3o e permite que p\u00e1ginas de 2 kbytes possam ser movidas entre a mem\u00f3ria principal e o disco r\u00edgido, tendo como base a tabela de p\u00e1ginas de n\u00edvel \u00fanico. S\u00e3o definidas, ent\u00e3o, numera\u00e7\u00f5es de p\u00e1ginas virtuais e de p\u00e1ginas f\u00edsicas, de forma que o mapeamento entre essas p\u00e1ginas seja adequado. Suponha que os endere\u00e7os virtuais sejam de 32 bits e que os endere\u00e7os f\u00edsicos sejam de 28 bits. A respeito desse sistema, julgue os itens a seguir.","id":307525,"enunciado":"O gerenciamento de mem\u00f3ria com base em mem\u00f3ria virtual \u00e9\r\nfeito normalmente considerando duas possibilidades principais:\r\npagina\u00e7\u00e3o e segmenta\u00e7\u00e3o. Considere um sistema computacional\r\nque emprega pagina\u00e7\u00e3o e permite que p\u00e1ginas de 2 kbytes possam\r\nser movidas entre a mem\u00f3ria principal e o disco r\u00edgido, tendo\r\ncomo base a tabela de p\u00e1ginas de n\u00edvel \u00fanico. S\u00e3o definidas,\r\nent\u00e3o, numera\u00e7\u00f5es de p\u00e1ginas virtuais e de p\u00e1ginas f\u00edsicas, de\r\nforma que o mapeamento entre essas p\u00e1ginas seja adequado.\r\nSuponha que os endere\u00e7os virtuais sejam de 32 bits e que os\r\nendere\u00e7os f\u00edsicos sejam de 28 bits. A respeito desse sistema,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/669007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19298,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cohab-bauru-sp-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COHAB\/BAURU - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":669019,"hashId":"44c06feacce0bc8aebaf21e17447ebd0","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19298\/39.gif><\/p>","resposta":2293425,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2293425,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2293426,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a sintaxe e a sem\u00e2ntica da linguagem Java, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":307529,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a sintaxe e a sem\u00e2ntica da linguagem Java,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/669019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o abaixo conta corretamente o n\u00famero de bits em um byte. function CountaBits(B : byte) : byte; ","provas":[{"id":19298,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cohab-bauru-sp-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COHAB\/BAURU - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":669021,"hashId":"3310dd7bf6f5fca0b40a0158800db541","enunciado":"<P align=justify>A fun\u00e7\u00e3o abaixo conta corretamente o n\u00famero de bits em um byte. function CountaBits(B : byte) : byte;<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19298\/42.gif><\/P>","resposta":2293435,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2293434,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2293435,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme a sintaxe e a sem\u00e2ntica da linguagem Delphi, julgue os itens que se seguem.","id":307530,"enunciado":"<p align=justify>Conforme a sintaxe e a sem\u00e2ntica da linguagem Delphi, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/669021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O algoritmo descrito abaixo determina a posi\u00e7\u00e3o de um caractere dentro de uma string. function PosicaoChar(aCh : AnsiChar; const S : string) : integer; ","provas":[{"id":19298,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cohab-bauru-sp-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COHAB\/BAURU - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":669022,"hashId":"c9f052d44336d1c9fc336a8fad37d805","enunciado":"<P align=justify>O algoritmo descrito abaixo determina a posi\u00e7\u00e3o de um caractere dentro de uma string. function PosicaoChar(aCh : AnsiChar; const S : string) : integer;<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19298\/43.gif><\/P>","resposta":2293436,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2293436,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2293437,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme a sintaxe e a sem\u00e2ntica da linguagem Delphi, julgue os itens que se seguem.","id":307530,"enunciado":"<p align=justify>Conforme a sintaxe e a sem\u00e2ntica da linguagem Delphi, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/669022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pilhas sofrem inser\u00e7\u00f5es e retiradas no seu topo, enquanto as filas exigem retirada no come\u00e7o e a inser\u00e7\u00e3o no t\u00e9rmino da fila.","provas":[{"id":19298,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cohab-bauru-sp-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COHAB\/BAURU - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":669025,"hashId":"83c5dc1c19c91170a8f17a0ac9972a7a","enunciado":"<p align=justify>As pilhas sofrem inser\u00e7\u00f5es e retiradas no seu topo, enquanto\r\nas filas exigem retirada no come\u00e7o e a inser\u00e7\u00e3o no\r\nt\u00e9rmino da fila.<\/p>","resposta":2293445,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2293445,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2293446,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de conceitos de estruturas de dados, julgue os seguintes itens.","id":307532,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de conceitos de estruturas de dados, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/669025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aloca\u00e7\u00e3o encadeada n\u00e3o constitui, na maioria dos casos, uma maneira conveniente para representar \u00e1rvores, devido \u00e0s dificuldades que ela oferece para manipula\u00e7\u00f5es da estrutura, como inser\u00e7\u00e3o, remo\u00e7\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19298,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cohab-bauru-sp-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COHAB\/BAURU - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":669026,"hashId":"0bfe3e5961efa982b1affb124e3c1a81","enunciado":"<p align=justify>A aloca\u00e7\u00e3o encadeada n\u00e3o constitui, na maioria dos casos,\r\numa maneira conveniente para representar \u00e1rvores, devido \u00e0s\r\ndificuldades que ela oferece para manipula\u00e7\u00f5es da estrutura,\r\ncomo inser\u00e7\u00e3o, remo\u00e7\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2293448,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2293447,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2293448,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de conceitos de estruturas de dados, julgue os seguintes itens.","id":307532,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de conceitos de estruturas de dados, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/669026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comando ALTER TABLE permite a modifica\u00e7\u00e3o em uma tabela sem que esta seja apagada e sem necessidade de mudan\u00e7a das permiss\u00f5es existentes.","provas":[{"id":19298,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cohab-bauru-sp-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COHAB\/BAURU - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":669029,"hashId":"848d3ded4ef0b0e9cff07ae22b8c6cbe","enunciado":"<p align=justify>O comando ALTER TABLE permite a modifica\u00e7\u00e3o em uma\r\ntabela sem que esta seja apagada e sem necessidade de\r\nmudan\u00e7a das permiss\u00f5es existentes.<\/p>","resposta":2293451,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2293451,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2293452,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da sintaxe e sem\u00e2ntica da linguagem SQL, julgue os itens a seguir.","id":307533,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da sintaxe e sem\u00e2ntica da linguagem SQL, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/669029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comando COMMIT TRANSACTION termina uma opera\u00e7\u00e3o aberta explicitamente por meio do comando BEGIN ou aberta implicitamente como parte de comandos INSERT, UPDATE ou DELETE.","provas":[{"id":19298,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cohab-bauru-sp-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COHAB\/BAURU - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":669031,"hashId":"76013f49b4936d285d0e9bebe0ed9f4f","enunciado":"<p align=justify>O comando COMMIT TRANSACTION termina uma\r\nopera\u00e7\u00e3o aberta explicitamente por meio do comando\r\nBEGIN ou aberta implicitamente como parte de comandos\r\nINSERT, UPDATE ou DELETE.<\/p>","resposta":2293455,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2293455,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2293456,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da sintaxe e sem\u00e2ntica da linguagem SQL, julgue os itens a seguir.","id":307533,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da sintaxe e sem\u00e2ntica da linguagem SQL, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/669031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O QFD (Quality Function Deployment) tem uma abordagem embasada na cria\u00e7\u00e3o de uma equipe formada por clientes e desenvolvedores, que trabalham juntos para identificar o problema, propor elementos da solu\u00e7\u00e3o, negociar diferentes abordagens e especificar um conjunto de requisitos da solu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19298,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cohab-bauru-sp-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COHAB\/BAURU - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":669034,"hashId":"05b5b6a9725ee8b4b49e88c9ef6950ad","enunciado":"<p align=justify>O QFD (Quality Function Deployment) tem uma abordagem\r\nembasada na cria\u00e7\u00e3o de uma equipe formada por clientes e\r\ndesenvolvedores, que trabalham juntos para identificar o\r\nproblema, propor elementos da solu\u00e7\u00e3o, negociar diferentes\r\nabordagens e especificar um conjunto de requisitos da\r\nsolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2293467,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2293466,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2293467,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de an\u00e1lise e de t\u00e9cnicas de levantamento de requisitos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":307534,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de an\u00e1lise e de t\u00e9cnicas de levantamento de requisitos,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/669034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um modelo de processo concorrente pode ser representado esquematicamente como uma s\u00e9rie de atividades t\u00e9cnicas principais, tarefas e seus estados associados. Esse modelo \u00e9 freq\u00fcentemente usado como paradigma para o desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es cliente\/servidor.","provas":[{"id":19298,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cohab-bauru-sp-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COHAB\/BAURU - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":669038,"hashId":"05ffab74654a732df4f94660b9725247","enunciado":"<p align=justify>Um modelo de processo concorrente pode ser representado\r\nesquematicamente como uma s\u00e9rie de atividades t\u00e9cnicas\r\nprincipais, tarefas e seus estados associados. Esse modelo \u00e9\r\nfreq\u00fcentemente usado como paradigma para o\r\ndesenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es cliente\/servidor.<\/p>","resposta":2293474,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2293474,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2293475,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia aos v\u00e1rios modelos de desenvolvimento de software, julgue os itens seguintes.","id":307535,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia aos v\u00e1rios modelos de desenvolvimento de\r\nsoftware, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/669038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os testes de software cliente\/servidor devem ocorrer em uma \u00fanica fase, englobando toda a arquitetura e envolvendo tamb\u00e9m as opera\u00e7\u00f5es e o desempenho da rede. Somente assim \u00e9 poss\u00edvel se ter uma vis\u00e3o monol\u00edtica do software.","provas":[{"id":19298,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cohab-bauru-sp-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COHAB\/BAURU - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":669040,"hashId":"1678468e0f4c78286e669b8cda3f4a2f","enunciado":"<p align=justify>Os testes de software cliente\/servidor devem ocorrer em uma\r\n\u00fanica fase, englobando toda a arquitetura e envolvendo\r\ntamb\u00e9m as opera\u00e7\u00f5es e o desempenho da rede. Somente\r\nassim \u00e9 poss\u00edvel se ter uma vis\u00e3o monol\u00edtica do software.<\/p>","resposta":2293479,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2293478,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2293479,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da arquitetura de sofware cliente\/servidor, julgue os itens que se seguem.","id":307536,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da arquitetura de sofware cliente\/servidor, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/669040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A terceiriza\u00e7\u00e3o de atividades ligadas aos sistemas de informa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das possibilidades consideradas no planejamento desses sistemas, cuja an\u00e1lise requer, entre outros aspectos, a tomada de decis\u00f5es acerca dos poss\u00edveis conflitos entre o pessoal terceirizado e o pessoal pr\u00f3prio \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19298,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cohab-bauru-sp-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COHAB\/BAURU - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":669046,"hashId":"d2e7ef835eda5a8f4ca5c5b5de02e736","enunciado":"<p align=justify>A terceiriza\u00e7\u00e3o de atividades ligadas aos sistemas de\r\ninforma\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das possibilidades consideradas no\r\nplanejamento desses sistemas, cuja an\u00e1lise requer, entre\r\noutros aspectos, a tomada de decis\u00f5es acerca dos poss\u00edveis\r\nconflitos entre o pessoal terceirizado e o pessoal pr\u00f3prio \u00e0\r\norganiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2293493,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2293493,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2293494,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os sistemas de informa\u00e7\u00e3o integram cada vez mais os diversos componentes desenvolvidos a partir das v\u00e1rias tecnologias da informa\u00e7\u00e3o, incluindo tecnologias do processamento, do armazenamento, do acesso e das comunica\u00e7\u00f5es. Por outro lado, tais sistemas v\u00eam sendo tamb\u00e9m cada vez mais utilizados nos processos sociais e econ\u00f4micos. Assim, o planejamento desses sistemas \u00e9 uma atividade de suma import\u00e2ncia e tem seus m\u00e9todos e ferramentas espec\u00edficos. Acerca do planejamento de sistemas de informa\u00e7\u00e3o e da necessidade de integra\u00e7\u00e3o dos elementos empregados nessa atividade, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":307537,"enunciado":"<p align=justify>Os sistemas de informa\u00e7\u00e3o integram cada vez mais os diversos\r\ncomponentes desenvolvidos a partir das v\u00e1rias tecnologias da\r\ninforma\u00e7\u00e3o, incluindo tecnologias do processamento, do\r\narmazenamento, do acesso e das comunica\u00e7\u00f5es. Por outro lado,\r\ntais sistemas v\u00eam sendo tamb\u00e9m cada vez mais utilizados nos\r\nprocessos sociais e econ\u00f4micos. Assim, o planejamento desses\r\nsistemas \u00e9 uma atividade de suma import\u00e2ncia e tem seus\r\nm\u00e9todos e ferramentas espec\u00edficos. Acerca do planejamento de\r\nsistemas de informa\u00e7\u00e3o e da necessidade de integra\u00e7\u00e3o dos\r\nelementos empregados nessa atividade, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/669046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A informa\u00e7\u00e3o vem-se tornando um dos principais fatores para a estrutura e a fun\u00e7\u00e3o organizacional e esse processo acarreta um risco de que indiv\u00edduos detentores da informa\u00e7\u00e3o organizacional evitem ou dificultem o seu compartilhamento, de modo a acumularem poder e se diferenciarem dos demais recursos humanos da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19298,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cohab-bauru-sp-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COHAB\/BAURU - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":669047,"hashId":"400a4c549768465797a6ee6e9de99b23","enunciado":"<p align=justify>A informa\u00e7\u00e3o vem-se tornando um dos principais fatores\r\npara a estrutura e a fun\u00e7\u00e3o organizacional e esse processo\r\nacarreta um risco de que indiv\u00edduos detentores da\r\ninforma\u00e7\u00e3o organizacional evitem ou dificultem o seu\r\ncompartilhamento, de modo a acumularem poder e se\r\ndiferenciarem dos demais recursos humanos da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2293495,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2293495,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2293496,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os sistemas de informa\u00e7\u00e3o integram cada vez mais os diversos componentes desenvolvidos a partir das v\u00e1rias tecnologias da informa\u00e7\u00e3o, incluindo tecnologias do processamento, do armazenamento, do acesso e das comunica\u00e7\u00f5es. Por outro lado, tais sistemas v\u00eam sendo tamb\u00e9m cada vez mais utilizados nos processos sociais e econ\u00f4micos. Assim, o planejamento desses sistemas \u00e9 uma atividade de suma import\u00e2ncia e tem seus m\u00e9todos e ferramentas espec\u00edficos. Acerca do planejamento de sistemas de informa\u00e7\u00e3o e da necessidade de integra\u00e7\u00e3o dos elementos empregados nessa atividade, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":307537,"enunciado":"<p align=justify>Os sistemas de informa\u00e7\u00e3o integram cada vez mais os diversos\r\ncomponentes desenvolvidos a partir das v\u00e1rias tecnologias da\r\ninforma\u00e7\u00e3o, incluindo tecnologias do processamento, do\r\narmazenamento, do acesso e das comunica\u00e7\u00f5es. Por outro lado,\r\ntais sistemas v\u00eam sendo tamb\u00e9m cada vez mais utilizados nos\r\nprocessos sociais e econ\u00f4micos. Assim, o planejamento desses\r\nsistemas \u00e9 uma atividade de suma import\u00e2ncia e tem seus\r\nm\u00e9todos e ferramentas espec\u00edficos. Acerca do planejamento de\r\nsistemas de informa\u00e7\u00e3o e da necessidade de integra\u00e7\u00e3o dos\r\nelementos empregados nessa atividade, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/669047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a estrutura\u00e7\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00e3o segundo o modelo web, usando o protocolo HTTP (hypertext transfer protocol) e os m\u00e9todos embutidos nesse protocolo, a interface CGI (common gateway interface) permite que as aplica\u00e7\u00f5es interajam com os roteadores da rede, de modo a obter fluxos de informa\u00e7\u00e3o sem se preocupar com a estrutura f\u00edsica e a topologia da rede.","provas":[{"id":19298,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cohab-bauru-sp-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COHAB\/BAURU - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":669052,"hashId":"616d57495df85b99d526903dd417cb39","enunciado":"<p align=justify>Para a estrutura\u00e7\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00e3o segundo o\r\nmodelo web, usando o protocolo HTTP (hypertext transfer\r\nprotocol) e os m\u00e9todos embutidos nesse protocolo, a\r\ninterface CGI (common gateway interface) permite que as\r\naplica\u00e7\u00f5es interajam com os roteadores da rede, de modo a\r\nobter fluxos de informa\u00e7\u00e3o sem se preocupar com a estrutura\r\nf\u00edsica e a topologia da rede.<\/p>","resposta":2293509,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2293508,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2293509,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As tecnologias ligadas \u00e0 arquitetura TCP\/IP permitem que aplica\u00e7\u00f5es operem com e sem conex\u00e3o e fornecem uma interface padr\u00e3o (sockets e portas TCP e UDP) para a interopera\u00e7\u00e3o entre aplica\u00e7\u00f5es remotas, tornando poss\u00edvel o planejamento e a concep\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias arquiteturas de sistemas de informa\u00e7\u00e3o. A respeito dessas arquiteturas de sistemas de informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":307538,"enunciado":"<p align=justify>As tecnologias ligadas \u00e0 arquitetura TCP\/IP permitem que\r\naplica\u00e7\u00f5es operem com e sem conex\u00e3o e fornecem uma interface\r\npadr\u00e3o (sockets e portas TCP e UDP) para a interopera\u00e7\u00e3o\r\nentre aplica\u00e7\u00f5es remotas, tornando poss\u00edvel o planejamento e a\r\nconcep\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias arquiteturas de sistemas de informa\u00e7\u00e3o.\r\nA respeito dessas arquiteturas de sistemas de informa\u00e7\u00e3o, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/669052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os m\u00e9todos PERT (program evaluation and review technique) e CPM (critical path method) prov\u00eaem ferramentas quantitativas que permitem ao planejador determinar o caminho cr\u00edtico de um projeto, ou seja, a cadeia de atividades que determina a dura\u00e7\u00e3o total do projeto.","provas":[{"id":19298,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cohab-bauru-sp-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COHAB\/BAURU - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":669057,"hashId":"9b83897c3b8cfccf8a871f05ca96e378","enunciado":"<p align=justify>Os m\u00e9todos PERT (program evaluation and review\r\ntechnique) e CPM (critical path method) prov\u00eaem\r\nferramentas quantitativas que permitem ao planejador\r\ndeterminar o caminho cr\u00edtico de um projeto, ou seja, a cadeia\r\nde atividades que determina a dura\u00e7\u00e3o total do projeto.<\/p>","resposta":2293521,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2293521,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2293522,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes quanto aos elementos funcionais e estruturais que permitem a formaliza\u00e7\u00e3o e o controle dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o, refletindo-se em m\u00e9todos, processos de trabalho e ferramentas de interesse empresarial.","id":307539,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes quanto aos elementos funcionais e\r\nestruturais que permitem a formaliza\u00e7\u00e3o e o controle dos sistemas\r\nde informa\u00e7\u00e3o, refletindo-se em m\u00e9todos, processos de trabalho\r\ne ferramentas de interesse empresarial.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Portf\u00f3lio","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Portf\u00f3lio","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8264,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-portfolio"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/669057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os comutadores ATM s\u00e3o switches que utilizam essencialmente comuta\u00e7\u00e3o por c\u00e9lulas, que podem ser descritas como quadros de tamanho fixo e reduzido e permitem a implementa\u00e7\u00e3o do processamento de c\u00e9lulas por hardware.","provas":[{"id":19298,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cohab-bauru-sp-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COHAB\/BAURU - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":669062,"hashId":"3d2cc22c82a07bf7b8e00809c2538806","enunciado":"<p align=justify>Os comutadores ATM s\u00e3o switches que utilizam\r\nessencialmente comuta\u00e7\u00e3o por c\u00e9lulas, que podem ser\r\ndescritas como quadros de tamanho fixo e reduzido e\r\npermitem a implementa\u00e7\u00e3o do processamento de c\u00e9lulas por\r\nhardware.<\/p>","resposta":2293531,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2293531,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2293532,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As redes de computadores representam uma importante evolu\u00e7\u00e3o no cen\u00e1rio de telecomunica\u00e7\u00f5es mundial. Acerca das tecnologias e dos padr\u00f5es de arquitetura utilizados na defini\u00e7\u00e3o e na forma\u00e7\u00e3o de redes de computadores, julgue os itens a seguir.","id":307540,"enunciado":"<p align=justify>As redes de computadores representam uma importante evolu\u00e7\u00e3o\r\nno cen\u00e1rio de telecomunica\u00e7\u00f5es mundial. Acerca das tecnologias\r\ne dos padr\u00f5es de arquitetura utilizados na defini\u00e7\u00e3o e na\r\nforma\u00e7\u00e3o de redes de computadores, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/669062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Redes ethernet e ATM s\u00e3o exemplos de tecnologias que se\nbaseiam em comuta\u00e7\u00e3o de circuitos, sem a utiliza\u00e7\u00e3o de\ncomuta\u00e7\u00e3o de pacotes.","provas":[{"id":19298,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cohab-bauru-sp-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COHAB\/BAURU - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":669063,"hashId":"f40c8251360078e5aecf76fb023fe1f8","enunciado":"<p align=justify>Redes ethernet e ATM s\u00e3o exemplos de tecnologias que se\nbaseiam em comuta\u00e7\u00e3o de circuitos, sem a utiliza\u00e7\u00e3o de\ncomuta\u00e7\u00e3o de pacotes.<\/p>","resposta":2293534,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2293533,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2293534,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As redes de computadores representam uma importante evolu\u00e7\u00e3o no cen\u00e1rio de telecomunica\u00e7\u00f5es mundial. Acerca das tecnologias e dos padr\u00f5es de arquitetura utilizados na defini\u00e7\u00e3o e na forma\u00e7\u00e3o de redes de computadores, julgue os itens a seguir.","id":307540,"enunciado":"<p align=justify>As redes de computadores representam uma importante evolu\u00e7\u00e3o\r\nno cen\u00e1rio de telecomunica\u00e7\u00f5es mundial. Acerca das tecnologias\r\ne dos padr\u00f5es de arquitetura utilizados na defini\u00e7\u00e3o e na\r\nforma\u00e7\u00e3o de redes de computadores, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Von Neumann","oab":false,"nome":"Arquitetura de Von Neumann","pai":416947,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8182,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-von-neumann"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/669063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O IP \u00e9 um protocolo para interconex\u00e3o de redes que opera no modo orientado a conex\u00f5es, com a utiliza\u00e7\u00e3o de controle de erros salto-a-salto.","provas":[{"id":19298,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cohab-bauru-sp-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COHAB\/BAURU - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":669064,"hashId":"c717b61d936700e3c77840d217f26243","enunciado":"<p align=justify>O IP \u00e9 um protocolo para interconex\u00e3o de redes que\r\nopera no modo orientado a conex\u00f5es, com a utiliza\u00e7\u00e3o de\r\ncontrole de erros salto-a-salto.<\/p>","resposta":2293541,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2293540,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2293541,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os protocolos TCP\/IP formam um conjunto de padr\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o usado na rede mundial de computadores, a Internet. No referente aos protocolos TCP\/IP, julgue os itens seguintes.","id":307541,"enunciado":"<p align=justify>Os protocolos TCP\/IP formam um conjunto de padr\u00f5es de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o usado na rede mundial de computadores, a\r\nInternet. No referente aos protocolos TCP\/IP, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/669064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O TCP \u00e9 o \u00fanico protocolo de transporte definido para uso com o IP. Por esse motivo, aplica\u00e7\u00f5es que n\u00e3o utilizem ambos os protocolos TCP e IP s\u00e3o incompat\u00edveis com os protocolos usados na Internet.","provas":[{"id":19298,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cohab-bauru-sp-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COHAB\/BAURU - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":669067,"hashId":"3e0ed3eecc8cdd3ef3224c7ce269d31c","enunciado":"<p align=justify>O TCP \u00e9 o \u00fanico protocolo de transporte definido para\r\nuso com o IP. Por esse motivo, aplica\u00e7\u00f5es que n\u00e3o\r\nutilizem ambos os protocolos TCP e IP s\u00e3o incompat\u00edveis\r\ncom os protocolos usados na Internet.<\/p>","resposta":2293547,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2293546,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2293547,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os protocolos TCP\/IP formam um conjunto de padr\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o usado na rede mundial de computadores, a Internet. No referente aos protocolos TCP\/IP, julgue os itens seguintes.","id":307541,"enunciado":"<p align=justify>Os protocolos TCP\/IP formam um conjunto de padr\u00f5es de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o usado na rede mundial de computadores, a\r\nInternet. No referente aos protocolos TCP\/IP, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/669067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de autentica\u00e7\u00e3o pelo usu\u00e1rio pode impedir que os usu\u00e1rios externos tenham acesso aos servi\u00e7os de rede.","provas":[{"id":19298,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Companhia de Habita\u00e7\u00e3o Popular de Bauru - COHAB\/BAURU","sigla":"COHAB BAURU","id":3126,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"cohab-bauru-sp-2004-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COHAB\/BAURU - Analista de Sistemas - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":669070,"hashId":"ac51f2eaa6a03a30eb2b1c70ad892b87","enunciado":"<p align=justify>O uso de autentica\u00e7\u00e3o pelo usu\u00e1rio pode impedir que os\r\nusu\u00e1rios externos tenham acesso aos servi\u00e7os de rede.<\/p>","resposta":2293552,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2293552,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2293553,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o crescente das organiza\u00e7\u00f5es. Muitos dos incidentes de seguran\u00e7a que ocorrem atualmente se devem \u00e0 liga\u00e7\u00e3o dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de redes de comunica\u00e7\u00e3o. Acerca das principais vulnerabilidades e prote\u00e7\u00f5es tipicamente encontradas em redes que interconectam sistemas de informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":307542,"enunciado":"<p align=justify>A seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o crescente das\r\norganiza\u00e7\u00f5es. Muitos dos incidentes de seguran\u00e7a que ocorrem\r\natualmente se devem \u00e0 liga\u00e7\u00e3o dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s\r\nde redes de comunica\u00e7\u00e3o. Acerca das principais vulnerabilidades e\r\nprote\u00e7\u00f5es tipicamente encontradas em redes que interconectam\r\nsistemas de informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Autentica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autentica\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8171,"slug":"tecnologia-da-informacao-autenticacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/669070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A medida do abatimento no ensaio do cone de Abrams \u00e9 utilizada na an\u00e1lise de solo, e, para a realiza\u00e7\u00e3o desse ensaio, a amostra deve estar com umidade \u00f3tima.","provas":[{"id":18772,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-fiscal-urbanistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico - 2004"},{"id":18773,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-fiscal-urbanistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651708,"hashId":"21287d9be66d3d0e77239d9e5c8cfda4","enunciado":"<p align=justify>A medida do abatimento no ensaio do cone de Abrams \u00e9\r\nutilizada na an\u00e1lise de solo, e, para a realiza\u00e7\u00e3o desse ensaio,\r\na amostra deve estar com umidade \u00f3tima.<\/p>","resposta":2245154,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245153,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2245154,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao se utilizar o controle tecnol\u00f3gico de concreto e solos, pretende-se avaliar em que medida a obra atende ao especificado no projeto. Para tanto, s\u00e3o empregados ensaios que procuram retratar o desempenho desses elementos no conjunto da obra. Acerca do controle tecnol\u00f3gico, julgue os itens seguintes.","id":303442,"enunciado":"<p align=justify>Ao se utilizar o controle tecnol\u00f3gico de concreto e solos,\r\npretende-se avaliar em que medida a obra atende ao especificado\r\nno projeto. Para tanto, s\u00e3o empregados ensaios que procuram\r\nretratar o desempenho desses elementos no conjunto da obra.\r\nAcerca do controle tecnol\u00f3gico, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394474,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-servicos-urbanos-fiscal-urbanistico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ensaio de finura do cimento pode ser feito como procedimento para recebimento do produto.","provas":[{"id":18772,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-fiscal-urbanistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico - 2004"},{"id":18773,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-fiscal-urbanistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651710,"hashId":"e94254613f73135866c68709fbf1f95b","enunciado":"<p align=justify>O ensaio de finura do cimento pode ser feito como\r\nprocedimento para recebimento do produto.<\/p>","resposta":2245157,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245157,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2245158,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao se utilizar o controle tecnol\u00f3gico de concreto e solos, pretende-se avaliar em que medida a obra atende ao especificado no projeto. Para tanto, s\u00e3o empregados ensaios que procuram retratar o desempenho desses elementos no conjunto da obra. Acerca do controle tecnol\u00f3gico, julgue os itens seguintes.","id":303442,"enunciado":"<p align=justify>Ao se utilizar o controle tecnol\u00f3gico de concreto e solos,\r\npretende-se avaliar em que medida a obra atende ao especificado\r\nno projeto. Para tanto, s\u00e3o empregados ensaios que procuram\r\nretratar o desempenho desses elementos no conjunto da obra.\r\nAcerca do controle tecnol\u00f3gico, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394474,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-servicos-urbanos-fiscal-urbanistico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma viga cont\u00ednua, pode haver tra\u00e7\u00e3o na se\u00e7\u00e3o superior.","provas":[{"id":18772,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-fiscal-urbanistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico - 2004"},{"id":18773,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-fiscal-urbanistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651721,"hashId":"ebbc1dedd2383a6aed157bfb8027299e","enunciado":"<p align=justify>Em uma viga cont\u00ednua, pode haver tra\u00e7\u00e3o na se\u00e7\u00e3o superior.<\/p>","resposta":2245179,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245179,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2245180,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma constru\u00e7\u00e3o, os elementos estruturais t\u00eam por fun\u00e7\u00e3o resistir aos diversos esfor\u00e7os presentes. Para tanto, devem constituir um sistema integrado, em que o bom funcionamento de seus componentes garanta a qualidade da constru\u00e7\u00e3o. A respeito das estruturas e suas aplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens em seguida.","id":303446,"enunciado":"<p align=justify>Em uma constru\u00e7\u00e3o, os elementos estruturais t\u00eam por fun\u00e7\u00e3o\r\nresistir aos diversos esfor\u00e7os presentes. Para tanto, devem\r\nconstituir um sistema integrado, em que o bom funcionamento de\r\nseus componentes garanta a qualidade da constru\u00e7\u00e3o. A respeito\r\ndas estruturas e suas aplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens em seguida.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394474,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-servicos-urbanos-fiscal-urbanistico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estruturas pr\u00e9-fabricadas de concreto t\u00eam menor resist\u00eancia.","provas":[{"id":18772,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-fiscal-urbanistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico - 2004"},{"id":18773,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-fiscal-urbanistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651723,"hashId":"d4c83e8158876fa66127926ad2353cb2","enunciado":"<p align=justify>Estruturas pr\u00e9-fabricadas de concreto t\u00eam menor resist\u00eancia.<\/p>","resposta":2245184,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245183,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2245184,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma constru\u00e7\u00e3o, os elementos estruturais t\u00eam por fun\u00e7\u00e3o resistir aos diversos esfor\u00e7os presentes. Para tanto, devem constituir um sistema integrado, em que o bom funcionamento de seus componentes garanta a qualidade da constru\u00e7\u00e3o. A respeito das estruturas e suas aplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens em seguida.","id":303446,"enunciado":"<p align=justify>Em uma constru\u00e7\u00e3o, os elementos estruturais t\u00eam por fun\u00e7\u00e3o\r\nresistir aos diversos esfor\u00e7os presentes. Para tanto, devem\r\nconstituir um sistema integrado, em que o bom funcionamento de\r\nseus componentes garanta a qualidade da constru\u00e7\u00e3o. A respeito\r\ndas estruturas e suas aplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens em seguida.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394474,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-servicos-urbanos-fiscal-urbanistico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O emprego de geomembranas \u00e9 tecnicamente indicado como elemento perme\u00e1vel em drenos.","provas":[{"id":18772,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-fiscal-urbanistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico - 2004"},{"id":18773,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-fiscal-urbanistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651729,"hashId":"5f62a515f07c91b09bf1cb2c36d86789","enunciado":"<p align=justify>O emprego de geomembranas \u00e9 tecnicamente indicado como\r\nelemento perme\u00e1vel em drenos.<\/p>","resposta":2245196,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245195,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2245196,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a implanta\u00e7\u00e3o das obras e edifica\u00e7\u00f5es sobre o terreno natural s\u00e3o necess\u00e1rias modifica\u00e7\u00f5es no relevo, bem como nas condi\u00e7\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o e escoamento de \u00e1guas. A respeito dessas modifica\u00e7\u00f5es, que costumam envolver, entre outras, as atividades de terraplenagem, drenagem, arruamento e pavimenta\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":303447,"enunciado":"<p align=justify>Para a implanta\u00e7\u00e3o das obras e edifica\u00e7\u00f5es sobre o terreno natural\r\ns\u00e3o necess\u00e1rias modifica\u00e7\u00f5es no relevo, bem como nas condi\u00e7\u00f5es\r\nde circula\u00e7\u00e3o e escoamento de \u00e1guas. A respeito dessas\r\nmodifica\u00e7\u00f5es, que costumam envolver, entre outras, as atividades\r\nde terraplenagem, drenagem, arruamento e pavimenta\u00e7\u00e3o, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394474,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-servicos-urbanos-fiscal-urbanistico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na loca\u00e7\u00e3o de uma obra, a instala\u00e7\u00e3o de um referencial de n\u00edvel (RN) deve ser feita com a utiliza\u00e7\u00e3o de levantamento barom\u00e9trico.","provas":[{"id":18772,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-fiscal-urbanistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico - 2004"},{"id":18773,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-fiscal-urbanistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651731,"hashId":"a0a6924e10f0f107e3725e5d5956f17c","enunciado":"<p align=justify>Na loca\u00e7\u00e3o de uma obra, a instala\u00e7\u00e3o de um referencial de\r\nn\u00edvel (RN) deve ser feita com a utiliza\u00e7\u00e3o de levantamento\r\nbarom\u00e9trico.<\/p>","resposta":2245200,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245199,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2245200,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os servi\u00e7os de topografia s\u00e3o importantes n\u00e3o s\u00f3 no per\u00edodo que a antecede, mas tamb\u00e9m durante o desenvolvimento de uma obra. Nessa etapa, o acompanhamento topogr\u00e1fico permite que a execu\u00e7\u00e3o siga, o mais fielmente poss\u00edvel, as dimens\u00f5es especificadas no projeto. Acerca dos servi\u00e7os topogr\u00e1ficos, julgue os itens que se seguem.","id":303448,"enunciado":"<p align=justify>Os servi\u00e7os de topografia s\u00e3o importantes n\u00e3o s\u00f3 no per\u00edodo que\r\na antecede, mas tamb\u00e9m durante o desenvolvimento de uma obra.\r\nNessa etapa, o acompanhamento topogr\u00e1fico permite que a\r\nexecu\u00e7\u00e3o siga, o mais fielmente poss\u00edvel, as dimens\u00f5es\r\nespecificadas no projeto. Acerca dos servi\u00e7os topogr\u00e1ficos, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394474,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-servicos-urbanos-fiscal-urbanistico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em obras de pavimenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio um maior n\u00famero de passadas do rolo do tipo p\u00e9-de-carneiro do que do rolo pneum\u00e1tico.","provas":[{"id":18772,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-fiscal-urbanistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico - 2004"},{"id":18773,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-fiscal-urbanistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651735,"hashId":"cc4e089f6b6d9e0891796cec4e199863","enunciado":"<p align=justify>Em obras de pavimenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio um maior n\u00famero\r\nde passadas do rolo do tipo p\u00e9-de-carneiro do que do rolo\r\npneum\u00e1tico.<\/p>","resposta":2245207,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245207,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2245208,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s atividades espec\u00edficas associadas \u00e0 execu\u00e7\u00e3o e ao controle das obras de pavimenta\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":303449,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s atividades espec\u00edficas associadas \u00e0 execu\u00e7\u00e3o\r\ne ao controle das obras de pavimenta\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394474,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-servicos-urbanos-fiscal-urbanistico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O hidr\u00f4metro deve ser instalado no barrilete do reservat\u00f3rio de alimenta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18772,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-fiscal-urbanistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico - 2004"},{"id":18773,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-fiscal-urbanistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651743,"hashId":"07e5568899e33b57424875e6a7b1c277","enunciado":"<p align=justify>O hidr\u00f4metro deve ser instalado no barrilete do reservat\u00f3rio\r\nde alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2245224,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245223,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2245224,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As instala\u00e7\u00f5es prediais s\u00e3o sistemas que complementam a edifica\u00e7\u00e3o, garantindo a sua utiliza\u00e7\u00e3o. Por meio das instala\u00e7\u00f5es prediais, procura-se garantir que a edifica\u00e7\u00e3o tenha, por exemplo, suprimento adequado e seguro de \u00e1gua, coleta e disposi\u00e7\u00e3o adequadas de esgotos sanit\u00e1rios e \u00e1gua pluviais, distribui\u00e7\u00e3o interna de energia el\u00e9trica e instala\u00e7\u00e3o de combate a inc\u00eandios. Com rela\u00e7\u00e3o a essas instala\u00e7\u00f5es, julgue os itens em seguida.","id":303451,"enunciado":"<p align=justify>As instala\u00e7\u00f5es prediais s\u00e3o sistemas que complementam a\r\nedifica\u00e7\u00e3o, garantindo a sua utiliza\u00e7\u00e3o. Por meio das instala\u00e7\u00f5es\r\nprediais, procura-se garantir que a edifica\u00e7\u00e3o tenha, por exemplo,\r\nsuprimento adequado e seguro de \u00e1gua, coleta e disposi\u00e7\u00e3o\r\nadequadas de esgotos sanit\u00e1rios e \u00e1gua pluviais, distribui\u00e7\u00e3o\r\ninterna de energia el\u00e9trica e instala\u00e7\u00e3o de combate a inc\u00eandios.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a essas instala\u00e7\u00f5es, julgue os itens em seguida.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394474,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-servicos-urbanos-fiscal-urbanistico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas instala\u00e7\u00f5es de combate a inc\u00eandio por hidrantes, a reserva t\u00e9cnica para inc\u00eandio pode estar contida no reservat\u00f3rio destinado ao consumo normal.","provas":[{"id":18772,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-fiscal-urbanistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico - 2004"},{"id":18773,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-fiscal-urbanistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651746,"hashId":"cba8e22d84817cd61f55b3dcb55117c5","enunciado":"<p align=justify>Nas instala\u00e7\u00f5es de combate a inc\u00eandio por hidrantes, a\r\nreserva t\u00e9cnica para inc\u00eandio pode estar contida no\r\nreservat\u00f3rio destinado ao consumo normal.<\/p>","resposta":2245229,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245229,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2245230,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As instala\u00e7\u00f5es prediais s\u00e3o sistemas que complementam a edifica\u00e7\u00e3o, garantindo a sua utiliza\u00e7\u00e3o. Por meio das instala\u00e7\u00f5es prediais, procura-se garantir que a edifica\u00e7\u00e3o tenha, por exemplo, suprimento adequado e seguro de \u00e1gua, coleta e disposi\u00e7\u00e3o adequadas de esgotos sanit\u00e1rios e \u00e1gua pluviais, distribui\u00e7\u00e3o interna de energia el\u00e9trica e instala\u00e7\u00e3o de combate a inc\u00eandios. Com rela\u00e7\u00e3o a essas instala\u00e7\u00f5es, julgue os itens em seguida.","id":303451,"enunciado":"<p align=justify>As instala\u00e7\u00f5es prediais s\u00e3o sistemas que complementam a\r\nedifica\u00e7\u00e3o, garantindo a sua utiliza\u00e7\u00e3o. Por meio das instala\u00e7\u00f5es\r\nprediais, procura-se garantir que a edifica\u00e7\u00e3o tenha, por exemplo,\r\nsuprimento adequado e seguro de \u00e1gua, coleta e disposi\u00e7\u00e3o\r\nadequadas de esgotos sanit\u00e1rios e \u00e1gua pluviais, distribui\u00e7\u00e3o\r\ninterna de energia el\u00e9trica e instala\u00e7\u00e3o de combate a inc\u00eandios.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a essas instala\u00e7\u00f5es, julgue os itens em seguida.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394474,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-servicos-urbanos-fiscal-urbanistico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um desenho com escala 1:100 indica que 1 m na edifica\u00e7\u00e3o corresponde a 100 cm no desenho.","provas":[{"id":18772,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-fiscal-urbanistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico - 2004"},{"id":18773,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-fiscal-urbanistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651747,"hashId":"d44d221d2a8878f7275c57161756f8cb","enunciado":"<p align=justify>Um desenho com escala 1:100 indica que 1 m na edifica\u00e7\u00e3o\r\ncorresponde a 100 cm no desenho.<\/p>","resposta":2245232,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245231,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2245232,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos projetos com representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, conven\u00e7\u00f5es s\u00e3o importantes para que haja correta interpreta\u00e7\u00e3o do especificado. A partir dessas considera\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":303452,"enunciado":"<p align=justify>Nos projetos com representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, conven\u00e7\u00f5es s\u00e3o\r\nimportantes para que haja correta interpreta\u00e7\u00e3o do especificado.\r\nA partir dessas considera\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394474,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-servicos-urbanos-fiscal-urbanistico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os cortes apresentam a perspectiva isom\u00e9trica das instala\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":18772,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-fiscal-urbanistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico - 2004"},{"id":18773,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-fiscal-urbanistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651748,"hashId":"9163a12c275aa456fb2bf927f6c33ed1","enunciado":"<p align=justify>Os cortes apresentam a perspectiva isom\u00e9trica das\r\ninstala\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2245234,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245233,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2245234,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos projetos com representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, conven\u00e7\u00f5es s\u00e3o importantes para que haja correta interpreta\u00e7\u00e3o do especificado. A partir dessas considera\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":303452,"enunciado":"<p align=justify>Nos projetos com representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, conven\u00e7\u00f5es s\u00e3o\r\nimportantes para que haja correta interpreta\u00e7\u00e3o do especificado.\r\nA partir dessas considera\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394474,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-servicos-urbanos-fiscal-urbanistico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os desenhos de formas s\u00e3o componentes dos projetos estruturais de concreto armado.","provas":[{"id":18772,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-fiscal-urbanistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico - 2004"},{"id":18773,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-fiscal-urbanistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651750,"hashId":"77051f09ea78724f45a232b83f4441e5","enunciado":"<p align=justify>Os desenhos de formas s\u00e3o componentes dos projetos\r\nestruturais de concreto armado.<\/p>","resposta":2245237,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245237,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2245238,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos projetos com representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, conven\u00e7\u00f5es s\u00e3o importantes para que haja correta interpreta\u00e7\u00e3o do especificado. A partir dessas considera\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":303452,"enunciado":"<p align=justify>Nos projetos com representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, conven\u00e7\u00f5es s\u00e3o\r\nimportantes para que haja correta interpreta\u00e7\u00e3o do especificado.\r\nA partir dessas considera\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394474,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-servicos-urbanos-fiscal-urbanistico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/651750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ABNT \u00e9 \u00f3rg\u00e3o componente dos conselhos regionais de engenharia, arquitetura e agronomia.","provas":[{"id":18772,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-fiscal-urbanistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico - 2004"},{"id":18773,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-fiscal-urbanistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651753,"hashId":"71aea2b2f9dbc8e370fd2e6746239abe","enunciado":"<p align=justify>A ABNT \u00e9 \u00f3rg\u00e3o componente dos conselhos regionais de\r\nengenharia, arquitetura e agronomia.<\/p>","resposta":2245244,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245243,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2245244,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As normas da ABNT s\u00e3o importante ferramenta de aux\u00edlio ao desenvolvimento dos trabalhos de engenharia. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":303453,"enunciado":"<p align=justify>As normas da ABNT s\u00e3o importante ferramenta de aux\u00edlio ao\r\ndesenvolvimento dos trabalhos de engenharia. Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/651753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":18772,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natal","sigla":"Prefeitura de Natal","id":760,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-natal-rn-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-fiscal-urbanistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Natal - Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico - 2004"},{"id":18773,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico","id":10157},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Finan\u00e7as do Rio Grande do Norte","sigla":"SEMAF","id":3117,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semaf-rn-2004-cespe-cebraspe-auxiliar-fiscal-urbanistico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAF - Auxiliar Fiscal Urban\u00edstico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":651755,"hashId":"c461967ec3974f8802c7cf1fa8ffc99a","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18772\/87.gif><\/P>","resposta":2245248,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245247,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2245248,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra a caixa de ferramentas Draw do AutoCAD. A respeito das funcionalidades disponibilizadas nessa caixa, julgue os itens que se seguem.","id":303454,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18772\/85.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra a caixa de ferramentas Draw do AutoCAD. A respeito das funcionalidades disponibilizadas nessa caixa, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/651755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os ferimentos de partes moles podem ser corretamente classificados em feridas fechadas ou abertas, sendo exemplo das primeiras as contus\u00f5es e das segundas arranh\u00f5es, incis\u00f5es, lacera\u00e7\u00f5es, perfus\u00f5es, amputa\u00e7\u00f5es e queimaduras.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633823,"hashId":"25aea023e0ca3e0909efa0ff65199f99","enunciado":"<p align=justify>Os ferimentos de partes moles podem ser corretamente\r\nclassificados em feridas fechadas ou abertas, sendo exemplo\r\ndas primeiras as contus\u00f5es e das segundas arranh\u00f5es,\r\nincis\u00f5es, lacera\u00e7\u00f5es, perfus\u00f5es, amputa\u00e7\u00f5es e queimaduras.<\/p>","resposta":2200048,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200048,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200049,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca do atendimento a situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia pr\u00e9-hospitalares, ou seja, os primeiros socorros.","id":299636,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, acerca do atendimento a situa\u00e7\u00f5es\r\nde emerg\u00eancia pr\u00e9-hospitalares, ou seja, os primeiros socorros.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"},{"nome_clean":"Fratura","oab":false,"nome":"Fratura","pai":428438,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428461,"slug":"enfermagem-fratura"}],"slug":"enfermagem\/633823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Uma crian\u00e7a, ao brincar no parque da escola, caiu acidentalmente e lesou os dentes incisivos centrais. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o socorrista deve providenciar imediatamente a limpeza da ferida e a utiliza\u00e7\u00e3o de um curativo compressivo, al\u00e9m de tomar o cuidado de salvar e preservar a parte desprendida (os dentes), colocando-os em um saco com \u00e1gua e gelo.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633824,"hashId":"e6c7e01dc76233ea30e58212f30c04ec","enunciado":"<P align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/P>\r\n<P align=justify>Uma crian\u00e7a, ao brincar no parque da escola, caiu acidentalmente e lesou os dentes incisivos centrais. <\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, o socorrista deve providenciar imediatamente a limpeza da ferida e a utiliza\u00e7\u00e3o de um curativo compressivo, al\u00e9m de tomar o cuidado de salvar e preservar a parte desprendida (os dentes), colocando-os em um saco com \u00e1gua e gelo.<\/P>","resposta":2200051,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200050,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200051,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca do atendimento a situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia pr\u00e9-hospitalares, ou seja, os primeiros socorros.","id":299636,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, acerca do atendimento a situa\u00e7\u00f5es\r\nde emerg\u00eancia pr\u00e9-hospitalares, ou seja, os primeiros socorros.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Curativos","oab":false,"nome":"Curativos","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413448,"slug":"enfermagem-curativos"},{"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"}],"slug":"enfermagem\/633824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Durante uma aula pr\u00e1tica no laborat\u00f3rio de qu\u00edmica, um aluno, ao manipular uma solu\u00e7\u00e3o irritante, acidentalmente atingiu os pr\u00f3prios olhos com o l\u00edquido. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a primeira medida a ser tomada \u00e9 colocar um curativo compressivo nos olhos e providenciar \u00e1gua esterilizada para a lavagem dos olhos, que deve ser feita com \u00e1gua abundante, por, no m\u00ednimo, vinte minutos.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633825,"hashId":"b4ef4b0d8ed15be90e90be9ab3dd0139","enunciado":"<P align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/P>\r\n<P align=justify>Durante uma aula pr\u00e1tica no laborat\u00f3rio de qu\u00edmica, um aluno, ao manipular uma solu\u00e7\u00e3o irritante, acidentalmente atingiu os pr\u00f3prios olhos com o l\u00edquido. <\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, a primeira medida a ser tomada \u00e9 colocar um curativo compressivo nos olhos e providenciar \u00e1gua esterilizada para a lavagem dos olhos, que deve ser feita com \u00e1gua abundante, por, no m\u00ednimo, vinte minutos.<\/P>","resposta":2200053,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200052,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200053,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca do atendimento a situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia pr\u00e9-hospitalares, ou seja, os primeiros socorros.","id":299636,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, acerca do atendimento a situa\u00e7\u00f5es\r\nde emerg\u00eancia pr\u00e9-hospitalares, ou seja, os primeiros socorros.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/633825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Um homem de 84 anos, apresentando importante d\u00e9ficit visual que o impedia de realizar atividades rotineiras, foi admitido no servi\u00e7o m\u00e9dico com escoria\u00e7\u00f5es nos bra\u00e7os e cabe\u00e7a, decorrentes de uma queda em seu domic\u00edlio. Utilizase de bengala para fins de locomo\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, os diagn\u00f3sticos de risco mais prov\u00e1veis, considerando a taxonomia II da NANDA, s\u00e3o risco para ferimentos e risco para mobilidade f\u00edsica prejudicada.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633847,"hashId":"2db9955b9a93dc4cbe990205c22ddd7f","enunciado":"<P align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/P>\r\n<P align=justify>Um homem de 84 anos, apresentando importante d\u00e9ficit visual que o impedia de realizar atividades rotineiras, foi admitido no servi\u00e7o m\u00e9dico com escoria\u00e7\u00f5es nos bra\u00e7os e cabe\u00e7a, decorrentes de uma queda em seu domic\u00edlio. Utilizase de bengala para fins de locomo\u00e7\u00e3o.<\/P>\r\n<P align=justify> Nessa situa\u00e7\u00e3o, os diagn\u00f3sticos de risco mais prov\u00e1veis, considerando a taxonomia II da NANDA, s\u00e3o risco para ferimentos e risco para mobilidade f\u00edsica prejudicada.<\/P>","resposta":2200143,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200142,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200143,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o do processo de enfermagem garante o exerc\u00edcio profissional seguro, eficiente e de qualidade, proporcionando a aplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos cient\u00edficos, o treinamento de habilidades de pensamento cr\u00edtico e a satisfa\u00e7\u00e3o do cliente atendido. A respeito desse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":299642,"enunciado":"<p align=justify>A aplica\u00e7\u00e3o do processo de enfermagem garante o exerc\u00edcio\r\nprofissional seguro, eficiente e de qualidade, proporcionando a\r\naplica\u00e7\u00e3o de conhecimentos cient\u00edficos, o treinamento de\r\nhabilidades de pensamento cr\u00edtico e a satisfa\u00e7\u00e3o do cliente\r\natendido. A respeito desse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"NANDA","oab":false,"nome":"NANDA","pai":413455,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413456,"slug":"enfermagem-nanda"}],"slug":"enfermagem\/633847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A teoria cient\u00edfica que teve como seu maior expoente Taylor caracterizou-se por desenvolver regras e diretrizes que padronizavam e determinavam o comportamento do trabalhador na organiza\u00e7\u00e3o. Essa teoria vem recebendo atualmente cr\u00edticas por ser bloqueadora da iniciativa e da criatividade, sendo assim considerada uma teoria prescritiva e normativa.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633851,"hashId":"eac43b4b8fc8b3afcea5eaaa65d7e23b","enunciado":"<p align=justify>A teoria cient\u00edfica que teve como seu maior expoente Taylor\r\ncaracterizou-se por desenvolver regras e diretrizes que\r\npadronizavam e determinavam o comportamento do\r\ntrabalhador na organiza\u00e7\u00e3o. Essa teoria vem recebendo\r\natualmente cr\u00edticas por ser bloqueadora da iniciativa e da\r\ncriatividade, sendo assim considerada uma teoria prescritiva\r\ne normativa.<\/p>","resposta":2200153,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200153,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200154,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das teorias administrativas, julgue os itens a seguir.","id":299643,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das teorias administrativas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Teorias administrativas e enfermagem","oab":false,"nome":"Teorias administrativas e enfermagem","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428234,"slug":"enfermagem-teorias-administrativas-e-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/633851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cada idade do desenvolvimento humano exige uma abordagem de ensino diferenciada, haja vista que a aprendizagem ocorre de maneira diferenciada.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633856,"hashId":"e5f19ac2e4b795b0811cadf31af01292","enunciado":"<p align=justify>Cada idade do desenvolvimento humano exige uma\r\nabordagem de ensino diferenciada, haja vista que a\r\naprendizagem ocorre de maneira diferenciada.<\/p>","resposta":2200166,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200166,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200167,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir do ensino de sa\u00fade, o enfermeiro est\u00e1 promovendo a capacidade independente do cliente em satisfazer as suas pr\u00f3prias necessidades de sa\u00fade, refor\u00e7ando a import\u00e2ncia do autocuidado e o valor da ado\u00e7\u00e3o de medidas de preven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade. Acerca desse tema, julgue os itens que se seguem.","id":299644,"enunciado":"<p align=justify>A partir do ensino de sa\u00fade, o enfermeiro est\u00e1 promovendo a\r\ncapacidade independente do cliente em satisfazer as suas pr\u00f3prias\r\nnecessidades de sa\u00fade, refor\u00e7ando a import\u00e2ncia do autocuidado\r\ne o valor da ado\u00e7\u00e3o de medidas de preven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade. Acerca\r\ndesse tema, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Crescimento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Crescimento e desenvolvimento","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413315,"slug":"enfermagem-crescimento-e-desenvolvimento"}],"slug":"enfermagem\/633856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Anteriormente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do SUS, somente os trabalhadores com carteira de trabalho registrada tinham garantia de atendimento nos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633865,"hashId":"78bd81c3ea9b4c61a3763f8ca22b969d","enunciado":"<p align=justify>Anteriormente \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do SUS, somente os trabalhadores\r\ncom carteira de trabalho registrada tinham garantia de\r\natendimento nos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade.<\/p>","resposta":2200192,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200192,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200193,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) representa a concretiza\u00e7\u00e3o de uma nova concep\u00e7\u00e3o de sa\u00fade no Brasil e \u00e9 fruto de reivindica\u00e7\u00f5es que partem da base da sociedade. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade e sua evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":299645,"enunciado":"<p align=justify>O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) representa a concretiza\u00e7\u00e3o de\r\numa nova concep\u00e7\u00e3o de sa\u00fade no Brasil e \u00e9 fruto de\r\nreivindica\u00e7\u00f5es que partem da base da sociedade. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s\r\npol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade e sua evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do SUS","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do SUS","pai":428248,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428281,"slug":"enfermagem-evolucao-historica-do-sus"}],"slug":"enfermagem\/633865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados acidentes do trabalho aqueles que ocorrem pelo exerc\u00edcio do trabalho, exclu\u00eddos os ocorridos no percurso de ida e volta para refei\u00e7\u00f5es e no intervalo do trabalho.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633873,"hashId":"b25967eca76d7071f5bd7870fef9f441","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o considerados acidentes do trabalho aqueles que ocorrem\r\npelo exerc\u00edcio do trabalho, exclu\u00eddos os ocorridos no\r\npercurso de ida e volta para refei\u00e7\u00f5es e no intervalo do\r\ntrabalho.<\/p>","resposta":2200207,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200206,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200207,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os acidentes do trabalho, que podem ser evitados a partir de programas preventivos de higiene e seguran\u00e7a no trabalho, representam significativas perdas econ\u00f4micas aos pa\u00edses. Com refer\u00eancia a esse tema, julgue os itens seguintes.","id":299647,"enunciado":"<p align=justify>Os acidentes do trabalho, que podem ser evitados a partir de\r\nprogramas preventivos de higiene e seguran\u00e7a no trabalho,\r\nrepresentam significativas perdas econ\u00f4micas aos pa\u00edses. Com\r\nrefer\u00eancia a esse tema, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/633873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Defici\u00eancia visual, tra\u00e7os de personalidade e problemas de relacionamento s\u00e3o alguns dos fatores pessoais que alteram o comportamento do trabalhador, contribuindo para que este cometa atos inseguros.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633874,"hashId":"1b86086c0dab2ae5cd771a09498ac1dc","enunciado":"<p align=justify>Defici\u00eancia visual, tra\u00e7os de personalidade e problemas de\r\nrelacionamento s\u00e3o alguns dos fatores pessoais que alteram\r\no comportamento do trabalhador, contribuindo para que este\r\ncometa atos inseguros.<\/p>","resposta":2200208,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200208,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200209,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os acidentes do trabalho, que podem ser evitados a partir de programas preventivos de higiene e seguran\u00e7a no trabalho, representam significativas perdas econ\u00f4micas aos pa\u00edses. Com refer\u00eancia a esse tema, julgue os itens seguintes.","id":299647,"enunciado":"<p align=justify>Os acidentes do trabalho, que podem ser evitados a partir de\r\nprogramas preventivos de higiene e seguran\u00e7a no trabalho,\r\nrepresentam significativas perdas econ\u00f4micas aos pa\u00edses. Com\r\nrefer\u00eancia a esse tema, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/633874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Imprud\u00eancia \u00e9 a omiss\u00e3o involunt\u00e1ria de cuidados e a falta de a\u00e7\u00e3o ou demora para prevenir ou evitar um dano.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633875,"hashId":"7877a45188122fcd3f7204bba1db9bb0","enunciado":"<p align=justify>Imprud\u00eancia \u00e9 a omiss\u00e3o involunt\u00e1ria de cuidados e a falta\r\nde a\u00e7\u00e3o ou demora para prevenir ou evitar um dano.<\/p>","resposta":2200211,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200210,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200211,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os acidentes do trabalho, que podem ser evitados a partir de programas preventivos de higiene e seguran\u00e7a no trabalho, representam significativas perdas econ\u00f4micas aos pa\u00edses. Com refer\u00eancia a esse tema, julgue os itens seguintes.","id":299647,"enunciado":"<p align=justify>Os acidentes do trabalho, que podem ser evitados a partir de\r\nprogramas preventivos de higiene e seguran\u00e7a no trabalho,\r\nrepresentam significativas perdas econ\u00f4micas aos pa\u00edses. Com\r\nrefer\u00eancia a esse tema, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/633875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As medidas de preven\u00e7\u00e3o de acidentes podem envolver corretamente aquelas relacionadas ao ambiente de trabalho (medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva) ou \u00e0 pessoa do trabalhador (medidas de prote\u00e7\u00e3o individual). As primeiras s\u00e3o de dif\u00edcil aplicabilidade e resolu\u00e7\u00e3o, visto que independem do planejamento ou da organiza\u00e7\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o da empresa.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633876,"hashId":"5607b683057d28dae1e05877349c6adc","enunciado":"<p align=justify>As medidas de preven\u00e7\u00e3o de acidentes podem envolver\r\ncorretamente aquelas relacionadas ao ambiente de trabalho\r\n(medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva) ou \u00e0 pessoa do trabalhador\r\n(medidas de prote\u00e7\u00e3o individual). As primeiras s\u00e3o de dif\u00edcil\r\naplicabilidade e resolu\u00e7\u00e3o, visto que independem do\r\nplanejamento ou da organiza\u00e7\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o da empresa.<\/p>","resposta":2200213,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200212,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200213,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os acidentes do trabalho, que podem ser evitados a partir de programas preventivos de higiene e seguran\u00e7a no trabalho, representam significativas perdas econ\u00f4micas aos pa\u00edses. Com refer\u00eancia a esse tema, julgue os itens seguintes.","id":299647,"enunciado":"<p align=justify>Os acidentes do trabalho, que podem ser evitados a partir de\r\nprogramas preventivos de higiene e seguran\u00e7a no trabalho,\r\nrepresentam significativas perdas econ\u00f4micas aos pa\u00edses. Com\r\nrefer\u00eancia a esse tema, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/633876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o consideradas medidas de preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria aquelas dirigidas para a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, visando evitar novos casos de agravo \u00e0 sa\u00fade. Exemplos dessas medidas incluem o saneamento ambiental.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633889,"hashId":"4107f721aa0053caa62460b71971cdc0","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o consideradas medidas de preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria aquelas\r\ndirigidas para a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, visando evitar novos\r\ncasos de agravo \u00e0 sa\u00fade. Exemplos dessas medidas incluem\r\no saneamento ambiental.<\/p>","resposta":2200248,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200247,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200248,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O profissional de enfermagem necessita de s\u00f3lidos conhecimentos de epidemiologia, cujo principal objetivo geral \u00e9 contribuir para reduzir os problemas de sa\u00fade na popula\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemiologia, julgue os itens seguintes.","id":299651,"enunciado":"<p align=justify>O profissional de enfermagem necessita de s\u00f3lidos conhecimentos\r\nde epidemiologia, cujo principal objetivo geral \u00e9 contribuir para\r\nreduzir os problemas de sa\u00fade na popula\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nepidemiologia, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"N\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"N\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o","pai":413323,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413322,"slug":"enfermagem-niveis-de-prevencao"},{"nome_clean":"N\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"N\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o","pai":428288,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428302,"slug":"enfermagem-niveis-de-prevencao"}],"slug":"enfermagem\/633889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o dimensionamento do pessoal de enfermagem, \u00e9 importante o reconhecimento da situa\u00e7\u00e3o, feito a partir da caracteriza\u00e7\u00e3o da clientela, do servi\u00e7o de enfermagem requerido e da institui\u00e7\u00e3o atendida.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633894,"hashId":"701402a54a4962ccf89f2c3dad97617c","enunciado":"<p align=justify>Para o dimensionamento do pessoal de enfermagem, \u00e9\r\nimportante o reconhecimento da situa\u00e7\u00e3o, feito a partir da\r\ncaracteriza\u00e7\u00e3o da clientela, do servi\u00e7o de enfermagem\r\nrequerido e da institui\u00e7\u00e3o atendida.<\/p>","resposta":2200262,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200262,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200263,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O dimensionamento de recursos humanos em enfermagem \u00e9 procedimento complexo, que tem por objetivo a previs\u00e3o da quantidade de funcion\u00e1rios requerida para atender, direta ou indiretamente, as necessidades de assist\u00eancia. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":299652,"enunciado":"<p align=justify>O dimensionamento de recursos humanos em enfermagem \u00e9\r\nprocedimento complexo, que tem por objetivo a previs\u00e3o da\r\nquantidade de funcion\u00e1rios requerida para atender, direta ou\r\nindiretamente, as necessidades de assist\u00eancia. A respeito desse\r\nassunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Dimensionamento de pessoal","oab":false,"nome":"Dimensionamento de pessoal","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428223,"slug":"enfermagem-dimensionamento-de-pessoal"}],"slug":"enfermagem\/633894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Em uma pesquisa acerca do peso dos pacientes, o enfermeiro registrou os seguintes dados (em kg): 55, 56, 58, 55 e 109. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a m\u00e9dia, a mediana e a moda da amostra estudada dos 5 pacientes foram iguais respectivamente, a 66,6 kg, 58 kg e 55 kg.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633900,"hashId":"7cf5afceb86c975d96cb223bd5e221ba","enunciado":"<P align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/P>\r\n<P align=justify>Em uma pesquisa acerca do peso dos pacientes, o enfermeiro registrou os seguintes dados (em kg): 55, 56, 58, 55 e 109. <\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, a m\u00e9dia, a mediana e a moda da amostra estudada dos 5 pacientes foram iguais respectivamente, a 66,6 kg, 58 kg e 55 kg.<\/P>","resposta":2200276,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200275,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200276,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Atualmente, um n\u00famero consider\u00e1vel de enfermeiros tem-se engajado em atividades de pesquisa, contribuindo para a produ\u00e7\u00e3o de conhecimento cient\u00edfico e para o desenvolvimento da profiss\u00e3o. Os dados quantitativos gerados nessas pesquisas necessitam ser analisados e interpretados \u00e0 luz da estat\u00edstica, de modo a serem detectadas tend\u00eancias e padr\u00f5es de rela\u00e7\u00e3o. Assim, os procedimentos estat\u00edsticos capacitam o pesquisador a analisar e divulgar os dados da pesquisa. Acerca desse tema, julgue os itens que se seguem.","id":299654,"enunciado":"<p align=justify>Atualmente, um n\u00famero consider\u00e1vel de enfermeiros tem-se\r\nengajado em atividades de pesquisa, contribuindo para a\r\nprodu\u00e7\u00e3o de conhecimento cient\u00edfico e para o desenvolvimento\r\nda profiss\u00e3o. Os dados quantitativos gerados nessas pesquisas\r\nnecessitam ser analisados e interpretados \u00e0 luz da estat\u00edstica, de\r\nmodo a serem detectadas tend\u00eancias e padr\u00f5es de rela\u00e7\u00e3o. Assim,\r\nos procedimentos estat\u00edsticos capacitam o pesquisador a analisar\r\ne divulgar os dados da pesquisa. Acerca desse tema, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428288,"slug":"enfermagem-epidemiologia"}],"slug":"enfermagem\/633900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os campos de atua\u00e7\u00e3o do SUS incluem a participa\u00e7\u00e3o no controle e na fiscaliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o, transporte, guarda e utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias e produtos psicoativos, t\u00f3xicos e radioativos.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:43:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633917,"hashId":"f10202e86e04f9ae450d6f29fe306288","enunciado":"<p align=justify>Os campos de atua\u00e7\u00e3o do SUS incluem a participa\u00e7\u00e3o no\r\ncontrole e na fiscaliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o, transporte, guarda e\r\nutiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias e produtos psicoativos, t\u00f3xicos e\r\nradioativos.<\/p>","resposta":2200320,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200320,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200321,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O SUS foi estabelecido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e regulamentado pela Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade \u2014 n.\u00ba 8.080\/1990. O SUS \u00e9 um sistema constitu\u00eddo por v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es nas tr\u00eas esferas de governo (federal, estadual e municipal) e complementarmente pelo setor privado contratado e conveniado. Acerca do SUS, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":299658,"enunciado":"<p align=justify>O SUS foi estabelecido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e\r\nregulamentado pela Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade \u2014 n.\u00ba 8.080\/1990.\r\nO SUS \u00e9 um sistema constitu\u00eddo por v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es nas\r\ntr\u00eas esferas de governo (federal, estadual e municipal) e\r\ncomplementarmente pelo setor privado contratado e conveniado.\r\nAcerca do SUS, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/633917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os conselhos de sa\u00fade t\u00eam car\u00e1ter permanente e consultivo e representam importante mecanismo de controle social do SUS.","provas":[{"id":18308,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o Administrativa do Distrito Federal","sigla":"SGA","id":3065,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sga-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGA - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":32699,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem","id":8435},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2004-cespe-cebraspe-professor-de-classe-a-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDF - Professor de Classe A - \u00c1rea Enfermagem - 2004"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:43:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":633919,"hashId":"430e58152985e80a0a3ddad60f85391b","enunciado":"<p align=justify>Os conselhos de sa\u00fade t\u00eam car\u00e1ter permanente e consultivo\r\ne representam importante mecanismo de controle social\r\ndo SUS.<\/p>","resposta":2200325,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200324,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200325,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O SUS foi estabelecido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e regulamentado pela Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade \u2014 n.\u00ba 8.080\/1990. O SUS \u00e9 um sistema constitu\u00eddo por v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es nas tr\u00eas esferas de governo (federal, estadual e municipal) e complementarmente pelo setor privado contratado e conveniado. Acerca do SUS, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":299658,"enunciado":"<p align=justify>O SUS foi estabelecido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e\r\nregulamentado pela Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade \u2014 n.\u00ba 8.080\/1990.\r\nO SUS \u00e9 um sistema constitu\u00eddo por v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es nas\r\ntr\u00eas esferas de governo (federal, estadual e municipal) e\r\ncomplementarmente pelo setor privado contratado e conveniado.\r\nAcerca do SUS, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Controle Social no SUS","oab":false,"nome":"Controle Social no SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403577,"slug":"direito-sanitario-e-saude-controle-social-no-sus"},{"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/633919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O bibliotec\u00e1rio, em seu novo papel de administrador, dever\u00e1 conjugar conhecimentos t\u00e9cnicos e administrativos que permitam manter diretrizes e lideran\u00e7a em sua atividade gerencial.","provas":[{"id":18309,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":633933,"hashId":"6b9bcd935236d9d81f627505e2f63e65","enunciado":"<p align=justify>O bibliotec\u00e1rio, em seu novo papel de administrador, dever\u00e1\r\nconjugar conhecimentos t\u00e9cnicos e administrativos que\r\npermitam manter diretrizes e lideran\u00e7a em sua atividade\r\ngerencial.<\/p>","resposta":2200370,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200370,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200371,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no pressuposto objeto do texto acima, julgue os seguintes itens, relacionados a organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas: princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca e marketing em centros de documenta\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os de bibliotecas.","id":299662,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18309\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no pressuposto objeto do texto acima, julgue os seguintes itens, relacionados a organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas: princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca e marketing em centros de documenta\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os de bibliotecas.<\/P>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Bibliotec\u00e1rio: legisla\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o e mercado de trabalho","oab":false,"nome":"Bibliotec\u00e1rio: legisla\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o e mercado de trabalho","pai":397773,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397775,"slug":"biblioteconomia-bibliotecario-legislacao-formacao-e-mercado-de-trabalho"}],"slug":"biblioteconomia\/633933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma biblioteca especializada, o bibliotec\u00e1rio deve destacar toda informa\u00e7\u00e3o de valor que houver no seu acervo e p\u00f4-la a servi\u00e7o do usu\u00e1rio, chamando a aten\u00e7\u00e3o para ela, mesmo que n\u00e3o tenha sido solicitada.","provas":[{"id":18309,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":633938,"hashId":"58820c67836e2f6d231e48dcdf025484","enunciado":"<p align=justify>Em uma biblioteca especializada, o bibliotec\u00e1rio deve\r\ndestacar toda informa\u00e7\u00e3o de valor que houver no seu acervo\r\ne p\u00f4-la a servi\u00e7o do usu\u00e1rio, chamando a aten\u00e7\u00e3o para ela,\r\nmesmo que n\u00e3o tenha sido solicitada.<\/p>","resposta":2200380,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200380,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200381,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no pressuposto objeto do texto acima, julgue os seguintes itens, relacionados a organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas: princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca e marketing em centros de documenta\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os de bibliotecas.","id":299662,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18309\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no pressuposto objeto do texto acima, julgue os seguintes itens, relacionados a organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas: princ\u00edpios e fun\u00e7\u00f5es, estrutura organizacional, as grandes \u00e1reas funcionais da biblioteca e marketing em centros de documenta\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os de bibliotecas.<\/P>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Bibliotec\u00e1rio: legisla\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o e mercado de trabalho","oab":false,"nome":"Bibliotec\u00e1rio: legisla\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o e mercado de trabalho","pai":397773,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397775,"slug":"biblioteconomia-bibliotecario-legislacao-formacao-e-mercado-de-trabalho"}],"slug":"biblioteconomia\/633938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora o processo de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es esteja presente por inteiro em todas os tipos de bibliotecas, sabe-se que ele n\u00e3o ocorrer\u00e1 da mesma forma em cada uma delas. \u00c9 evidente que a cole\u00e7\u00e3o de uma biblioteca p\u00fablica n\u00e3o ocorrer\u00e1 da mesma forma que a de uma biblioteca universit\u00e1ria, escolar ou especializada.","provas":[{"id":18309,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":633940,"hashId":"81802de1adade67e0c1f017698773248","enunciado":"<p align=justify>Embora o processo de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es esteja\r\npresente por inteiro em todas os tipos de bibliotecas, sabe-se\r\nque ele n\u00e3o ocorrer\u00e1 da mesma forma em cada uma delas.\r\n\u00c9 evidente que a cole\u00e7\u00e3o de uma biblioteca p\u00fablica n\u00e3o\r\nocorrer\u00e1 da mesma forma que a de uma biblioteca\r\nuniversit\u00e1ria, escolar ou especializada.<\/p>","resposta":2200384,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200384,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200385,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":299663,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"}],"slug":"biblioteconomia\/633940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em indexa\u00e7\u00e3o, os termos freq\u00fcentemente empregados para se referir a itens \u00fateis s\u00e3o denominados descritores e revocativos.","provas":[{"id":18309,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":633946,"hashId":"a06f5cb7e04bf7502d0b4bce903d3f51","enunciado":"<p align=justify>Em indexa\u00e7\u00e3o, os termos freq\u00fcentemente empregados para\r\nse referir a itens \u00fateis s\u00e3o denominados descritores e\r\nrevocativos.<\/p>","resposta":2200397,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200396,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200397,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nesse texto, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca de processamento t\u00e9cnico, especificamente sobre conceitos, defini\u00e7\u00e3o e tipos de indexa\u00e7\u00e3o, linguagens, descritores e processos de indexa\u00e7\u00e3o.","id":299664,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18309\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nesse texto, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca de processamento t\u00e9cnico, especificamente sobre conceitos, defini\u00e7\u00e3o e tipos de indexa\u00e7\u00e3o, linguagens, descritores e processos de indexa\u00e7\u00e3o.<\/P>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/633946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o seletiva proporciona uma indica\u00e7\u00e3o muito melhor do assunto espec\u00edfico de que trata o documento, possibilitando muito mais pontos de acesso.","provas":[{"id":18309,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":633947,"hashId":"52f62f2e5f6eb393d0482909ebe73c25","enunciado":"<p align=justify>Indexa\u00e7\u00e3o seletiva proporciona uma indica\u00e7\u00e3o muito melhor\r\ndo assunto espec\u00edfico de que trata o documento,\r\npossibilitando muito mais pontos de acesso.<\/p>","resposta":2200398,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200398,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200399,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nesse texto, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca de processamento t\u00e9cnico, especificamente sobre conceitos, defini\u00e7\u00e3o e tipos de indexa\u00e7\u00e3o, linguagens, descritores e processos de indexa\u00e7\u00e3o.","id":299664,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18309\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nesse texto, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca de processamento t\u00e9cnico, especificamente sobre conceitos, defini\u00e7\u00e3o e tipos de indexa\u00e7\u00e3o, linguagens, descritores e processos de indexa\u00e7\u00e3o.<\/P>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/633947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A CDU \u00e9 uma linguagem de indexa\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o, que abrange quase todos os assuntos e que deve ser utilizada em acervos que lidem com quase todos os tipos de suporte documental.","provas":[{"id":18309,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":633950,"hashId":"dd192b144fb25a3d2d618dce81d00b1c","enunciado":"<p align=justify>A CDU \u00e9 uma linguagem de indexa\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de\r\ninforma\u00e7\u00e3o, que abrange quase todos os assuntos e que deve\r\nser utilizada em acervos que lidem com quase todos os tipos\r\nde suporte documental.<\/p>","resposta":2200405,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200404,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200405,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a estrutura, princ\u00edpios, \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares da Classifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal (CDU), julgue os itens seguintes.","id":299665,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a estrutura, princ\u00edpios, \u00edndices principais e emprego\r\ndas tabelas auxiliares da Classifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal (CDU),\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"}],"slug":"biblioteconomia\/633950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No sistema de pontua\u00e7\u00e3o da cataloga\u00e7\u00e3o, no caso de um elemento terminar por um ponto de abreviatura ou por retic\u00eancias, e um ou outro coincidir com um ponto da descri\u00e7\u00e3o, este ponto deve ser utilizado ou acrescentado.","provas":[{"id":18309,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":633957,"hashId":"369a5dc4f167e394432559e0a1d90725","enunciado":"<p align=justify>No sistema de pontua\u00e7\u00e3o da cataloga\u00e7\u00e3o, no caso de um\r\nelemento terminar por um ponto de abreviatura ou por\r\nretic\u00eancias, e um ou outro coincidir com um ponto da\r\ndescri\u00e7\u00e3o, este ponto deve ser utilizado ou acrescentado.<\/p>","resposta":2200419,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200418,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200419,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cataloga\u00e7\u00e3o pertence \u00e0 an\u00e1lise descritiva dos processos t\u00e9cnicos. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":299666,"enunciado":"<p align=justify>A cataloga\u00e7\u00e3o pertence \u00e0 an\u00e1lise descritiva dos processos\r\nt\u00e9cnicos. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/633957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, t\u00edtulo alternativo \u00e9 a segunda parte do t\u00edtulo principal, introduzida pela conjun\u00e7\u00e3o e, ou suas equivalentes em outras l\u00ednguas, entre v\u00edrgulas. A primeira palavra seguinte ser\u00e1 escrita com letra min\u00fascula.","provas":[{"id":18309,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":633958,"hashId":"1c9a239a304456a7b1d63174f6c9819c","enunciado":"<p align=justify>Na cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, t\u00edtulo alternativo \u00e9 a segunda\r\nparte do t\u00edtulo principal, introduzida pela conjun\u00e7\u00e3o e,\r\nou suas equivalentes em outras l\u00ednguas, entre v\u00edrgulas.\r\nA primeira palavra seguinte ser\u00e1 escrita com letra min\u00fascula.<\/p>","resposta":2200421,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200420,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200421,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cataloga\u00e7\u00e3o pertence \u00e0 an\u00e1lise descritiva dos processos t\u00e9cnicos. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":299666,"enunciado":"<p align=justify>A cataloga\u00e7\u00e3o pertence \u00e0 an\u00e1lise descritiva dos processos\r\nt\u00e9cnicos. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/633958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o fornecimento de servi\u00e7os de refer\u00eancia\/informa\u00e7\u00e3o, as bibliotecas n\u00e3o precisam manter a capacita\u00e7\u00e3o do seu pessoal, com n\u00edveis diferenciados, tentando-se compatibilizar as especializa\u00e7\u00f5es de clientela, os tipos e n\u00edveis de servi\u00e7os a serem oferecidos, com o quadro de pessoal a ser constitu\u00eddo.","provas":[{"id":18309,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":633970,"hashId":"20d29c6f5ec64451c2d1491052442037","enunciado":"<p align=justify>Para o fornecimento de servi\u00e7os de refer\u00eancia\/informa\u00e7\u00e3o, as\r\nbibliotecas n\u00e3o precisam manter a capacita\u00e7\u00e3o do seu\r\npessoal, com n\u00edveis diferenciados, tentando-se\r\ncompatibilizar as especializa\u00e7\u00f5es de clientela, os tipos e\r\nn\u00edveis de servi\u00e7os a serem oferecidos, com o quadro de\r\npessoal a ser constitu\u00eddo.<\/p>","resposta":2200445,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200444,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200445,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no pressuposto abordado no texto acima, julgue os itens seguintes, relativos a servi\u00e7os aos usu\u00e1rios.","id":299668,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18309\/5.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no pressuposto abordado no texto acima, julgue os itens seguintes, relativos a servi\u00e7os aos usu\u00e1rios.<\/P>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Estudo de Usu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Estudo de Usu\u00e1rios","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397808,"slug":"biblioteconomia-estudo-de-usuarios"}],"slug":"biblioteconomia\/633970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A miss\u00e3o das bibliotecas eletr\u00f4nicas \u00e9 crescer em relev\u00e2ncia e em comportamento informacional, mudando seu foco nas seguintes dire\u00e7\u00f5es: n\u00e3o se centrar em si mesma como institui\u00e7\u00e3o, mas como provedora de informa\u00e7\u00e3o, usar as novas tecnologias para aumentar o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e tornar-se uma rede de \u00e1reas para todos os tipos de fontes provedoras de informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18309,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":633974,"hashId":"c1dfcb2022138d10d7c9f862ba43166b","enunciado":"<p align=justify>A miss\u00e3o das bibliotecas eletr\u00f4nicas \u00e9 crescer em relev\u00e2ncia\r\ne em comportamento informacional, mudando seu foco nas\r\nseguintes dire\u00e7\u00f5es: n\u00e3o se centrar em si mesma como\r\ninstitui\u00e7\u00e3o, mas como provedora de informa\u00e7\u00e3o, usar as\r\nnovas tecnologias para aumentar o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e\r\ntornar-se uma rede de \u00e1reas para todos os tipos de fontes\r\nprovedoras de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2200452,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200452,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200453,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de automa\u00e7\u00e3o de processos e servi\u00e7os em unidades de informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":299669,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de automa\u00e7\u00e3o de processos e servi\u00e7os em unidades de\r\ninforma\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/633974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas inerentes ao resumo cr\u00edtico: conter uma s\u00edntese dos pr\u00f3prios resultados; substituto razo\u00e1vel da leitura do documento; longo e mais dif\u00edcil de redigir; ocorre com mais freq\u00fc\u00eancia nas ci\u00eancias exatas e na tecnologia que nas ci\u00eancias sociais ou nas humanidades.","provas":[{"id":18309,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":633981,"hashId":"73a5bf5246575da2530dae5b64a175d9","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o caracter\u00edsticas inerentes ao resumo cr\u00edtico: conter uma\r\ns\u00edntese dos pr\u00f3prios resultados; substituto razo\u00e1vel da leitura\r\ndo documento; longo e mais dif\u00edcil de redigir; ocorre com\r\nmais freq\u00fc\u00eancia nas ci\u00eancias exatas e na tecnologia que nas\r\nci\u00eancias sociais ou nas humanidades.<\/p>","resposta":2200467,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200466,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200467,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a resumos e \u00edndices: tipos e fun\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":299671,"enunciado":"<p align=justify>Quanto a resumos e \u00edndices: tipos e fun\u00e7\u00f5es, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Resumos e \u00edndices: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Resumos e \u00edndices: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397780,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397786,"slug":"biblioteconomia-resumos-e-indices-tipos-e-funcoes"}],"slug":"biblioteconomia\/633981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cat\u00e1logo de biblioteca \u00e9 o conjunto de registros que descrevem as informa\u00e7\u00f5es pertencentes a um \u00fanico acervo. Esses registros s\u00e3o elaborados conforme normas ou regras previamente determinadas para que seja poss\u00edvel o tratamento dessas informa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":18309,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Bibliotec\u00e1rio - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":633984,"hashId":"ba2e5174d4a7e7a96efb5278e6433b03","enunciado":"<p align=justify>Cat\u00e1logo de biblioteca \u00e9 o conjunto de registros que\r\ndescrevem as informa\u00e7\u00f5es pertencentes a um \u00fanico acervo.\r\nEsses registros s\u00e3o elaborados conforme normas ou regras\r\npreviamente determinadas para que seja poss\u00edvel o\r\ntratamento dessas informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2200473,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200472,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200473,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a tipos e fun\u00e7\u00f5es de cat\u00e1logos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":299672,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a tipos e fun\u00e7\u00f5es de cat\u00e1logos, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397789,"slug":"biblioteconomia-catalogo-tipos-e-funcoes"}],"slug":"biblioteconomia\/633984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A teoria culturol\u00f3gica destaca o estudo da cultura de massa e seus elementos antropol\u00f3gicos mais relevantes. Assim, seu foco n\u00e3o est\u00e1 diretamente sobre os meios de comunica\u00e7\u00e3o, mas sobre as formas de cultura produzidas pela m\u00eddia.","provas":[{"id":18310,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2004-cespe-cebraspe-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Jornalista - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":634004,"hashId":"816e19bf3bf2c136ce33a099fe097682","enunciado":"<p align=justify>A teoria culturol\u00f3gica destaca o estudo da cultura de massa\r\ne seus elementos antropol\u00f3gicos mais relevantes. Assim, seu\r\nfoco n\u00e3o est\u00e1 diretamente sobre os meios de comunica\u00e7\u00e3o,\r\nmas sobre as formas de cultura produzidas pela m\u00eddia.<\/p>","resposta":2200512,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2200512,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2200513,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir.","id":299674,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18310\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/634004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Coxa vara \u00e9 uma deformidade do f\u00eamur no quadril, em que a condi\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica \u00e9 caracterizada por um aumento do \u00e2ngulo colo-di\u00e1fise do f\u00eamur, na qual ele se aproxima dos 90\u00ba.","provas":[{"id":18829,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18830,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Fisioterapeuta - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":653660,"hashId":"84669b3fa2632d0b1f831af0cb9ea790","enunciado":"<p align=justify>Coxa vara \u00e9 uma deformidade do f\u00eamur no quadril, em que\r\na condi\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica \u00e9 caracterizada por um aumento do\r\n\u00e2ngulo colo-di\u00e1fise do f\u00eamur, na qual ele se aproxima dos\r\n90\u00ba.<\/p>","resposta":2249712,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249711,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249712,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisioterapia ortop\u00e9dica, \u00e0 eletroterapia, \u00e0 termoterapia e \u00e0 cinesioterapia, julgue os itens a seguir.","id":303914,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisioterapia ortop\u00e9dica, \u00e0 eletroterapia, \u00e0\r\ntermoterapia e \u00e0 cinesioterapia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/653660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os impulsos el\u00e9tricos de m\u00fasculos lesionados e usados como coto s\u00e3o utilizados para controlar as pr\u00f3teses mioel\u00e9tricas.","provas":[{"id":18829,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18830,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Fisioterapeuta - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":653662,"hashId":"c70a7d95c27aa44534bc6df17765dbd2","enunciado":"<p align=justify>Os impulsos el\u00e9tricos de m\u00fasculos lesionados e usados como\r\ncoto s\u00e3o utilizados para controlar as pr\u00f3teses mioel\u00e9tricas.<\/p>","resposta":2249716,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249715,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249716,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisioterapia ortop\u00e9dica, \u00e0 eletroterapia, \u00e0 termoterapia e \u00e0 cinesioterapia, julgue os itens a seguir.","id":303914,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisioterapia ortop\u00e9dica, \u00e0 eletroterapia, \u00e0\r\ntermoterapia e \u00e0 cinesioterapia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Eletro-Termo-Fototerapia","oab":false,"nome":"Eletro-Termo-Fototerapia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401095,"slug":"fisioterapia-eletro-termo-fototerapia"}],"slug":"fisioterapia\/653662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":18829,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18830,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Fisioterapeuta - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":653678,"hashId":"852eef91572dd704d75affc80d07a09e","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18829\/13.gif><\/P>","resposta":2249747,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249747,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249748,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 terapia respirat\u00f3ria, julgue os itens seguintes.","id":303915,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 terapia respirat\u00f3ria, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/653678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A insufici\u00eancia respirat\u00f3ria hiperc\u00e1pnica, ou do tipo II, \u00e9 caracterizada por PaO2 = 50 mmHg e PaCO2 = 40 mmHg.","provas":[{"id":18829,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Fisioterapeuta - 2004"},{"id":18830,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Fisioterapeuta - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":653685,"hashId":"785e3e4b8d2f06810bca7214b49dbbc1","enunciado":"<P align=justify>A insufici\u00eancia respirat\u00f3ria hiperc\u00e1pnica, ou do tipo II, \u00e9 caracterizada por PaO2 = 50 mmHg e PaCO<SUB>2 <\/SUB>= 40 mmHg.<\/P>","resposta":2249762,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249761,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249762,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 insufici\u00eancia respirat\u00f3ria.","id":303917,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 insufici\u00eancia respirat\u00f3ria.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/653685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento desse paciente deve ser feito em regime ambulatorial.","provas":[{"id":18831,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - M\u00e9dico - 2004"},{"id":18832,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - M\u00e9dico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":653731,"hashId":"4816268d4efaf12e11808a6c6e9d1d54","enunciado":"<p align=justify>O tratamento desse paciente deve ser feito em regime\r\nambulatorial.<\/p>","resposta":2249854,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249853,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249854,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com 20 anos de idade procurou a emerg\u00eancia de um hospital, informando apresentar h\u00e1 2 dias febre de 38\u00baC associada a tosse produtiva, com elimina\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00e3o amarelada, e dor tor\u00e1cica do tipo pleur\u00edtica em base do hemit\u00f3rax direito. Com a realiza\u00e7\u00e3o do exame f\u00edsico, identificou-se freq\u00fc\u00eancia respirat\u00f3ria de 35 incurs\u00f5es por minuto, press\u00e3o arterial de 80 mmHg\u00d7 40 mmHg, freq\u00fc\u00eancia de pulso de 110 bpm e ausculta de pectoril\u00f3quia e de crepita\u00e7\u00f5es inspirat\u00f3rias em base de hemit\u00f3rax direito. A radiografia de t\u00f3rax revelou a presen\u00e7a de condensa\u00e7\u00e3o no lobo inferior direito. Julgue os itens que se seguem, referentes a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.","id":303922,"enunciado":"<p align=justify><P>Um paciente com 20 anos de idade procurou a emerg\u00eancia de um hospital, informando apresentar h\u00e1 2 dias febre de 38\u00baC associada a tosse produtiva, com elimina\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00e3o amarelada, e dor tor\u00e1cica do tipo pleur\u00edtica em base do hemit\u00f3rax direito. Com a realiza\u00e7\u00e3o do exame f\u00edsico, identificou-se freq\u00fc\u00eancia respirat\u00f3ria de 35 incurs\u00f5es por minuto, press\u00e3o arterial de 80 mmHg\u00d7 40 mmHg, freq\u00fc\u00eancia de pulso de 110 bpm e ausculta de pectoril\u00f3quia e de crepita\u00e7\u00f5es inspirat\u00f3rias em base de hemit\u00f3rax direito. A radiografia de t\u00f3rax revelou a presen\u00e7a de condensa\u00e7\u00e3o no lobo inferior direito.<\/P>\r\n<P> Julgue os itens que se seguem, referentes a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.<\/P><\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/653731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ausculta da voz do paciente foi n\u00edtida.","provas":[{"id":18831,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - M\u00e9dico - 2004"},{"id":18832,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - M\u00e9dico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":653732,"hashId":"d4eb0b513513b321240018a00cb6899d","enunciado":"<p align=justify>A ausculta da voz do paciente foi n\u00edtida.<\/p>","resposta":2249855,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249855,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249856,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com 20 anos de idade procurou a emerg\u00eancia de um hospital, informando apresentar h\u00e1 2 dias febre de 38\u00baC associada a tosse produtiva, com elimina\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00e3o amarelada, e dor tor\u00e1cica do tipo pleur\u00edtica em base do hemit\u00f3rax direito. Com a realiza\u00e7\u00e3o do exame f\u00edsico, identificou-se freq\u00fc\u00eancia respirat\u00f3ria de 35 incurs\u00f5es por minuto, press\u00e3o arterial de 80 mmHg\u00d7 40 mmHg, freq\u00fc\u00eancia de pulso de 110 bpm e ausculta de pectoril\u00f3quia e de crepita\u00e7\u00f5es inspirat\u00f3rias em base de hemit\u00f3rax direito. A radiografia de t\u00f3rax revelou a presen\u00e7a de condensa\u00e7\u00e3o no lobo inferior direito. Julgue os itens que se seguem, referentes a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.","id":303922,"enunciado":"<p align=justify><P>Um paciente com 20 anos de idade procurou a emerg\u00eancia de um hospital, informando apresentar h\u00e1 2 dias febre de 38\u00baC associada a tosse produtiva, com elimina\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00e3o amarelada, e dor tor\u00e1cica do tipo pleur\u00edtica em base do hemit\u00f3rax direito. Com a realiza\u00e7\u00e3o do exame f\u00edsico, identificou-se freq\u00fc\u00eancia respirat\u00f3ria de 35 incurs\u00f5es por minuto, press\u00e3o arterial de 80 mmHg\u00d7 40 mmHg, freq\u00fc\u00eancia de pulso de 110 bpm e ausculta de pectoril\u00f3quia e de crepita\u00e7\u00f5es inspirat\u00f3rias em base de hemit\u00f3rax direito. A radiografia de t\u00f3rax revelou a presen\u00e7a de condensa\u00e7\u00e3o no lobo inferior direito.<\/P>\r\n<P> Julgue os itens que se seguem, referentes a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.<\/P><\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/653732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"giard\u00edase \u2013 secnidazol","provas":[{"id":18831,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - M\u00e9dico - 2004"},{"id":18832,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - M\u00e9dico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":653736,"hashId":"72309d4f6e081876542eb28843e72a67","enunciado":"<p align=justify>giard\u00edase \u2013 secnidazol<\/p>","resposta":2249863,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249863,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249864,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A despeito da melhora nos \u00edndices sanit\u00e1rios brasileiros, as parasitoses intestinais ainda representam importante problema de sa\u00fade p\u00fablica. Acerca da escolha do medicamento a ser utilizado no tratamento dessas enfermidades, julgue as associa\u00e7\u00f5es propostas nos itens subseq\u00fcentes.","id":303923,"enunciado":"<p align=justify>A despeito da melhora nos \u00edndices sanit\u00e1rios brasileiros, as\r\nparasitoses intestinais ainda representam importante problema de\r\nsa\u00fade p\u00fablica. Acerca da escolha do medicamento a ser utilizado\r\nno tratamento dessas enfermidades, julgue as associa\u00e7\u00f5es\r\npropostas nos itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/653736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"ascarid\u00edase \u2013 albendazol","provas":[{"id":18831,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - M\u00e9dico - 2004"},{"id":18832,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2004-cespe-cebraspe-medico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - M\u00e9dico - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":653739,"hashId":"70e66c032792bfc838cff860bcaa66dd","enunciado":"<p align=justify>ascarid\u00edase \u2013 albendazol<\/p>","resposta":2249869,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249869,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249870,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A despeito da melhora nos \u00edndices sanit\u00e1rios brasileiros, as parasitoses intestinais ainda representam importante problema de sa\u00fade p\u00fablica. Acerca da escolha do medicamento a ser utilizado no tratamento dessas enfermidades, julgue as associa\u00e7\u00f5es propostas nos itens subseq\u00fcentes.","id":303923,"enunciado":"<p align=justify>A despeito da melhora nos \u00edndices sanit\u00e1rios brasileiros, as\r\nparasitoses intestinais ainda representam importante problema de\r\nsa\u00fade p\u00fablica. Acerca da escolha do medicamento a ser utilizado\r\nno tratamento dessas enfermidades, julgue as associa\u00e7\u00f5es\r\npropostas nos itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/653739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os elementos fundamentais para o desenho de uma perspectiva c\u00f4nica s\u00e3o: linha de horizonte, ponto de vista e pontos de fuga. A linha de horizonte encontra-se sempre \u00e0 nossa frente, e varia sua posi\u00e7\u00e3o quando estamos de p\u00e9 ou sentados.","provas":[{"id":18781,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Arquiteto - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":651957,"hashId":"82fb60bba5d49937f2bf6ac413fc7a1b","enunciado":"<p align=justify>Os elementos fundamentais para o desenho de uma\r\nperspectiva c\u00f4nica s\u00e3o: linha de horizonte, ponto de vista e\r\npontos de fuga. A linha de horizonte encontra-se sempre \u00e0\r\nnossa frente, e varia sua posi\u00e7\u00e3o quando estamos de p\u00e9 ou\r\nsentados.<\/p>","resposta":2245891,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245891,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2245892,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O dom\u00ednio das t\u00e9cnicas de express\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o como o desenho, por exemplo, \u00e9 fundamental para que o arquiteto e urbanista possa transmitir ou materializar suas id\u00e9ias e seus projetos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":303497,"enunciado":"<p align=justify>O dom\u00ednio das t\u00e9cnicas de express\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o como o\r\ndesenho, por exemplo, \u00e9 fundamental para que o arquiteto e\r\nurbanista possa transmitir ou materializar suas id\u00e9ias e seus\r\nprojetos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"}],"slug":"arquitetura\/651957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os principais elementos estruturadores do espa\u00e7o urbano s\u00e3o: lote, quarteir\u00e3o e pra\u00e7a.","provas":[{"id":18781,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Arquiteto - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":651960,"hashId":"4f65df3545973c813ba3a22f6c09e962","enunciado":"<p align=justify>Os principais elementos estruturadores do espa\u00e7o urbano\r\ns\u00e3o: lote, quarteir\u00e3o e pra\u00e7a.<\/p>","resposta":2245898,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245897,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2245898,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O dom\u00ednio das t\u00e9cnicas de express\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o como o desenho, por exemplo, \u00e9 fundamental para que o arquiteto e urbanista possa transmitir ou materializar suas id\u00e9ias e seus projetos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":303497,"enunciado":"<p align=justify>O dom\u00ednio das t\u00e9cnicas de express\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o como o\r\ndesenho, por exemplo, \u00e9 fundamental para que o arquiteto e\r\nurbanista possa transmitir ou materializar suas id\u00e9ias e seus\r\nprojetos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"},{"nome_clean":"Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Urban\u00edstico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398819,"slug":"arquitetura-urbanistico"}],"slug":"arquitetura\/651960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O recurso de se armazenar desenhos que podem ser recuperados quando necess\u00e1rio \u2014 em alguns softwares chamados de blocos \u2014, embora seja uma interessante ferramenta CAD para a arquitetura, influencia pouco a produtividade.","provas":[{"id":18781,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Arquiteto - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":651972,"hashId":"d7ab82e225692c1dbc66a38ed0ae7c3c","enunciado":"<p align=justify>O recurso de se armazenar desenhos que podem ser\r\nrecuperados quando necess\u00e1rio \u2014 em alguns softwares\r\nchamados de blocos \u2014, embora seja uma interessante\r\nferramenta CAD para a arquitetura, influencia pouco a\r\nprodutividade.<\/p>","resposta":2245922,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245921,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2245922,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao uso do CAD (computer aided design) na arquitetura, julgue os itens que se seguem.","id":303500,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao uso do CAD (computer aided design) na\r\narquitetura, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":"arquitetura\/651972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma parede de alvenaria com revestimento de argamassa aplicada em tr\u00eas camadas cont\u00e9m: revestimento estriado (chapisco), seguido de revestimento desempenado (embo\u00e7o) e revestimento final (fino).","provas":[{"id":18781,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Arquiteto - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":651982,"hashId":"439adc7e470826b529397b2ea91819ea","enunciado":"<p align=justify>Uma parede de alvenaria com revestimento de argamassa\r\naplicada em tr\u00eas camadas cont\u00e9m: revestimento estriado\r\n(chapisco), seguido de revestimento desempenado (embo\u00e7o)\r\ne revestimento final (fino).<\/p>","resposta":2245941,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245941,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2245942,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a esquadrias, pisos e revestimentos, julgue os seguintes itens.","id":303503,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a esquadrias, pisos e revestimentos, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"},{"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"}],"slug":"arquitetura\/651982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sanefa, elemento decorativo ilustrado na figura abaixo, com curvas, furos, rebaixos e floreios, al\u00e9m de adornar o interior de casar\u00f5es antigos, servia para facilitar a circula\u00e7\u00e3o de ar nos ambientes. ","provas":[{"id":18781,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Arquiteto - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":651987,"hashId":"462e739bf0e125124e1abeed7b70a6e2","enunciado":"<P align=justify>A sanefa, elemento decorativo ilustrado na figura abaixo, com curvas, furos, rebaixos e floreios, al\u00e9m de adornar o interior de casar\u00f5es antigos, servia para facilitar a circula\u00e7\u00e3o de ar nos ambientes.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18781\/19.gif><\/P>","resposta":2245951,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245951,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2245952,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arquitetura de interiores e \u00e0 ornamenta\u00e7\u00e3o na arquitetura, julgue os seguintes itens.","id":303505,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arquitetura de interiores e \u00e0 ornamenta\u00e7\u00e3o na\r\narquitetura, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"},{"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"}],"slug":"arquitetura\/651987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para otimizar os custos, podem ser utilizadas tubula\u00e7\u00f5es de \u00e1gua de consumo para alimentar o sistema de combate a inc\u00eandio.","provas":[{"id":18781,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Arquiteto - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":651995,"hashId":"f9d50f22ccb3dbc71c26e8d385b2108a","enunciado":"<p align=justify>Para otimizar os custos, podem ser utilizadas tubula\u00e7\u00f5es de\r\n\u00e1gua de consumo para alimentar o sistema de combate a\r\ninc\u00eandio.<\/p>","resposta":2245968,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245967,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2245968,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos projetos complementares \u00e0 edifica\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":303506,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos projetos complementares \u00e0 edifica\u00e7\u00e3o, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398824,"slug":"arquitetura-orcamento-e-fiscalizacao"}],"slug":"arquitetura\/651995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os acionadores manuais do sistema de detec\u00e7\u00e3o e alarme de inc\u00eandio s\u00e3o dispositivos destinados a informar um princ\u00edpio de inc\u00eandio e s\u00e3o acionados pelo elemento humano. Esses acionadores devem estar localizados em ambientes de dif\u00edcil acesso ao p\u00fablico para evitar uso indevido (alarmes falsos).","provas":[{"id":18781,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Arquiteto - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":651997,"hashId":"319fed1b67e45091eabd851ca0bf84ae","enunciado":"<p align=justify>Os acionadores manuais do sistema de detec\u00e7\u00e3o e alarme de\r\ninc\u00eandio s\u00e3o dispositivos destinados a informar um princ\u00edpio\r\nde inc\u00eandio e s\u00e3o acionados pelo elemento humano. Esses\r\nacionadores devem estar localizados em ambientes de dif\u00edcil\r\nacesso ao p\u00fablico para evitar uso indevido (alarmes falsos).<\/p>","resposta":2245972,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245971,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2245972,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos projetos complementares \u00e0 edifica\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":303506,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos projetos complementares \u00e0 edifica\u00e7\u00e3o, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/651997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O concreto \u00e9 pr\u00f3prio para suportar a compress\u00e3o. Ao ser armado, tamb\u00e9m responde bem aos esfor\u00e7os de tra\u00e7\u00e3o, devido \u00e0s ferragens a ele incorporadas. Por isso, sua espessura pode diminuir, e algumas estruturas em casca e de dupla curvatura aceitam enormes v\u00e3os com pouco material, diminuindo seu peso pr\u00f3prio e direcionando os esfor\u00e7os principalmente pela geometria de sua forma.","provas":[{"id":18781,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Arquiteto - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":652004,"hashId":"095c83bc2386e0592321120e932d5bcb","enunciado":"<p align=justify>O concreto \u00e9 pr\u00f3prio para suportar a compress\u00e3o. Ao ser\r\narmado, tamb\u00e9m responde bem aos esfor\u00e7os de tra\u00e7\u00e3o,\r\ndevido \u00e0s ferragens a ele incorporadas. Por isso, sua\r\nespessura pode diminuir, e algumas estruturas em casca e de\r\ndupla curvatura aceitam enormes v\u00e3os com pouco material,\r\ndiminuindo seu peso pr\u00f3prio e direcionando os esfor\u00e7os\r\nprincipalmente pela geometria de sua forma.<\/p>","resposta":2245985,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245985,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2245986,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para que uma obra seja bem-sucedida, o arquiteto deve ter dom\u00ednio dos sistemas estrutural e construtivo que ser\u00e3o adotados em seu projeto. Suas decis\u00f5es devem ser pautadas pela escolha dos materiais envolvidos, cujas formas resultantes depender\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 do projeto, mas de sua resist\u00eancia e de seu peso pr\u00f3prio. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas do concreto, da madeira, da alvenaria e do a\u00e7o, julgue os itens a seguir.","id":303509,"enunciado":"<p align=justify>Para que uma obra seja bem-sucedida, o arquiteto deve ter\r\ndom\u00ednio dos sistemas estrutural e construtivo que ser\u00e3o adotados\r\nem seu projeto. Suas decis\u00f5es devem ser pautadas pela escolha\r\ndos materiais envolvidos, cujas formas resultantes depender\u00e3o\r\nn\u00e3o s\u00f3 do projeto, mas de sua resist\u00eancia e de seu peso pr\u00f3prio.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas do concreto, da madeira, da\r\nalvenaria e do a\u00e7o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/652004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diferentemente do concreto, a madeira sofre deforma\u00e7\u00e3o lenta (flu\u00eancia), sob a\u00e7\u00e3o de cargas de atua\u00e7\u00e3o demorada. Para cargas capazes de produzir ruptura retardada, isto \u00e9, cargas iguais ou superiores \u00e0 resist\u00eancia da madeira, as deforma\u00e7\u00f5es crescem uniformemente at\u00e9 a proximidade da ruptura, quando se verifica acentuado incremento da deforma\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18781,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Arquiteto - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":652005,"hashId":"6cab2565310f142c081fc5f5d9ab20fb","enunciado":"<p align=justify>Diferentemente do concreto, a madeira sofre deforma\u00e7\u00e3o\r\nlenta (flu\u00eancia), sob a\u00e7\u00e3o de cargas de atua\u00e7\u00e3o demorada.\r\nPara cargas capazes de produzir ruptura retardada, isto \u00e9,\r\ncargas iguais ou superiores \u00e0 resist\u00eancia da madeira, as\r\ndeforma\u00e7\u00f5es crescem uniformemente at\u00e9 a proximidade da\r\nruptura, quando se verifica acentuado incremento da\r\ndeforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2245987,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245987,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2245988,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para que uma obra seja bem-sucedida, o arquiteto deve ter dom\u00ednio dos sistemas estrutural e construtivo que ser\u00e3o adotados em seu projeto. Suas decis\u00f5es devem ser pautadas pela escolha dos materiais envolvidos, cujas formas resultantes depender\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 do projeto, mas de sua resist\u00eancia e de seu peso pr\u00f3prio. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas do concreto, da madeira, da alvenaria e do a\u00e7o, julgue os itens a seguir.","id":303509,"enunciado":"<p align=justify>Para que uma obra seja bem-sucedida, o arquiteto deve ter\r\ndom\u00ednio dos sistemas estrutural e construtivo que ser\u00e3o adotados\r\nem seu projeto. Suas decis\u00f5es devem ser pautadas pela escolha\r\ndos materiais envolvidos, cujas formas resultantes depender\u00e3o\r\nn\u00e3o s\u00f3 do projeto, mas de sua resist\u00eancia e de seu peso pr\u00f3prio.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas do concreto, da madeira, da\r\nalvenaria e do a\u00e7o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/652005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um edif\u00edcio cuja planta seja um pol\u00edgono convexo tende a ter maior custo de constru\u00e7\u00e3o que um edif\u00edcio cuja planta seja um pol\u00edgono c\u00f4ncavo, tendo os dois a mesma \u00e1rea e utilizando ambos os mesmos materiais de revestimento.","provas":[{"id":18781,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Arquiteto - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":652011,"hashId":"406192167c2b0af37664671457e2316a","enunciado":"<p align=justify>Um edif\u00edcio cuja planta seja um pol\u00edgono convexo tende a\r\nter maior custo de constru\u00e7\u00e3o que um edif\u00edcio cuja planta\r\nseja um pol\u00edgono c\u00f4ncavo, tendo os dois a mesma \u00e1rea e\r\nutilizando ambos os mesmos materiais de revestimento.<\/p>","resposta":2246000,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2245999,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2246000,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As decis\u00f5es do arquiteto durante a elabora\u00e7\u00e3o de um projeto t\u00eam repercuss\u00e3o direta na viabilidade, em diferentes n\u00edveis, da obra. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s decis\u00f5es de forma, um conceito importante a ser considerado \u00e9 o de compacidade, que preconiza que quanto mais o per\u00edmetro das paredes exteriores de um projeto se assemelhe ao per\u00edmetro de um c\u00edrculo de \u00e1rea igual \u00e0 desse projeto, menor ser\u00e1 seu custo de constru\u00e7\u00e3o. Considerando essa afirmativa, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":303511,"enunciado":"<p align=justify>As decis\u00f5es do arquiteto durante a elabora\u00e7\u00e3o de um projeto t\u00eam\r\nrepercuss\u00e3o direta na viabilidade, em diferentes n\u00edveis, da obra.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0s decis\u00f5es de forma, um conceito importante a ser\r\nconsiderado \u00e9 o de compacidade, que preconiza que quanto mais\r\no per\u00edmetro das paredes exteriores de um projeto se assemelhe ao\r\nper\u00edmetro de um c\u00edrculo de \u00e1rea igual \u00e0 desse projeto, menor ser\u00e1\r\nseu custo de constru\u00e7\u00e3o. Considerando essa afirmativa, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398824,"slug":"arquitetura-orcamento-e-fiscalizacao"}],"slug":"arquitetura\/652011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proposta t\u00e9cnica ganhadora de uma licita\u00e7\u00e3o para execu\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas n\u00e3o faz parte dos documentos contratuais.","provas":[{"id":18781,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Arquiteto - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":652022,"hashId":"0b7df4ed42ecb5d9e235bfc7917d693a","enunciado":"<p align=justify>A proposta t\u00e9cnica ganhadora de uma licita\u00e7\u00e3o para execu\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas n\u00e3o faz parte dos documentos contratuais.<\/p>","resposta":2246022,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2246021,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2246022,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a contratos para execu\u00e7\u00e3o de obras, julgue os seguintes itens.","id":303514,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a contratos para execu\u00e7\u00e3o de obras, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/652022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o c\u00e1lculo de escadas, utiliza-se geralmente a antiga e conhecida f\u00f3rmula: 2 espelhos + 1 piso = de 61 a 64 cm, por m\u00e9dia 62,5 cm, e tamb\u00e9m a f\u00f3rmula menos freq\u00fcente, 1 espelho + 1 piso = 48 cm.","provas":[{"id":18781,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Secretaria Executiva de Estado do Trabalho e Promo\u00e7\u00e3o Social do Par\u00e1","sigla":"SETEPS","id":3118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"seteps-pa-2004-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SETEPS - Arquiteto - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":652024,"hashId":"628cf5fc9b1ee61f7d935358a475c847","enunciado":"<p align=justify>Para o c\u00e1lculo de escadas, utiliza-se geralmente a antiga e conhecida f\u00f3rmula: 2 espelhos + 1 piso = de 61 a 64 cm, por m\u00e9dia\r\n62,5 cm, e tamb\u00e9m a f\u00f3rmula menos freq\u00fcente, 1 espelho + 1 piso = 48 cm.<\/p>","resposta":2246025,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2246025,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2246026,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ergonomia, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":303515,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ergonomia, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"},{"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"}],"slug":"arquitetura\/652024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo","id":10159}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O levantamento cadastral define a forma geom\u00e9trica das propriedades urbanas e rurais e cont\u00e9m somente as indica\u00e7\u00f5es altim\u00e9tricas dos limites e parcelas que comp\u00f5em a propriedade.","provas":[{"id":18783,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo","id":10159},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-de-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":652070,"hashId":"a654ab5419e1e4d2d3b59cab1af65d8e","enunciado":"<p align=justify>O levantamento cadastral define a forma geom\u00e9trica das\r\npropriedades urbanas e rurais e cont\u00e9m somente as\r\nindica\u00e7\u00f5es altim\u00e9tricas dos limites e parcelas que comp\u00f5em\r\na propriedade.<\/p>","resposta":2246207,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2246206,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2246207,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a topografia como ci\u00eancia aplicada, baseada na geometria e na trigonometria plana, julgue os itens a seguir.","id":303521,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a topografia como ci\u00eancia aplicada, baseada na\r\ngeometria e na trigonometria plana, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/652070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo","id":10159}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a execu\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es topogr\u00e1ficas, s\u00e3o utilizados instrumentos auxiliares, tais como: trenas, balizas, miras, primas etc.","provas":[{"id":18783,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo","id":10159},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-de-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":652071,"hashId":"f234ec0af481696f47ea4c5d4185681c","enunciado":"<p align=justify>Para a execu\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es topogr\u00e1ficas, s\u00e3o utilizados\r\ninstrumentos auxiliares, tais como: trenas, balizas, miras,\r\nprimas etc.<\/p>","resposta":2246208,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2246208,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2246209,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a topografia como ci\u00eancia aplicada, baseada na geometria e na trigonometria plana, julgue os itens a seguir.","id":303521,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a topografia como ci\u00eancia aplicada, baseada na\r\ngeometria e na trigonometria plana, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/652071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo","id":10159}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo da decomposi\u00e7\u00e3o em tri\u00e2ngulos consiste em medir o comprimento de todos os lados da rede de tri\u00e2ngulos de que se decomp\u00f5e a superf\u00edcie do terreno a levantar.","provas":[{"id":18783,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo","id":10159},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-de-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":652072,"hashId":"4af0305bc84b9600e99dc74c3a0c5fde","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo da decomposi\u00e7\u00e3o em tri\u00e2ngulos consiste em medir\r\no comprimento de todos os lados da rede de tri\u00e2ngulos de\r\nque se decomp\u00f5e a superf\u00edcie do terreno a levantar.<\/p>","resposta":2246210,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2246210,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2246211,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos para a realiza\u00e7\u00e3o de um levantamento planim\u00e9trico, julgue os itens a seguir.","id":303522,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos para a realiza\u00e7\u00e3o de um levantamento\r\nplanim\u00e9trico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/652072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo","id":10159}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No m\u00e9todo das coordenadas retangulares, a posi\u00e7\u00e3o de um ponto topogr\u00e1fico de interesse \u00e9 definida pela medi\u00e7\u00e3o de suas coordenadas retangulares (x, y).","provas":[{"id":18783,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo","id":10159},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-de-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":652074,"hashId":"81c8efddc0939d490958745115c73e7d","enunciado":"<p align=justify>No m\u00e9todo das coordenadas retangulares, a posi\u00e7\u00e3o de um\r\nponto topogr\u00e1fico de interesse \u00e9 definida pela medi\u00e7\u00e3o de\r\nsuas coordenadas retangulares (x, y).<\/p>","resposta":2246214,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2246214,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2246215,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos para a realiza\u00e7\u00e3o de um levantamento planim\u00e9trico, julgue os itens a seguir.","id":303522,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos para a realiza\u00e7\u00e3o de um levantamento\r\nplanim\u00e9trico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/652074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo","id":10159}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00e2ngulo de deflex\u00e3o \u00e9 o \u00e2ngulo formado pelo prolongamento do alinhamento anterior e o novo alinhamento, medido \u00e0 direita ou \u00e0 esquerda, e possui varia\u00e7\u00e3o angular de 0\u00ba a 180\u00ba.","provas":[{"id":18783,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo","id":10159},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-de-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":652079,"hashId":"ddc5519e460b5acd94bf9a9b70db549e","enunciado":"<p align=justify>O \u00e2ngulo de deflex\u00e3o \u00e9 o \u00e2ngulo formado pelo\r\nprolongamento do alinhamento anterior e o novo\r\nalinhamento, medido \u00e0 direita ou \u00e0 esquerda, e possui\r\nvaria\u00e7\u00e3o angular de 0\u00ba a 180\u00ba.<\/p>","resposta":2246224,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2246224,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2246225,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No levantamento topogr\u00e1fico de uma regi\u00e3o, as opera\u00e7\u00f5es de campo constam de medi\u00e7\u00f5es precisas de \u00e2ngulos e dist\u00e2ncias, elementos necess\u00e1rios e suficientes que podem definir o formato geom\u00e9trico do terreno. No que se refere ao trabalho de campo das medi\u00e7\u00f5es angulares, julgue os itens a seguir.","id":303523,"enunciado":"<p align=justify>No levantamento topogr\u00e1fico de uma regi\u00e3o, as opera\u00e7\u00f5es de\r\ncampo constam de medi\u00e7\u00f5es precisas de \u00e2ngulos e dist\u00e2ncias,\r\nelementos necess\u00e1rios e suficientes que podem definir o formato\r\ngeom\u00e9trico do terreno. No que se refere ao trabalho de campo das\r\nmedi\u00e7\u00f5es angulares, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/652079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo","id":10159}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A taqueometria \u00e9 um procedimento r\u00e1pido de medida indireta das dist\u00e2ncias horizontais e das diferen\u00e7as de n\u00edvel, por meios \u00f3pticos ou mec\u00e2nicos, mediante a utiliza\u00e7\u00e3o do instrumento denominado taque\u00f4metro.","provas":[{"id":18783,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo","id":10159},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-de-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":652083,"hashId":"0c67813aa882bfa7ba050563a92f3fac","enunciado":"<p align=justify>A taqueometria \u00e9 um procedimento r\u00e1pido de medida\r\nindireta das dist\u00e2ncias horizontais e das diferen\u00e7as de n\u00edvel,\r\npor meios \u00f3pticos ou mec\u00e2nicos, mediante a utiliza\u00e7\u00e3o do\r\ninstrumento denominado taque\u00f4metro.<\/p>","resposta":2246232,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2246232,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2246233,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao trabalho de campo das medi\u00e7\u00f5es de dist\u00e2ncias, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":303524,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao trabalho de campo das medi\u00e7\u00f5es de dist\u00e2ncias,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/652083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo","id":10159}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A precis\u00e3o dos \u00e2ngulos medidos com os teodolitos indica qual o desvio-padr\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o ao valor real de um \u00e2ngulo, pode-se esperar durante a medi\u00e7\u00e3o desse \u00e2ngulo.","provas":[{"id":18783,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo","id":10159},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-de-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":652090,"hashId":"0908843dfb75639c8666327d58406d74","enunciado":"<p align=justify>A precis\u00e3o dos \u00e2ngulos medidos com os teodolitos indica\r\nqual o desvio-padr\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o ao valor real de um \u00e2ngulo,\r\npode-se esperar durante a medi\u00e7\u00e3o desse \u00e2ngulo.<\/p>","resposta":2246246,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2246246,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2246247,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a execu\u00e7\u00e3o dos levantamentos topogr\u00e1ficos s\u00e3o indicados instrumentos tais como teodolitos, n\u00edveis, medidores eletr\u00f4nicos de dist\u00e2ncia (MED) e esta\u00e7\u00f5es totais. Esses instrumentos s\u00e3o classificados, pelas normas NBR-13133 e DIN-18723, segundo o desvio-padr\u00e3o de cada um deles. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":303526,"enunciado":"<p align=justify>Para a execu\u00e7\u00e3o dos levantamentos topogr\u00e1ficos s\u00e3o indicados\r\ninstrumentos tais como teodolitos, n\u00edveis, medidores eletr\u00f4nicos\r\nde dist\u00e2ncia (MED) e esta\u00e7\u00f5es totais. Esses instrumentos s\u00e3o\r\nclassificados, pelas normas NBR-13133 e DIN-18723, segundo\r\no desvio-padr\u00e3o de cada um deles. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/652090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo","id":10159}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"MED s\u00e3o equipamentos destinados a medir dist\u00e2ncias. Esses equipamentos passaram a ser integrados com teodolitos eletr\u00f4nicos, formando um \u00fanico equipamento, denominado esta\u00e7\u00e3o total, que \u00e9 um instrumento eletr\u00f4nico medidor de \u00e2ngulos e dist\u00e2ncias.","provas":[{"id":18783,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo","id":10159},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-de-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":652091,"hashId":"d3616bfd5d80948894b2d3b248630e8e","enunciado":"<p align=justify>MED s\u00e3o equipamentos destinados a medir dist\u00e2ncias. Esses\r\nequipamentos passaram a ser integrados com teodolitos\r\neletr\u00f4nicos, formando um \u00fanico equipamento, denominado\r\nesta\u00e7\u00e3o total, que \u00e9 um instrumento eletr\u00f4nico medidor de\r\n\u00e2ngulos e dist\u00e2ncias.<\/p>","resposta":2246248,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2246248,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2246249,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a execu\u00e7\u00e3o dos levantamentos topogr\u00e1ficos s\u00e3o indicados instrumentos tais como teodolitos, n\u00edveis, medidores eletr\u00f4nicos de dist\u00e2ncia (MED) e esta\u00e7\u00f5es totais. Esses instrumentos s\u00e3o classificados, pelas normas NBR-13133 e DIN-18723, segundo o desvio-padr\u00e3o de cada um deles. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":303526,"enunciado":"<p align=justify>Para a execu\u00e7\u00e3o dos levantamentos topogr\u00e1ficos s\u00e3o indicados\r\ninstrumentos tais como teodolitos, n\u00edveis, medidores eletr\u00f4nicos\r\nde dist\u00e2ncia (MED) e esta\u00e7\u00f5es totais. Esses instrumentos s\u00e3o\r\nclassificados, pelas normas NBR-13133 e DIN-18723, segundo\r\no desvio-padr\u00e3o de cada um deles. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/652091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo","id":10159}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Orientar o teodolito \u00e9 fazer a visada para um ponto com o \u00e2ngulo vertical zerado.","provas":[{"id":18783,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo","id":10159},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-de-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":652094,"hashId":"6117021fc9bba82ad136d2e2263d8c24","enunciado":"<p align=justify>Orientar o teodolito \u00e9 fazer a visada para um ponto com o\r\n\u00e2ngulo vertical zerado.<\/p>","resposta":2246255,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2246254,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2246255,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da utiliza\u00e7\u00e3o de um teodolito, julgue os itens a seguir.","id":303527,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da utiliza\u00e7\u00e3o de um teodolito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/652094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo","id":10159}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Zerar o instrumento topogr\u00e1fico \u00e9 o mesmo que coincidir o zero de gradua\u00e7\u00e3o do c\u00edrculo vertical com o zero do c\u00edrculo horizontal.","provas":[{"id":18783,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo","id":10159},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-de-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":652096,"hashId":"b83e7516a8d6260199659bdccc4494a7","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Zerar o instrumento topogr\u00e1fico \u00e9 o mesmo que coincidir o zero\r\nde gradua\u00e7\u00e3o do c\u00edrculo vertical com o zero do c\u00edrculo\r\nhorizontal.<\/p><\/p>","resposta":2246258,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2246258,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2246259,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da utiliza\u00e7\u00e3o de um teodolito, julgue os itens a seguir.","id":303527,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da utiliza\u00e7\u00e3o de um teodolito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/652096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo","id":10159}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desenho do perfil de um terreno \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o de um corte, projetado no plano horizontal de um trecho demarcado com balizas e trenas e por meio de piquetes.","provas":[{"id":18783,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo","id":10159},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-de-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":652098,"hashId":"176d99e4f3ae4197e22ea13fb4c82d07","enunciado":"<p align=justify>O desenho do perfil de um terreno \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o de um\r\ncorte, projetado no plano horizontal de um trecho demarcado\r\ncom balizas e trenas e por meio de piquetes.<\/p>","resposta":2246263,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2246262,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2246263,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para se determinar as diferen\u00e7as de n\u00edvel entre pontos caracter\u00edsticos do relevo de um terreno \u00e9 necess\u00e1rio realizar um trabalho topogr\u00e1fico denominado nivelamento. No que se refere a esse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":303528,"enunciado":"<p align=justify>Para se determinar as diferen\u00e7as de n\u00edvel entre pontos caracter\u00edsticos\r\ndo relevo de um terreno \u00e9 necess\u00e1rio realizar um trabalho\r\ntopogr\u00e1fico denominado nivelamento. No que se refere a esse\r\nassunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/652098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo","id":10159}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Refer\u00eancia de n\u00edvel (RN) \u00e9 um ponto de controle vertical, materializado em um marco de car\u00e1ter permanente, cuja altitude deve ser determinada em rela\u00e7\u00e3o ao datum vertical.","provas":[{"id":18783,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo","id":10159},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-de-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":652099,"hashId":"e0650bc0156f0f8446ae007c3aa568b3","enunciado":"<p align=justify>Refer\u00eancia de n\u00edvel (RN) \u00e9 um ponto de controle vertical,\r\nmaterializado em um marco de car\u00e1ter permanente, cuja altitude\r\ndeve ser determinada em rela\u00e7\u00e3o ao datum vertical.<\/p>","resposta":2246264,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2246264,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2246265,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para se determinar as diferen\u00e7as de n\u00edvel entre pontos caracter\u00edsticos do relevo de um terreno \u00e9 necess\u00e1rio realizar um trabalho topogr\u00e1fico denominado nivelamento. No que se refere a esse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":303528,"enunciado":"<p align=justify>Para se determinar as diferen\u00e7as de n\u00edvel entre pontos caracter\u00edsticos\r\ndo relevo de um terreno \u00e9 necess\u00e1rio realizar um trabalho\r\ntopogr\u00e1fico denominado nivelamento. No que se refere a esse\r\nassunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/652099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo","id":10159}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No nivelamento geom\u00e9trico, a visada \u00e0 r\u00e9 \u00e9 realizada para um ponto de cota conhecido com a finalidade de se determinar a altura de instrumento.","provas":[{"id":18783,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo","id":10159},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-de-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":652100,"hashId":"23f73d3287060bb5aeaaa940a3579c28","enunciado":"<p align=justify>No nivelamento geom\u00e9trico, a visada \u00e0 r\u00e9 \u00e9 realizada para um\r\nponto de cota conhecido com a finalidade de se determinar a\r\naltura de instrumento.<\/p>","resposta":2246266,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2246266,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2246267,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para se determinar as diferen\u00e7as de n\u00edvel entre pontos caracter\u00edsticos do relevo de um terreno \u00e9 necess\u00e1rio realizar um trabalho topogr\u00e1fico denominado nivelamento. No que se refere a esse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":303528,"enunciado":"<p align=justify>Para se determinar as diferen\u00e7as de n\u00edvel entre pontos caracter\u00edsticos\r\ndo relevo de um terreno \u00e9 necess\u00e1rio realizar um trabalho\r\ntopogr\u00e1fico denominado nivelamento. No que se refere a esse\r\nassunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/652100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo","id":10159}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O nivelamento geom\u00e9trico \u00e9 denominado composto quando \u00e9 necess\u00e1rio realizar mais de uma instala\u00e7\u00e3o de instrumento para determinar as cotas ou altitudes dos pontos topogr\u00e1ficos estudados.","provas":[{"id":18783,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo","id":10159},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-de-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":652101,"hashId":"fa55bb404b906cebd4767a73e7f443e9","enunciado":"<p align=justify>O nivelamento geom\u00e9trico \u00e9 denominado composto quando \u00e9\r\nnecess\u00e1rio realizar mais de uma instala\u00e7\u00e3o de instrumento para\r\ndeterminar as cotas ou altitudes dos pontos topogr\u00e1ficos\r\nestudados.<\/p>","resposta":2246268,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2246268,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2246269,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para se determinar as diferen\u00e7as de n\u00edvel entre pontos caracter\u00edsticos do relevo de um terreno \u00e9 necess\u00e1rio realizar um trabalho topogr\u00e1fico denominado nivelamento. No que se refere a esse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":303528,"enunciado":"<p align=justify>Para se determinar as diferen\u00e7as de n\u00edvel entre pontos caracter\u00edsticos\r\ndo relevo de um terreno \u00e9 necess\u00e1rio realizar um trabalho\r\ntopogr\u00e1fico denominado nivelamento. No que se refere a esse\r\nassunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/652101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo","id":10159}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2004],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2004,"stamp":"2004-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O GPS possui 24 sat\u00e9lites ativos distribu\u00eddos em 7 planos orbitais, com altitude m\u00e9dia de 20.200 m.","provas":[{"id":18783,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo","id":10159},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2004-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-area-tecnico-de-topografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico de Top\u00f3grafo - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:45:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":652102,"hashId":"15a48e6f91a67a8ccf9373b763af5991","enunciado":"<p align=justify>O GPS possui 24 sat\u00e9lites ativos distribu\u00eddos em 7 planos\r\norbitais, com altitude m\u00e9dia de 20.200 m.<\/p>","resposta":2246271,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2246270,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2246271,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O sistema de posicionamento global (GPS) \u00e9 uma tecnologia que qualquer pessoa pode usar para localizar-se no planeta com precis\u00e3o. \u00c9 utilizado em diversas atividades profissionais e foi concebido pelo Departamento de Defesa dos EUA no in\u00edcio da d\u00e9cada de 60 do s\u00e9culo XX, sob a denomina\u00e7\u00e3o de projeto NAVSTAR. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":303529,"enunciado":"<p align=justify>O sistema de posicionamento global (GPS) \u00e9 uma tecnologia que\r\nqualquer pessoa pode usar para localizar-se no planeta com\r\nprecis\u00e3o. \u00c9 utilizado em diversas atividades profissionais e foi\r\nconcebido pelo Departamento de Defesa dos EUA no in\u00edcio da\r\nd\u00e9cada de 60 do s\u00e9culo XX, sob a denomina\u00e7\u00e3o de projeto\r\nNAVSTAR. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/652102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}